index,column_type,score_ml,score_rb,header,resource_id,resource_url,sep,encoding,resource_title,dataset_title,headers,minio_url,shuffle_serie,value
20111,longitude_wgs,0.0,0.7659999999999999,Unnamed: 8,0a88cd3e-3b5d-41d0-8b60-cffdda53a6fd,https://static.data.gouv.fr/resources/tableau-bord-du-new-deal-mobile/20181105-152408/2018-t2-indicateurs-couverture-4g.csv,;,iso-8859-1,2018_T2_Indicateurs_couverture_4G,Tableau bord du New Deal mobile,"['Source: données opérateurs au 30/06/2018, Arcep']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c11ccb1b70a5b93b8d6e6/2018-t2-indicateurs-couverture-4g.csv,"[""0,66"", ""0,94"", ""0,89"", ""0,37"", ""0,32"", ""0,57"", ""0,65"", ""0,48"", ""0,95"", ""0,89"", ""0,31"", ""0,79"", ""0,91"", ""0,26"", ""0,6"", ""0,71"", ""0,82"", ""0,54"", ""0,75"", ""0,76"", ""0,81"", ""0,89"", ""0,8"", ""0,49"", ""0,81"", ""0,52"", ""0,88"", ""0,42"", ""0,32"", ""0,88"", ""0,42"", ""0,82"", ""0,55"", ""0,88"", ""0,73"", ""0,65"", ""0,67"", ""0,51"", ""0,74"", ""0,75"", ""0,76"", ""0,67"", ""0,97"", ""0,8"", ""0,78"", ""0,91"", ""0,71"", ""0,75"", ""0,67"", ""0,66"", ""0,55"", ""0,9"", ""0,91"", ""0,89"", ""0,63"", ""0,67"", ""0,68"", ""0,78"", ""0,75"", ""0,76"", ""0,61"", ""0,66"", ""0,66"", ""0,73"", ""0,78"", ""0,71"", ""0,77"", ""0,94"", ""0,59"", ""0,89"", ""0,99"", ""0,72"", ""0,64"", ""0,88"", ""0,84"", ""0,42"", ""0,93"", ""0,43"", ""0,71"", ""0,58"", ""0,84"", ""0,71"", ""0,89"", ""0,66"", ""0,77"", ""0,68"", ""0,57"", ""0,51"", ""0,77"", ""0,76"", ""0,79"", ""0,48"", ""0,78"", ""0,91"", ""0,52"", ""0,6"", ""0,84"", ""0,7"", ""0,66"", ""0,71""]",Ne sais pas
41746,code_departement,0.0,0.648,nb_senateurs,b1ff7e2d-49c6-4202-82ec-9334ce37497d,https://static.data.gouv.fr/resources/statistiques-de-soutien-au-referendum-pour-les-animaux/20200819-073643/data.csv,",",ascii,data.csv,Statistiques de soutien au Référendum pour les Animaux,"['date', 'nb_deputes', 'nb_senateurs', 'nb_soutiens']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-19/5f3cbbb9b1b70a5b93b92c48/data.csv,"[""13"", ""13"", ""13"", ""9"", ""5"", ""11"", ""4"", ""9"", ""15"", ""13"", ""17"", ""9"", ""9"", ""18"", ""18"", ""18"", ""9"", ""18"", ""9"", ""13"", ""16"", ""7"", ""18"", ""13"", ""7"", ""13"", ""5"", ""13"", ""16"", ""4"", ""13"", ""16"", ""7"", ""9"", ""18"", ""18"", ""9"", ""13"", ""18"", ""13"", ""18"", ""5"", ""13"", ""18"", ""4"", ""4"", ""18"", ""13"", ""9"", ""13"", ""9"", ""14"", ""13"", ""9"", ""18"", ""18"", ""9"", ""15"", ""18"", ""18"", ""18"", ""13"", ""18"", ""18"", ""7"", ""18"", ""18"", ""9"", ""13"", ""18"", ""17"", ""9"", ""18"", ""18"", ""18"", ""10"", ""13"", ""18"", ""18"", ""13"", ""18"", ""7"", ""13"", ""13"", ""17"", ""16"", ""16"", ""13"", ""11"", ""18"", ""18"", ""4"", ""5"", ""9"", ""16"", ""13"", ""18"", ""13"", ""12"", ""8""]",Ne sais pas
35599,adresse,0.393,0.126,Adresse_postale,0c0ffb10-17ce-4d96-8e56-69867e276294,https://static.data.gouv.fr/resources/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/20200816-035326/datatourisme.tour.20200816.csv,",",utf-8,datatourisme.tour.20200816.csv,"DATAtourisme, la base nationale des données du tourisme en Open Data","['Nom_du_POI', 'Categories_de_POI', 'Latitude', 'Longitude', 'Adresse_postale', 'Code_postal_et_commune', 'Covid19_mesures_specifiques', 'Covid19_est_en_activite', 'Covid19_periodes_d_ouvertures_confirmees', 'Createur_de_la_donnee', 'SIT_diffuseur', 'Date_de_mise_a_jour', 'Contacts_du_POI', 'Classements_du_POI', 'Description', 'URI_ID_du_POI']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-16/5f38c73eb1b70a5b93b91734/datatourisme.tour.20200816.csv,"[""Place de l'\u00c9glise"", ""Parking du Neuland"", ""D 8 Base nautique au pied du pont routier"", ""85 Place du Triangle de l'Amiti\u00e9"", ""Parking sur la route des Darots"", ""Bombois Place des Deux Fours"", ""place de la Gare"", ""1 Chemin du Bois de Saint Pancr\u00e9"", ""Ferri\u00e8res La Ramade"", ""Parking le long de la Galaure"", ""Esplanade de la Libert\u00e9 Jarnioux"", ""Cave vinicole du Vieil-Armand"", ""Les Essarts"", ""Rue de la r\u00e9publique"", ""mairie de Pr\u00e9millieu"", ""Place de l'\u00e9glise"", ""23 place Saint Pierre"", ""Maison de la Vall\u00e9e Pont de S\u00e9n\u00e9gats"", ""place de l'\u00c9glise"", ""Avenue de la R\u00e9publique Port d'Epinal"", ""Perayrols"", ""Chef lieu"", ""Le Bourg"", ""La Hume Avenue du Mar\u00e9chal de Lattre de Tassigny"", ""6 grand'rue"", ""1 RUE DE LA COSTELLE"", ""Parking de la Mairie 45 Rue Principale"", ""Parking salle des f\u00eates Mailly-Champagne"", ""Avenue Denis Therme"", ""Place de la Gare"", ""lacs des recollets"", ""Rue de Rouffach"", ""Rue de l'\u00c9glise"", ""Chemin Charles Fran\u00e7ois Landry"", ""Surnette"", ""Le bourg"", ""rue de l'\u00e9glise"", ""Place de la mairie"", ""Valleraugue Office de Tourisme Mont Aigoual Causses C\u00e9vennes"", ""3 rue Tourny"", ""Village medi\u00e9val"", ""Valleraugue Route De L'Aigoual - Quartier Des Horts"", ""Le Bourg"", ""Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle Point Info Tourisme"", ""Route de l'hermitage Bois de l'hermitage"", ""Eglise de Creuzier-le-Neuf"", ""FONT D'URLE"", ""PArking \u00e9tang de la Thioli\u00e8re, route du stade"", ""39 rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle"", ""Parking des Sables Blancs Route de la For\u00eat de Sao\u00fb"", ""Moul\u00e8s"", ""Maison de la Vall\u00e9e Hameau des Ribes"", ""Office de Tourisme 11 boulevard Bancel"", ""\u00a0"", ""45 rue de la r\u00e9publique"", ""Alpage de Nifflon Nifflon d'en Haut"", ""230 rue des Bains D\u00e9part entre l'Office de Tourisme et le magasin Natura V\u00e9lo"", ""le bourg"", ""Devant la Gare de l'Art"", ""Place de la mairie"", ""Cimeti\u00e8re de Balan"", ""Rue de Nancy"", ""Promenade de Pradeyrolle - Parc naturel d\u00e9partemental de la Pointe de l'Aiguille"", ""Place de la Com\u00e9die"", ""11 place de la R\u00e9union"", ""Haut Livron"", ""17 Rue Ren\u00e9 Gaire suivre tennis"", ""Lac des Hurti\u00e8res"", ""Parking centre village"", ""D\u00e9part sommet t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique de Bellevue"", ""Eglise"", ""Place Pierre Dubernet"", ""place patillon"", ""Place de la mairie"", ""5 route des Planches Domaine du Haut des Bluches"", ""Place de l'\u00c9glise"", ""Rue de la place"", ""Place St Robert"", ""Place General de Gaulle"", ""Parking le Pertuis"", ""Le Grand Tremble"", ""1, rue Pasteur"", ""La Burthe"", ""Salon du Capucin"", ""Parc des Rives du Loup"", ""12 route de Haguenau"", ""32a rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle"", ""45 rue de la r\u00e9publique"", ""Parc de la Mairie"", ""\u00a0"", ""Grand'Rue"", ""Place de l'\u00e9glise"", ""3 Place Morbach"", ""La Ch\u00e8vrerie Pont de la Joux"", ""Terminus de la route d'Aulet"", ""Office de Tourisme de Villars les Dombes (si\u00e8ge social de la Route) 3 place de l'H\u00f4tel de Ville"", ""Communaut\u00e9 de Communes Val de Moselle"", ""1a rue de la 1\u00e8re Arm\u00e9e"", ""Chemin de Roussilles"", ""Parking devant l'\u00e9glise""]",adresse
24647,commune,0.456,0.0,check_rdv,7c0f7980-1804-4382-a2a8-1b4af2e10d32,https://static.data.gouv.fr/resources/sites-de-prelevements-pour-les-tests-covid/20200807-183117/sites-prelevements-grand-public.csv,",",utf-8,sites-prelevements-grand-public.csv,Sites de prélèvements pour les tests COVID,"['ID', 'id_ej', 'finess', 'rs', 'adresse', 'cpl_loc', 'longitude', 'latitude', 'mod_prel', 'public', 'horaire', 'check_rdv', 'tel_rdv', 'web_rdv']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-07/5f2d8e7eb1b70a5b93b8ea70/sites-prelevements-grand-public.csv,"[""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Avec ou sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Avec rendez vous"", ""Avec ou sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous via doctolib"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""OUI"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Avec ou sans rendez-vous"", ""sur rendez vous"", ""Avec ou sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sans rendez-vous"", ""sur rendez vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Avec ou sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Avec ou sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Avec ou sans rendez-vous"", ""Avec ou sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Avec ou sans rendez-vous"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sur rendez-vous uniquement"", ""Sans rendez-vous""]",Ne sais pas
68339,adresse,0.115,0.0,CANDIDAT,0b8174bc-3f1c-4dfe-9b83-1901ff80b74e,https://static.data.gouv.fr/resources/resultats-du-1er-tour-des-elections-presidentielles-2017/20170720-161840/resultats-elections-legislatives-tour1.csv,",",utf-8-sig,Résultats du 1er tour des élections présientielles 2017, Résultats du 1er tour des élections présidentielles 2017 ,"['""CODE_ELECTION""', '""NOM_ELECTION""', '""NUMRO_TOUR""', '""DATE_ELECTION""', '""NIVEAU_DETAIL""', '""NUMERO_LIEU""', '""NOM_LIEU""', '""ADRESSE_LIEU""', '""GEO_POINT""', '""NB_INSCRITS""', '""NB_EMARGEMENTS""', '""NB_BULLETINS""', '""NB_BLANCS""', '""NB_NULS""', '""NB_EXPRIMES""', '""POURCENTAGE_PARTICIPATION""', '""CANDIDAT""', '""NB_VOIX""', '""POURCENTAGE""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-07/5f55c8be152fab688a776cec/resultats-elections-legislatives-tour1.csv,"[""BOUSSI\u00c9 C\u00e9line"", ""BOULMIER Muriel"", ""BOULMIER Muriel"", ""DUBERNET R\u00e9mi"", ""BOUSSI\u00c9 C\u00e9line"", ""VAN CASTEREN-FURLAN Micha\u00ebl"", ""DIONIS DU SEJOUR Jean"", ""VAN CASTEREN-FURLAN Micha\u00ebl"", ""BLASCO Danielle"", ""PERRAIN C\u00e9cile"", ""DIONIS DU SEJOUR Jean"", ""VAN CASTEREN-FURLAN Micha\u00ebl"", ""BOULMIER Muriel"", ""EL MARBATI Mohamed"", ""PERRAIN C\u00e9cile"", ""DIONIS DU SEJOUR Jean"", ""LOUSTEAU Lucette"", ""PERRAIN C\u00e9cile"", ""LESN\u00c9 Catherine"", ""VAN CASTEREN-FURLAN Micha\u00ebl"", ""VAN CASTEREN-FURLAN Micha\u00ebl"", ""AURICES Beno\u00eet"", ""LAUZZANA Michel"", ""COMBRES Maryse"", ""COMBRES Maryse"", ""LESN\u00c9 Catherine"", ""BLASCO Danielle"", ""PERRAIN C\u00e9cile"", ""DUBERNET R\u00e9mi"", ""BOUSSI\u00c9 C\u00e9line"", ""BOUSSI\u00c9 C\u00e9line"", ""BLASCO Danielle"", ""COMBRES Maryse"", ""LAUZZANA Michel"", ""DUBERNET R\u00e9mi"", ""LESN\u00c9 Catherine"", ""AURICES Beno\u00eet"", ""LAUZZANA Michel"", ""BOULMIER Muriel"", ""AURICES Beno\u00eet"", ""EL MARBATI Mohamed"", ""DIONIS DU SEJOUR Jean"", ""AURICES Beno\u00eet"", ""PERRAIN C\u00e9cile"", ""BLASCO Danielle"", ""LOUSTEAU Lucette"", ""DUBERNET R\u00e9mi"", ""EL MARBATI Mohamed"", ""LOUSTEAU Lucette"", ""BOULMIER Muriel"", ""COMBRES Maryse"", ""BLASCO Danielle"", ""BOUSSI\u00c9 C\u00e9line"", ""LAUZZANA Michel"", ""LAUZZANA Michel"", ""DUBERNET R\u00e9mi"", ""COMBRES Maryse"", ""DIONIS DU SEJOUR Jean"", ""LOUSTEAU Lucette"", ""EL MARBATI Mohamed"", ""LESN\u00c9 Catherine"", ""AURICES Beno\u00eet"", ""EL MARBATI Mohamed"", ""LESN\u00c9 Catherine"", ""LOUSTEAU Lucette""]",Ne sais pas
6250,booleen,0.001,0.11,sauccuis,fccd4b8c-c6c8-4eff-aebb-65c48bec9e36,https://www.data.gouv.fr/_uploads/resources/Table_indiv.csv,;,windows-1252,Table de description des individus,Données de consommations et habitudes alimentaires de l'étude INCA 2,"['sexeps', 'fqcantine', 'entrerep', 'colmata', 'distrib', 'distconf', 'distfruit', 'distsoli', 'fastfood', 'ffrepas', 'selassent', 'selassleg', 'selassfec', 'selassvp', 'selassvps', 'selassoeuf', 'enrich', 'lardcru', 'sauccru', 'boeufcru', 'chevcru', 'porccru', 'volcru', 'poiscru', 'oeufcru', 'shboeufcuis', 'boeufcuis', 'rotboeufcuis', 'foiecuis', 'veaucuis', 'porccuis', 'sauccuis', 'chevcuis', 'agncuis', 'cotagncuis', 'volcuis', 'intalim', 'intalinouv', 'infopub', 'infoprof', 'infointern', 'etiquetad', 'etiqingr', 'etiqnut', 'etiqport', 'etiqclnut', 'etiqclsant', 'bonalim', 'regimedj', 'poids12', 'poids12nsp', 'essaipds', 'contalim', 'contap', 'opipoids', 'voeupoids', 'nbgeneral', 'nbspecial', 'pdsmax', 'agepmax', 'agepmaxnsp', 'pdsmin', 'pdsminnsp', 'agepmin', 'agepminnsp', 'cyclepds', 'enceinte', 'allaite', 'enceinte12', 'menopaus', 'ths', 'fume', 'nbcigrjm', 'nbpipejm', 'nbcigrsm', 'nbpipesm', 'agefumem', 'nbcigrja', 'nbpipeja', 'nbcigrsa', 'nbpipesa', 'nbcigransp', 'nbpipeansp', 'agefumea', 'agefumeansp', 'agestop', 'agestopnsp', 'dlcpl', 'nomen', 'distaut', 'nrdist', 'regvegt', 'regrelig', 'nrreg', 'contmed', 'contsubt', 'nrcont', 'pdsmaxnsp', 'moisgross', 'moisgrossnsp', 'nbcigrmnsp', 'nbpipemnsp', 'agefumemnsp', 'nrentr', 'fqfec', 'fqvpo', 'fqpl', 'fqfl', 'regimem', 'nbcigtm', 'fqcigtm', 'nbcigta', 'fqcigta', 'cantsant', 'cantnequil', 'cantaut', 'cantnsp', 'nrcant', 'self', 'colmatecol', 'acolecol', 'acolmais', 'acolach', 'acolachecol', 'acolenfs', 'nracol', 'achapub', 'achpub1', 'achpub2', 'achpub3', 'achpub4', 'achpub5', 'achpub6', 'cantnprop', 'etiquetenf', 'mleg', 'mvian', 'mfruit', 'mglace', 'mfrom', 'mpois', 'msoda', 'mlait', 'myao', 'mjus', 'clage', 'acolmat1', 'acolmat2', 'acolmat3', 'acolmat4', 'alimpub1', 'alimpub2', 'alimpub3', 'alimpub4', 'alimpub5', 'alimpub6', 'autintali_cod', 'autinfo_cod', 'autregmedic_cod', 'autreg_cod', 'autdist_cod', 'autcant_cod', 'autlieudej', 'infoami', 'infoaut', 'infoembal', 'infofami', 'infolivre', 'infomed', 'infopharm', 'infopress', 'infotele', 'intaliaut', 'intalicuisi', 'intalifabr', 'intaliform', 'intaliplais', 'intaliregi', 'lieudej', 'pasreg', 'regaut', 'regform', 'regmaig', 'regmedic', 'regstab', 'regvegr', 'disteaum', 'distsoda', 'distjus', 'distbar', 'distgat', 'distbiss', 'cantproch', 'cantdom', 'cantnm', 'cantaill', 'cantcher', 'cantnveut', 'cantnsani', 'acolmat1_cod', 'acolmat1_gr', 'acolmat2_cod', 'acolmat2_gr', 'acolmat3_cod', 'acolmat3_gr', 'acolmat4_cod', 'acolmat4_gr', 'alimpub1_cod', 'alimpub1_gr', 'alimpub2_cod', 'alimpub2_gr', 'alimpub3_cod', 'alimpub3_gr', 'alimpub4_cod', 'alimpub4_gr', 'alimpub5_cod', 'alimpub5_gr', 'alimpub6_cod', 'alimpub6_gr', 'agglo9', 'loc_log', 'lien_rep_enf', 'lien_int_chef', 'clas3_10', 'clas11_14', 'situ_mat', 'v2_nbenf', 'pays_nai', 'situ_prof', 'atrav', 'heur_trav', 'trav_nuit', 'typ_empl', 'stat_empl', 'vacances', 'act_phy', 'q148', 'q152', 'q171', 'q180', 'q181', 'q182', 'q183', 'q184', 'q185', 'q186', 'q187', 'q188', 'q189', 'q191', 'q192', 'q203', 'q204', 'q213', 'q222', 'q223', 'q224', 'q225', 'q226', 'clas15_17', 'nb_sal', 'q249', 'q254', 'q255', 'creche', 'sexe_ps', 'lien_ps_chef', 'age_chefq', 'age_cheft', 'region', 'zeat', 'agglo5', 'ech', 'v2_age', 'cible', 'dip', 'cspi', 'reg', 'tage', 'up', 'pond_adu_ech', 'pond_enf_ech', 'poidsm', 'poidsd', 'bmi', 'statnut', 'jour_demi', 'jour_entier', 'jour_sans', 'tele', 'ordi', 'sed', 'intense_nbJ', 'intense_j', 'intense_hebdo', 'modere_nbJ', 'modere_j', 'modere_hebdo', 'marche_nbJ', 'marche_j', 'marche_hebdo', 'aptotal_hebdo', 'assis_j', 'modere_met', 'intense_met', 'marche_met', 'aptotal_met', 'total_nbj', 'ipaq', 'nbjcc', 'poids', 'taille', 'saison', 'chef', 'sousest1', 'sousest3', 'up2', 'regagglo', 'pond_ech', 'nup', 'peaupoulet', 'grasjambon', 'peaupommes', 'typelait', 'suc_yao', 'suc_froblanc', 'suc_suisse', 'suc_cafe', 'suc_the', 'suc_boischoc']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c110902c1252162a8df3b/table-indiv.csv,"[""4"", ""5"", ""6"", ""6"", ""1"", ""5"", ""6"", ""5"", ""5"", ""5"", ""4"", ""5"", ""5"", ""1"", ""5"", ""6"", ""5"", ""5"", ""5"", ""1"", ""6"", ""5"", ""1"", ""6"", ""6"", ""4"", ""5"", ""4"", ""1"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""3"", ""6"", ""4"", ""5"", ""6"", ""5"", ""5"", ""4"", ""6"", ""5"", ""5"", ""5"", ""1"", ""4"", ""5"", ""5"", ""6"", ""6"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""6"", ""6"", ""5"", ""6"", ""5"", ""5"", ""9"", ""5"", ""4"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""1"", ""5"", ""9"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""1"", ""1"", ""9"", ""5"", ""4"", ""5"", ""5"", ""5"", ""1"", ""4"", ""5"", ""5"", ""5"", ""5"", ""1"", ""5""]",Ne sais pas
39258,latitude_wgs_fr_metropole,0.0,0.18,etab_juri,8dcf981d-ab4c-4edf-be61-f24345ae97c4,https://static.data.gouv.fr/resources/capacite-analytique-de-tests-virologiques-dans-le-cadre-de-lepidemie-covid-19/20200820-191508/sp-couv-quot-reg-2020-08-20-19h15.csv,;,ascii,sp-couv-quot-reg-2020-08-20-19h15.csv,Capacité analytique de tests virologiques dans le cadre de l'épidémie COVID-19,"['reg', 'jour', 'etab_juri', 'site_juri', 'geo', 'total']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-21/5f3f5ecbb1b70a5b93b9346f/sp-couv-quot-reg-2020-08-20-19h15.csv,"[""49.69017567"", ""45.02432714"", ""0"", ""3"", ""2"", ""0"", ""2"", ""2"", ""15.55555556"", ""19.1"", ""0"", ""28.16075269"", ""3"", ""18.20833333"", ""34.38842726"", ""0"", ""21.49916458"", ""2"", ""24.57716414"", ""2"", ""22.49916458"", ""43.52512787"", ""34.38842726"", ""1"", ""3"", ""2.66666667"", ""22.49916458"", ""22.49916458"", ""0"", ""0.26666667"", ""2"", ""2"", ""9.785"", ""2"", ""18.20833333"", ""11.7245728"", ""2"", ""17.1"", ""2"", ""3"", ""3"", ""2"", ""2"", ""18.55555556"", ""18.1"", ""18.55555556"", ""0"", ""0"", ""49.69017567"", ""0.06666667"", ""22.57682097"", ""2"", ""2"", ""2.66666667"", ""0"", ""3"", ""18.1"", ""0.06666667"", ""27.57751477"", ""3"", ""0.06666667"", ""2"", ""15.11111111"", ""2"", ""3"", ""14.11111111"", ""25.57751477"", ""34.38842726"", ""49.69017567"", ""18.55555556"", ""2"", ""2.66666667"", ""27.57787311"", ""25.57751477"", ""2"", ""18.20833333"", ""18.20833333"", ""10.785"", ""2"", ""28.16086957"", ""0"", ""26.57751477"", ""0.06666667"", ""38.19927536"", ""15.11111111"", ""34.38842726"", ""28.16086957"", ""2"", ""0.26666667"", ""18.20833333"", ""3"", ""38.19927536"", ""0"", ""49.68933955"", ""1.66666667"", ""15.55555556"", ""23.15"", ""0.06666667"", ""3"", ""34.38842726""]",Ne sais pas
71152,code_region,0.0,0.126,code_departement,cbbec047-22b1-4788-9a02-28a784c06014,http://data.iledefrance.fr/explore/dataset/villes_idf_label_vvf/download?format=csv,;,utf-8,Fichier CSV,Communes d'Île-de-France labellisées Villes et Villages Fleuris,"['organisme', 'label_vvf', 'rue_1', 'rue_2', 'rue_3', 'code_departement', 'cp', 'ville', 'geocode2']",http://localhost:9000/link-proxy-files/data.iledefrance.fr/2020-09-14/5f5f0369152fab688a77a469/villes-idf-label-vvf.csv,"[""94"", ""91"", ""77"", ""94"", ""78"", ""91"", ""77"", ""93"", ""92"", ""95"", ""78"", ""77"", ""94"", ""91"", ""93"", ""94"", ""93"", ""91"", ""93"", ""95"", ""91"", ""78"", ""93"", ""92"", ""94"", ""78"", ""93"", ""91"", ""94"", ""77"", ""78"", ""78"", ""91"", ""92"", ""91"", ""91"", ""77"", ""93"", ""94"", ""92"", ""91"", ""93"", ""78"", ""93"", ""77"", ""78"", ""77"", ""91"", ""95"", ""93"", ""91"", ""95"", ""94"", ""91"", ""92"", ""94"", ""94"", ""93"", ""93"", ""91"", ""95"", ""91"", ""95"", ""77"", ""77"", ""77"", ""91"", ""77"", ""91"", ""91"", ""93"", ""92"", ""91"", ""78"", ""77"", ""91"", ""95"", ""91"", ""92"", ""77"", ""77"", ""92"", ""77"", ""78"", ""94"", ""95"", ""92"", ""94"", ""78"", ""92"", ""95"", ""93"", ""94"", ""91"", ""94"", ""93"", ""93"", ""77"", ""78"", ""77""]",Ne sais pas
31500,longitude_wgs,0.0,0.396,tarif_3h,e32f7675-913b-4e01-b8c8-0a29733e4407,https://static.data.gouv.fr/resources/base-nationale-des-lieux-de-stationnement/20200702-150026/20200702-bnls.csv,;,utf-8,bnls.csv,Base Nationale des Lieux de Stationnement,"['id', 'nom', 'insee', 'adresse', 'url', 'type_usagers', 'gratuit', 'nb_places', 'nb_pr', 'nb_pmr', 'nb_voitures_electriques', 'nb_velo', 'nb_2r_el', 'nb_autopartage', 'nb_2_rm', 'nb_covoit', 'hauteur_max', 'num_siret', 'Xlong', 'Ylat', 'tarif_pmr', 'tarif_1h', 'tarif_2h', 'tarif_3h', 'tarif_4h', 'tarif_24h', 'abo_resident', 'abo_non_resident', 'type_ouvrage', 'info']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-12/5f33814ab1b70a5b93b90885/20200702-bnls.csv,"[""3.10"", ""6.30"", ""1.80"", ""5.8"", ""5.8"", ""6.50"", ""5.30"", ""7.40"", ""4.50"", ""7.80"", ""5.30"", ""3.60"", ""7.80"", ""3.10"", ""12.00"", ""0.00"", ""5.00"", ""0.00"", ""0.00"", ""4.50"", ""0.00"", ""8.00"", ""0.00"", ""1.80"", ""6.30"", ""4.50"", ""7.40"", ""7.30"", ""7.80"", ""0.00"", ""7.2"", ""0.00"", ""6.40"", ""4.40"", ""4.10"", ""2.40"", ""9.70"", ""0.00"", ""5.30"", ""5.70"", ""2.40"", ""4.40"", ""3.70"", ""4.50"", ""8.20"", ""7.40"", ""8.50"", ""0.00"", ""8.50"", ""7.80"", ""0.00"", ""6.60"", ""7.20"", ""7.10"", ""7.30"", ""7.30"", ""5.70"", ""2.60"", ""6.90"", ""6.60"", ""3.90"", ""6.60"", ""7.20"", ""1.20"", ""4.50"", ""8.40"", ""8.50"", ""7.30"", ""7.40"", ""7.80"", ""5.80"", ""6.40"", ""2.6"", ""6.30"", ""5.60"", ""6.30"", ""0.00"", ""7.20"", ""0.00"", ""4.60"", ""7.80"", ""0.00"", ""7.80"", ""3.7"", ""5.60"", ""0.00"", ""8.50"", ""29.90"", ""4.40"", ""6.30"", ""9.60"", ""4.50"", ""6.00"", ""1.80"", ""40.00"", ""0.90"", ""4.80"", ""1.80"", ""5.70"", ""0.00""]",money
68059,commune,0.659,0.0,l_pre_spe,757c2f53-9682-4109-a79a-18099b833321,https://static.data.gouv.fr/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres/20141216-152630/N201108.csv,;,iso-8859-1,N201108.CSV,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-07/5f55c962152fab688a777771/n201108.csv,"[""18-Stomatologie"", ""47-Chirurgie thoracique et cardio-vasculaire"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""17-Neuropsychiatrie"", ""14-Rhumatologie"", ""11-Oto-rhino laryngologie"", ""33-Psychiatrie g\u00e9n\u00e9rale"", ""72-M\u00e9decine nucl\u00e9aire"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""41-Chirurgie orthop\u00e9dique et traumatologie"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""08-Gastro-ent\u00e9rologie et h\u00e9patologie"", ""14-Rhumatologie"", ""10-Neurochirurgie"", ""14-Rhumatologie"", ""02-Anesth\u00e9siologie - R\u00e9animation chirurgicale"", ""47-Chirurgie thoracique et cardio-vasculaire"", ""43-Chirurgie infantile"", ""20-R\u00e9animation m\u00e9dicale"", ""73-Oncologie m\u00e9dicale"", ""41-Chirurgie orthop\u00e9dique et traumatologie"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""42-Endocrinologie"", ""16-Chirurgie urologique"", ""02-Anesth\u00e9siologie - R\u00e9animation chirurgicale"", ""14-Rhumatologie"", ""01-M\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale"", ""74-Oncologie radioth\u00e9rapique"", ""33-Psychiatrie g\u00e9n\u00e9rale"", ""32-Neurologie"", ""01-M\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale"", ""01-M\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale"", ""03-Pathologie cardio-vasculaire"", ""16-Chirurgie urologique"", ""18-Stomatologie"", ""06-Radiodiagnostic et imagerie m\u00e9dicale"", ""13-Pneumologie"", ""03-Pathologie cardio-vasculaire"", ""06-Radiodiagnostic et imagerie m\u00e9dicale"", ""13-Pneumologie"", ""08-Gastro-ent\u00e9rologie et h\u00e9patologie"", ""72-M\u00e9decine nucl\u00e9aire"", ""35-N\u00e9phrologie"", ""42-Endocrinologie"", ""11-Oto-rhino laryngologie"", ""08-Gastro-ent\u00e9rologie et h\u00e9patologie"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""03-Pathologie cardio-vasculaire"", ""46-Chirurgie plastique reconstructrice et esth\u00e9tique"", ""44-Chirurgie maxillo-faciale"", ""72-M\u00e9decine nucl\u00e9aire"", ""13-Pneumologie"", ""43-Chirurgie infantile"", ""03-Pathologie cardio-vasculaire"", ""05-Dermatologie et v\u00e9n\u00e9rologie"", ""47-Chirurgie thoracique et cardio-vasculaire"", ""01-M\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""14-Rhumatologie"", ""17-Neuropsychiatrie"", ""03-Pathologie cardio-vasculaire"", ""37-Anatomie-cytologie-pathologique"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""01-M\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale"", ""02-Anesth\u00e9siologie - R\u00e9animation chirurgicale"", ""02-Anesth\u00e9siologie - R\u00e9animation chirurgicale"", ""79-Gyn\u00e9cologie obst\u00e9tricale"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""04-Chirurgie g\u00e9n\u00e9rale"", ""01-M\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""48-Chirurgie vasculaire"", ""07-Gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique"", ""03-Pathologie cardio-vasculaire"", ""01-M\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale"", ""01-M\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale"", ""41-Chirurgie orthop\u00e9dique et traumatologie"", ""10-Neurochirurgie"", ""41-Chirurgie orthop\u00e9dique et traumatologie"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""46-Chirurgie plastique reconstructrice et esth\u00e9tique"", ""35-N\u00e9phrologie"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""32-Neurologie"", ""13-Pneumologie"", ""03-Pathologie cardio-vasculaire"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""35-N\u00e9phrologie"", ""14-Rhumatologie"", ""06-Radiodiagnostic et imagerie m\u00e9dicale"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""99-Sp\u00e9cialit\u00e9 Inconnue"", ""13-Pneumologie"", ""06-Radiodiagnostic et imagerie m\u00e9dicale"", ""04-Chirurgie g\u00e9n\u00e9rale"", ""41-Chirurgie orthop\u00e9dique et traumatologie""]",Ne sais pas
57847,longitude_l93,0.12,0.0,Classes-production,bb57fb39-3079-4dcb-b3ed-336da95e486b,https://koumoul.com/s/data-fair/api/v1/datasets/base-donnees-reseaux-chaleur-centre-val-loire-csv/raw,;,windows-1252,Fichier csv,Inventaire dynamique des réseaux de chaleur en région Centre-Val de Loire,"['RC-NO', 'RC-RETENU-', 'RC-NOM', 'MEDIA', 'X-WGS84', 'Y-WGS84', 'X-L93', 'Y-L93', 'MO-NOM', 'MO-ADRESSE', 'MO-CP', 'MO-COMMUNE', 'MO-TEL', 'MO-MAIL', 'GEST-NOM', 'GEST-ADRES', 'GEST-CP', 'GEST-COMMU', 'GEST-TEL', 'GEST-MAIL', 'RC-TYPE', 'RC-COMMUNE', 'RC-CO-INSE', 'RC-CO-DPT', 'RC-CO-CP', 'RC-CO-GN', 'RC-P-TOT-K', 'RC-P-ENRandR', 'Classes-ENRandR', 'RC-BIOMASS', 'RC-GEOTHER', 'RC-UVE', 'RC-CHALEUR', 'RC-GAZ', 'RC-FIOUL', 'RC-AUTRES-', 'RC-ENERGIE', 'RC-CO2-KG/', 'RC-COGENER', 'RC-INFOS-D', 'RC-CO-POP-', 'RC-LONGUEU', 'RC-VENTE-C', 'RC-PROD-MW', 'Classes-production', 'RC-TAUX-EN', 'balise_tai', 'balise_enr', 'balise_ext']",http://localhost:9000/link-proxy-files/koumoul.com/2020-09-03/5f5082538b42482c29bb9ac1/base-donnees-reseaux-chaleur-centre-val-loire-csv.csv,"[""+ 2 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""NC"", ""NC"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""NC"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""NC"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""NC"", ""+ 2 Gwh / an"", ""NC"", ""NC"", ""NC"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""NC"", ""NC"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""NC"", ""NC"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""NC"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""NC"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""NC"", ""+ 2 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""NC"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""NC"", ""NC"", ""NC"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""NC"", ""NC"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""NC"", ""+ 2 Gwh / an"", ""NC"", ""+ 2 Gwh / an"", ""NC"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""NC"", ""NC"", ""NC"", ""NC"", ""NC"", ""+ 2 Gwh / an"", ""NC"", ""+ 2 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""NC"", ""NC"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""NC"", ""NC"", ""+ 2 Gwh / an"", ""NC"", ""NC"", ""NC"", ""+ 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an"", ""NC"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""0 \u00e0 0,5 Gwh / an"", ""0,5 \u00e0 2 Gwh / an"", ""+ 2 Gwh / an""]",Ne sais pas
40288,date,0.7440000000000001,0.998,jour,63352e38-d353-4b54-bfd1-f1b3ee1cabd7,https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-hospitalieres-relatives-a-lepidemie-de-covid-19/20200824-190015/donnees-hospitalieres-covid19-2020-08-24-19h00.csv,;,ascii,donnees-hospitalieres-covid19-2020-08-24-19h00.csv,Données hospitalières relatives à l'épidémie de COVID-19,"['""dep""', '""sexe""', '""jour""', '""hosp""', '""rea""', '""rad""', '""dc""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-25/5f44a4c2b1b70a5b93b94dd6/donnees-hospitalieres-covid19-2020-08-24-19h00.csv,"[""2020-05-30"", ""2020-06-25"", ""28/06/2020"", ""2020-04-26"", ""2020-05-25"", ""2020-05-09"", ""2020-06-20"", ""2020-05-28"", ""2020-07-07"", ""2020-04-30"", ""2020-05-06"", ""2020-04-17"", ""2020-06-12"", ""2020-03-28"", ""2020-08-12"", ""2020-03-25"", ""2020-05-13"", ""2020-06-06"", ""2020-07-31"", ""2020-06-30"", ""2020-03-25"", ""2020-08-23"", ""2020-07-10"", ""2020-07-24"", ""2020-06-16"", ""2020-05-17"", ""2020-04-23"", ""2020-07-19"", ""2020-07-24"", ""2020-06-29"", ""2020-04-12"", ""2020-04-13"", ""2020-07-20"", ""2020-05-13"", ""2020-07-28"", ""2020-06-02"", ""2020-08-04"", ""2020-05-16"", ""2020-07-05"", ""2020-05-13"", ""2020-06-22"", ""2020-06-16"", ""2020-08-11"", ""2020-07-01"", ""2020-04-06"", ""2020-05-17"", ""2020-04-08"", ""2020-04-16"", ""2020-06-25"", ""2020-04-05"", ""2020-06-14"", ""2020-08-13"", ""2020-06-21"", ""2020-08-06"", ""2020-04-03"", ""2020-08-12"", ""2020-08-06"", ""2020-05-13"", ""2020-05-11"", ""2020-07-09"", ""2020-04-03"", ""2020-06-09"", ""2020-06-03"", ""2020-08-16"", ""2020-06-10"", ""2020-06-15"", ""2020-05-12"", ""2020-03-20"", ""2020-05-27"", ""2020-05-18"", ""2020-04-17"", ""2020-05-10"", ""2020-05-13"", ""2020-04-12"", ""2020-08-06"", ""2020-07-12"", ""2020-07-02"", ""2020-06-03"", ""2020-04-21"", ""2020-04-13"", ""2020-03-26"", ""2020-04-29"", ""2020-07-19"", ""2020-04-11"", ""2020-06-10"", ""2020-05-05"", ""2020-08-15"", ""2020-08-15"", ""2020-04-29"", ""2020-07-26"", ""2020-04-03"", ""2020-08-21"", ""2020-06-16"", ""2020-05-18"", ""2020-03-27"", ""2020-07-06"", ""2020-07-29"", ""2020-08-23"", ""2020-08-17"", ""2020-06-02""]",date
1701,commune,0.002,0.126,ADR_TYPEVOIE_T,326a127d-9565-4390-b166-6cf8aecb4045,https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/sites/default/files/2019-09/locaux-2019-08.csv,",",utf-8,Données des permis de construire pour les locaux - 201908,Base des permis de construire (Sitadel) ,"['""REG""', '""DEP""', '""COMM""', '""ANNEE_DEPOT""', '""ID_PC""', '""CAT_MOA""', '""TYPE_MOA""', '""RS_D""', '""DENOMINATION_D""', '""SIRET_D""', '""ADR_NUM_D""', '""ADR_TYPEVOIE_D""', '""ADR_LIBELLEVOIE_D""', '""ADR_LIEUDIT_D""', '""ADR_BP_D""', '""ADR_CP_D""', '""ADR_LOCALITE_D""', '""ADR_CEDEX_D""', '""ADR_PAYS_D""', '""ADR_NUM_T""', '""ADR_TYPEVOIE_T""', '""ADR_LIBELLEVOIE_T""', '""ADR_LIEUDIT_T""', '""ADR_BP_T""', '""ADR_CP_T""', '""ADR_LOCALITE_T""', '""ADR_CEDEX_T""', '""CADASTRE1""', '""CADASTRE2""', '""CADASTRE3""', '""TYPE_EVT""', '""SUPERFICIE_T""', '""LOTISSEMENT""', '""ZAC""', '""AFU""', '""NB_NIV_MAX""', '""NATURE_PROJET""', '""I_EXTENSION""', '""I_SURELEVATION""', '""I_NIVSUPP""', '""NB_CHB""', '""SDP_A2""', '""SDP_B2""', '""SDP_D2""', '""SDP_E2""', '""SDP_F2""', '""SDP_A3""', '""SDP_B3""', '""SDP_D3""', '""SDP_E3""', '""SDP_F3""', '""SDP_A4""', '""SDP_B4""', '""SDP_D4""', '""SDP_E4""', '""SDP_F4""', '""SDP_A5""', '""SDP_B5""', '""SDP_D5""', '""SDP_E5""', '""SDP_F5""', '""SDP_A6""', '""SDP_B6""', '""SDP_D6""', '""SDP_E6""', '""SDP_F6""', '""SDP_A7""', '""SDP_B7""', '""SDP_D7""', '""SDP_E7""', '""SDP_F7""', '""SDP_A8""', '""SDP_B8""', '""SDP_D8""', '""SDP_E8""', '""SDP_F8""', '""SDP_A9""', '""SDP_B9""', '""SDP_D9""', '""SDP_E9""', '""SDP_F9""', '""I_TRANSPORT""', '""I_ENSETRECH""', '""I_SANTE""', '""I_ACTSOCIAL""', '""I_OUVRAGESPEC""', '""I_CULTURE""', '""TYPE_OPERATION_CONSTR""', '""DPC""', '""DATEREELLE_DECISION_FAV""', '""DATEREELLE_DOC""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/2020-08-06/5f2c10f802c1252162a8de1a/locaux-2019-08.csv,"[""Rue"", ""Rue"", ""RTE"", ""Place"", ""AV"", ""RTE"", ""Rue"", ""RUE"", ""Rue"", ""RUE"", ""Rue"", ""Rue"", ""boule"", ""CHEM"", ""Rue"", ""RUE"", ""RTE"", ""PAS"", ""Route"", ""Rue"", ""ROUTE"", ""rue"", ""Rue"", ""rue"", ""avenu"", ""Place"", ""RUE"", ""Rue"", ""CH"", ""RUE"", ""RD35"", ""Chemi"", ""rue"", ""rte"", ""PL"", ""RUE"", ""RTE"", ""rue"", ""avenu"", ""Rue"", ""chemi"", ""RTE"", ""rue"", ""RUE"", ""Rue"", ""RUE"", ""AVENU"", ""Rue"", ""cours"", ""rue"", ""Place"", ""RUE"", ""rue"", ""Rue"", ""AVENU"", ""RUE"", ""AVENU"", ""RUE"", ""Route"", ""RUE"", ""ROUTE"", ""route"", ""Rue"", ""avern"", ""RUE"", ""CHE"", ""avenu"", ""ALLEE"", ""rue"", ""ZA"", ""R"", ""rue"", ""place"", ""CHEM"", ""RUE"", ""PL"", ""allee"", ""RUE"", ""rue"", ""RUE"", ""Boule"", ""rue"", ""ALLEE"", ""Rue"", ""RUE"", ""LD"", ""Route"", ""place"", ""RUE"", ""Chemi"", ""ZA"", ""ROUTE"", ""Rue"", ""PLACE"", ""rue"", ""RUE"", ""rue"", ""boule"", ""rue"", ""chemi""]",Ne sais pas
45406,booleen,0.002,0.742,"Parmi les lecteurs d'écran suivants, quels sont ceux que vous utilisez couramment ? [VoiceOver]",d8b70696-beab-440f-b911-9f916ad09d8e,https://static.data.gouv.fr/resources/etude-sur-lusage-des-lecteurs-decran-en-france-et-en-francophonie/20160615-133939/results-survey546987-r-completes-uniqut.csv,",",utf-8,Etude sur l'usage des lecteurs d'écran en France et en Francophonie,Etude sur l'usage des lecteurs d'écran en France et en Francophonie 2015,"['""ID de la réponse""', '""Date de soumission""', '""Dernière page""', '""Langue de départ""', '""Date de lancement""', '""Date de la dernière action""', '""URL référente""', '""Où vivez-vous ?""', '""Utilisez-vous un lecteur d\'écran pour compenser une situation de handicap ?""', '""Quel type de handicap compensez-vous par l\'utilisation du lecteur d\'écran ? (Plusieurs réponses possibles) [Cécité]""', '""Quel type de handicap compensez-vous par l\'utilisation du lecteur d\'écran ? (Plusieurs réponses possibles) [Basse vision/déficience visuelle]""', '""Quel type de handicap compensez-vous par l\'utilisation du lecteur d\'écran ? (Plusieurs réponses possibles) [Handicap cognitif (troubles dys)]""', '""Quel type de handicap compensez-vous par l\'utilisation du lecteur d\'écran ? (Plusieurs réponses possibles) [Surdité totale ou partielle]""', '""Quel type de handicap compensez-vous par l\'utilisation du lecteur d\'écran ? (Plusieurs réponses possibles) [Handicap moteur]""', '""Quel type de handicap compensez-vous par l\'utilisation du lecteur d\'écran ? (Plusieurs réponses possibles) [Autre]""', '""Pourquoi utilisez-vous le lecteur d\'écran ? [Pour tester l\'accessibilité de sites web', ' applications...]""', '""Pourquoi utilisez-vous le lecteur d\'écran ? [Pour faire des démonstrations', ' sensibiliser]""', '""Pourquoi utilisez-vous le lecteur d\'écran ? [Autre]""', '""Quel est votre niveau de maîtrise du lecteur d\'écran ?""', '""Quel est votre niveau de maîtrise dans l\'utilisation d\'Internet ?""', '""Quel est votre situation sur le marché du travail aujourd\'hui ?""', '""Parmi les lecteurs d\'écran suivants', ' lequel utilisez-vous le plus sur votre ordinateur (ordinateur portable ou de bureau) ?""', '""Parmi les lecteurs d\'écran suivants', ' lequel utilisez-vous le plus sur votre ordinateur (ordinateur portable ou de bureau) ? [Autre]""', '""Quelle est votre utilisation du lecteur d\'écran de ZoomText ?""', '""Quelle est votre utilisation du lecteur d\'écran de SuperNova ?""', '""Pouvez-vous indiquer', ' si vous le connaissez', ' le numéro de version de votre lecteur d\'écran principal ?""', '""Quel navigateur web utilisez-vous le plus souvent avec votre lecteur d\'écran principal ?""', '""Quel navigateur web utilisez-vous le plus souvent avec votre lecteur d\'écran principal ? [Autre]""', '""Quels lecteurs d\'écran utilisez-vous couramment en complément du lecteur d\'écran principal ? (plusieurs choix possibles) [NVDA]""', '""Quels lecteurs d\'écran utilisez-vous couramment en complément du lecteur d\'écran principal ? (plusieurs choix possibles) [JAWS]""', '""Quels lecteurs d\'écran utilisez-vous couramment en complément du lecteur d\'écran principal ? (plusieurs choix possibles) [VoiceOver]""', '""Quels lecteurs d\'écran utilisez-vous couramment en complément du lecteur d\'écran principal ? (plusieurs choix possibles) [Orca]""', '""Quels lecteurs d\'écran utilisez-vous couramment en complément du lecteur d\'écran principal ? (plusieurs choix possibles) [Window-Eyes]""', '""Quels lecteurs d\'écran utilisez-vous couramment en complément du lecteur d\'écran principal ? (plusieurs choix possibles) [ZoomText]""', '""Quels lecteurs d\'écran utilisez-vous couramment en complément du lecteur d\'écran principal ? (plusieurs choix possibles) [ChromeVox]""', '""Quels lecteurs d\'écran utilisez-vous couramment en complément du lecteur d\'écran principal ? (plusieurs choix possibles) [Autre]""', '""Utilisez-vous un lecteur d\'écran différent à la maison et au travail ?""', '""Pouvez-vous indiquer les versions utilisées de vos lecteurs d\'écran à domicile et au travail ?""', '""Votre lecteur d\'écran principal a-t-il été mis à jour dans les 12 derniers mois ?""', '""Comment avez-vous obtenu votre lecteur d\'écran principal ?""', '""Comment avez-vous obtenu votre lecteur d\'écran principal ? [Autre]""', '""Utilisez-vous un lecteur d\'écran dans un contexte mobile (smartphone', ' tablette', ' appareils portatifs...) ?""', '""Parmi les plateformes mobiles suivantes', ' quelle est celle que vous utilisez le plus souvent ?""', '""Parmi les plateformes mobiles suivantes', ' quelle est celle que vous utilisez le plus souvent ? [Autre]""', '""Parmi les lecteurs d\'écran suivants', ' quels sont ceux que vous utilisez couramment ? [VoiceOver]""', '""Parmi les lecteurs d\'écran suivants', ' quels sont ceux que vous utilisez couramment ? [TalkBack pour Android]""', '""Parmi les lecteurs d\'écran suivants', ' quels sont ceux que vous utilisez couramment ? [Nuance Talks]""', '""Parmi les lecteurs d\'écran suivants', ' quels sont ceux que vous utilisez couramment ? [Mobile Accessibility pour Android]""', '""Parmi les lecteurs d\'écran suivants', ' quels sont ceux que vous utilisez couramment ? [Mobile Speak]""', '""Parmi les lecteurs d\'écran suivants', ' quels sont ceux que vous utilisez couramment ? [Autre]""', '""Parmi les affirmations suivantes', ' laquelle décrit le mieux votre sentiment concernant l\'évolution de l\'accessibilité du web au cours de l\'année passée ?""', '""Parmi les affirmations suivantes', ' laquelle décrit le mieux votre sentiment concernant l\'évolution de l\'accessibilité du web au cours de l\'année passée ? [Autre]""', '""Parmi les options listées ci-après', ' quelle est selon vous la principale cause expliquant que de nombreux développeurs ne créent pas de sites web accessibles ?""', '""Parmi les options listées ci-après', ' quelle est selon vous la principale cause expliquant que de nombreux développeurs ne créent pas de sites web accessibles ? [Autre]""', '""De manière générale', ' comment trouvez-vous l\'accessibilité des sites web des réseaux sociaux ?""', '""Vous arrive-t-il de désactiver javascript pour naviguer sur Internet ?""', '""Rencontrez-vous des difficultés dans l\'utilisation de composants interactifs (fenêtres d\'alerte', "" systèmes d'onglets"", ' carrousels...) ?""', '""À quelle fréquence naviguez-vous par l\'intermédiaire des régions/repères avec votre lecteur d\'écran ?""', '""Certaines images telles que des graphiques', ' des diagrammes ou des cases de bandes dessinées sont trop complexes pour être décrites en quelques mots. Si une description longue et détaillée de ces images était disponible', ' comment préféreriez-vous qu\'elle vous soit présentée ?""', '""Certaines images telles que des graphiques', ' des diagrammes ou des cases de bandes dessinées sont trop complexes pour être décrites en quelques mots. Si une description longue et détaillée de ces images était disponible', ' comment préféreriez-vous qu\'elle vous soit présentée ? [Autre]""', '""Quand un lien de type """"Aller au menu""""', ' """"Aller au contenu"""" est disponible sur une page', ' à quelle fréquence l\'utilisez-vous ?""', '""Dans le cas où vous parlez plusieurs langues', ' avez-vous configuré votre lecteur d\'écran pour lire plus d\'une langue ?""', '""À la réception d\'un document PDF', ' l\'ouvrez-vous pour le lire ?""', '""Comment trouvez-vous la lecture de documents PDF ?""', '""Parmi les options de personnalisation ci-dessous', ' quelles sont celles dont vous vous servez pour améliorer votre navigation ? [Bouton pour vocaliser la page (i.e ReadSpeaker', ' BrowseAloud...)]""', '""Parmi les options de personnalisation ci-dessous', ' quelles sont celles dont vous vous servez pour améliorer votre navigation ? [Présence de raccourcis clavier internes au site visité]""', '""Parmi les options de personnalisation ci-dessous', ' quelles sont celles dont vous vous servez pour améliorer votre navigation ? [Présence d\'un personnage virtuel (avatar) pour aider à trouver des informations]""', '""Parmi les options de personnalisation ci-dessous', ' quelles sont celles dont vous vous servez pour améliorer votre navigation ? [Accès à une version alternative du site (version textuelle', ' version adaptée du site pour personnes non voyantes...)]""', '""Parmi les options de personnalisation ci-dessous', ' quelles sont celles dont vous vous servez pour améliorer votre navigation ? [Accès à une version simplifiée de l\'information (Facile à Lire et à Comprendre)]""', '""Parmi les options de personnalisation ci-dessous', ' quelles sont celles dont vous vous servez pour améliorer votre navigation ? [Autre]""', '""Parmi les options de personnalisation', ' y en a-t-elles qui perturbent votre navigation ?""', '""Autre chose ?""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8df6b1b70a5b93b9658b/results-survey546987-r-completes-uniqut.csv,"[""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Non"", ""Non"", ""Non"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Non"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Non"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui"", ""Oui""]",booleen
62697,commune,0.49,0.01,nom_quart,d3f68a4b-82d1-4ea4-abe7-8e2c37d9cf86,http://opendata.paris.fr/explore/dataset/conseils-quartiers/download?format=csv,;,ascii,Fichier CSV,Les conseils de quartier par arrondissement,"['no_consqrt', 'nom_quart', 'nar', 'nsq_ca', 'surface', 'geom_x_y', 'geom']",http://localhost:9000/link-proxy-files/opendata.paris.fr/2020-09-07/5f55c997152fab688a777932/conseils-quartiers.csv,"[""DANUBE"", ""OLYMPIADES - CHOISY"", ""BLANCHE - TRINITE"", ""AMANDIERS - MENILMONTANT"", ""BAS - BELLEVILLE"", ""CHAMPERRET - BERTHIER"", ""GAMBETTA"", ""SALPETRIERE - AUSTERLITZ"", ""LEGENDRE - LEVIS"", ""ALIGRE - GARE DE LYON"", ""PALAIS ROYAL"", ""SAINT - THOMAS D'AQUIN"", ""MUETTE SUD"", ""ECOLE MILITAIRE"", ""MARTIN LUTHER KING"", ""OPERA - CHAUSSEE D'ANTIN"", ""MOUTON - DUVERNET"", ""DUPLEIX - LA MOTTE PICQUET"", ""EUROPE"", ""PORTE DES LILAS"", ""LES HALLES"", ""ELYSEES - MADELEINE"", ""PASTEUR - MONTPARNASSE"", ""CHATEAU D'EAU - LANCRY"", ""LA CHAPELLE - MARX DORMOY"", ""JARDIN DES PLANTES"", ""SECRETAN"", ""GROS CAILLOU"", ""COURCELLES - WAGRAM"", ""ARTS ET METIERS"", ""MAIRIE"", ""VALLEE DE FECAMP"", ""NOTRE - DAME DES CHAMPS"", ""ENFANTS ROUGES"", ""VIVIENNE - GAILLON"", ""GEORGES BRASSENS"", ""SAINT - GERMAIN DES PRES"", ""MONTORGUEIL - SAINT-DENIS"", ""PIGALLE - MARTYRS"", ""BEL - AIR SUD"", ""LOUIS BLANC - AQUEDUC"", ""TERNES - MAILLOT"", ""MONNAIE"", ""PERNETY"", ""MONTMARTRE"", ""CITROEN - BOUCICAUT"", ""REPUBLIQUE - SAINT-AMBROISE"", ""ITALIE - PEUPLIERS - RUNGIS"", ""ODEON"", ""BASTILLE - POPINCOURT"", ""BERCY"", ""SAINT - VINCENT DE PAUL - LARIBOISIERE"", ""DIDOT - PORTE DE VANVES"", ""PLACE VENDOME"", ""BEL - AIR NORD"", ""PLAINE LAGNY"", ""SAINT - PHILIPPE DU ROULE"", ""AMIRAUX - SIMPLON - POISSONNIERS"", ""ARSENAL"", ""BELLEVILLE"", ""MASSENA - JEANNE D'ARC"", ""AUTEUIL NORD"", ""CROULEBARBE"", ""CHAILLOT"", ""EPINETTES - BESSIERES"", ""SAINT - MERRI"", ""VAUGIRARD - PARC DES EXPOSITIONS"", ""PORTE SAINT-DENIS - PARADIS"", ""MOSKOWA - PORTE MONTMARTRE - PORTE DE CLIGNANCOURT"", ""MONTPARNASSE - RASPAIL"", ""CLIGNANCOURT - JULES JOFFRIN"", ""NATION - ALEXANDRE DUMAS"", ""PLATEAU"", ""CHARLES HERMITE - EVANGILE"", ""TELEGRAPHE - PELLEPORT - SAINT-FARGEAU"", ""MANIN - JAURES"", ""REUNION - PERE LACHAISE"", ""CAMBRONNE - GARIBALDI"", ""VAL DE GRACE"", ""SAINT - PLACIDE"", ""BIBLIOTHEQUE - SEINE"", ""HOCHE - FRIEDLAND"", ""LEON BLUM - FOLIE-REGNAULT"", ""PLACE DES FETES"", ""SAINT - GERVAIS"", ""LES ILES"", ""NATIONALE - DEUX MOULINS"", ""ARCHIVES"", ""AUTEUIL SUD"", ""MUETTE NORD"", ""BATIGNOLLES"", ""SAINT - GERMAIN L'AUXERROIS"", ""ROSA PARKS - MACDONALD"", ""FAUBOURG MONTMARTRE"", ""VIOLET - COMMERCE"", ""BUTTES AUX CAILLES - DAVIEL - BOUSSINGAULT"", ""JARDIN DE REUILLY"", ""FLANDRE - AUBERVILLIERS"", ""BELLEVILLE - SAINT-MAUR"", ""SENTIER - BONNE NOUVELLE""]",Ne sais pas
30436,adresse,0.229,0.008,adresse_complete,081b3ebb-9829-4c8d-b73f-4515b5c29437,http://data.iledefrance.fr/explore/dataset/laboratoires_de_biologie_medicale/download?format=csv,;,utf-8,Fichier CSV,Laboratoires de biologie médicale,"['finess_et', 'finess_ej', 'raison_sociale', 'raison_sociale_entite_juridique', 'adresse_administrative_1', 'adresse_administrative_2', 'adresse_complete', 'complement_adresse', 'num_dept', 'dept', 'cp_ville', 'num_tel', 'num_fax', 'num_cat', 'categorie_de_l_etablissement', 'num_type', 'type_etablissement', 'num_siret', 'code_ape', 'code_tarif', 'lib_tarification', 'date_ouverture', 'lat', 'lng', 'wgs84']",http://localhost:9000/link-proxy-files/data.iledefrance.fr/2020-08-17/5f3a1987b1b70a5b93b9278c/laboratoires-de-biologie-medicale.csv,"[""56 AV DU MARECHAL LECLERC"", ""25 R VICTOR HUGO"", ""7 R D' ACH\u00c8RES"", ""8 BD PAUL VAILLANT COUTURIER"", ""88 AV LEDRU ROLLIN"", ""ESPACE MAIL COMMERCIAL"", ""3 R SAINT HONORE"", ""14 CRS DE DANUBE"", ""9 AV FAIDHERBE"", ""119 BD MARCEAU"", ""30 CRS RAOULT"", ""41 R GABRIEL PERI"", ""1 R VELPEAU- ENTREE A"", ""42 R PIERRE FONTAINE"", ""28 R DE LIMAGNE"", ""51 R D ALSACE"", ""2 R DU 18 JUIN 1945"", ""9 AV DU GENERAL DE GAULLE"", ""88 BD MAGENTA"", ""12 PL HENRI BARBUSSE"", ""96 BD DE CRETEIL"", ""4 R CARNOT"", ""6 R DU CHEMIN VERT"", ""3 PROM MICHEL SIMON"", ""2 BD MAGENTA"", ""34 R GAMBETTA"", ""6B ALL DE L'ANCIEN PONT"", ""12 AV CARNOT"", ""161 R PAUL VAILLANT COUTURIER"", ""8 AV ARISTIDE BRIAND"", ""185 AV JEAN JAURES"", ""5 R WASHINGTON"", ""21 R DROUOT"", ""19 R PONSCARME"", ""7 R SALVADOR ALLENDE"", ""16 R DU COMMERCE"", ""23 QU ST-MICHEL"", ""PL DU 14 JUILLET"", ""101 AV DE STALINGRAD"", ""AV GEORGES CLEMENCEAU"", ""2 PL DU GENERAL LECLERC"", ""2 R DU CLOS HARDY"", ""35B R HENRI BARBUSSE"", ""25 AV DE POISSY"", ""9 R LABORDE"", ""47 R CHARLES FREROT"", ""4 BD DE L' EUROPE"", ""25 BD LENINE"", ""46 R CHEMIN DE FER"", ""20 AV ARISTIDE BRIAND"", ""61 BD DU GENERAL DE GAULLE"", ""64 AV GAMBETTA"", ""18 PL DE LA LIBERTE"", ""5 AV DE VERDUN"", ""21 R DU COLONEL FABIEN"", ""26B BD NOEL MARC"", ""51 R F, FAURE"", ""5 BD ARISTIDE BRIAND"", ""26 R DELTA"", ""1B R CAMILLE FLAMMARION"", ""185 R RAYMOND LOSSERAND"", ""69 AV FOCH"", ""272 AV GEORGES CLEMENCEAU"", ""72B AV LEDRU ROLLIN"", ""29 R VAUVENARGUES"", ""32 R DE L'ASSOMPTION"", ""124 AV DES CHAMPS LASNIERS"", ""6 R DU GENERAL DE GAULLE"", ""30 AV EDOUARD VAILLANT"", ""12 AV DE LA RESISTANCE"", ""GARE DE LA DEFENSE"", ""181 AV ROUGET DE LISLE"", ""68 RTE DE CORBEIL"", ""36 R BOURGUIGNON"", ""PL DE LA LIBERATION"", ""2 AV 16229"", ""57 R DE PARIS"", ""10 AV CLEMENCEAU"", ""71 AV DE LA REPUBLIQUE"", ""95 AV PAUL VAILLANT COUTURIER"", ""AV DE LA REPUBLIQUE"", ""52 R DE TURBIGO"", ""2 R DE PONTOISE"", ""12 BD MAURICE BERTEAUX"", ""82 AV GAMBETTA"", ""10 R BELLINI"", ""41 R MAURICE THOREZ"", ""6 BD STALINGRAD"", ""35 RTE NATIONALE"", ""25 BD SAINT JACQUES"", ""141 AV HENRI BARBUSSE"", ""125 R EDOUARD VAILLANT"", ""123 AV JEAN LOLIVE"", ""7 R DES CHAUMETTES"", ""5 R EDMOND NOCARD"", ""50 BD DE LA LIBERTE"", ""19 R ROGER MORINET"", ""16 R DE LOURMEL"", ""28 R CAUCHY"", ""126 AV DU MARECHAL FOCH""]",adresse
126,longitude_l93,0.006999999999999999,0.4920000000000001,Loc_Reg25,35f46fbb-7a97-46b3-a93c-35a471033447,http://ias.openhealth.fr/Portals/1/download/grippe/Openhealth_S-Grippal_Regions.csv,;,ascii,IAS® Syndrome Grippal : Série temporelle régionales depuis Janvier 2008,Indicateur Avancé Sanitaire IAS® - SYNDROME GRIPPAL,"['""PERIODE""', '""Senti""', '""Sais_2018_2019""', '""Sais_2017_2018""', '""Sais_2016_2017""', '""Sais_2015_2016""', '""Sais_2014_2015""', '""Sais_2013_2014""', '""Sais_2012_2013""', '""Sais_2011_2012""', '""Sais_2010_2011""', '""Sais_2009_2010""', '""Sais_2008_2009""', '""Sais_2007_2008""', '""Loc_Reg11""', '""Loc_Reg21""', '""Loc_Reg22""', '""Loc_Reg23""', '""Loc_Reg24""', '""Loc_Reg25""', '""Loc_Reg26""', '""Loc_Reg31""', '""Loc_Reg41""', '""Loc_Reg42""', '""Loc_Reg43""', '""Loc_Reg52""', '""Loc_Reg53""', '""Loc_Reg54""', '""Loc_Reg72""', '""Loc_Reg73""', '""Loc_Reg74""', '""Loc_Reg82""', '""Loc_Reg83""', '""Loc_Reg91""', '""Loc_Reg93""', '""Loc_Reg94""', '""MIN_Saison""', '""MAX_Saison""', '""IN_Def""', '""IN_Temp""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/ias.openhealth.fr/2020-09-14/5f5f035e152fab688a77a3d6/openhealth-s-grippal-regions.csv,"[""39,49"", ""1,775"", ""55,945"", ""0,74"", ""1,935"", ""1,675"", ""3,865"", ""1,585"", ""63,495"", ""2,81"", ""1,38"", ""5,4"", ""59,195"", ""1,23"", ""1,28"", ""2,285"", ""0,535"", ""2,67"", ""1,18"", ""7,54"", ""1,795"", ""37,83"", ""104,185"", ""9,315"", ""1,18"", ""4,17"", ""2,04"", ""2,77"", ""18,37"", ""2,24"", ""1,11"", ""61,71"", ""61,03"", ""16,005"", ""38,42"", ""58,625"", ""4,095"", ""38,58"", ""34,005"", ""52,875"", ""0,64"", ""17,71"", ""118,065"", ""9,315"", ""3,8"", ""2,055"", ""37,605"", ""62,55"", ""39,225"", ""1,245"", ""0,74"", ""1,095"", ""3,125"", ""58,625"", ""39,255"", ""27,085"", ""2,105"", ""42,435"", ""72,155"", ""3,305"", ""29,14"", ""1,38"", ""15,48"", ""4,29"", ""31,04"", ""1,715"", ""2,385"", ""0,525"", ""3,26"", ""39,985"", ""42,97"", ""39,49"", ""0,74"", ""3,5"", ""3,62"", ""5,875"", ""2,31"", ""25,315"", ""92,595"", ""38,58"", ""87,235"", ""37,615"", ""40,31"", ""34,03"", ""4,445"", ""48,36"", ""1,875"", ""1,63"", ""38,455"", ""118,065"", ""28,05"", ""29,88"", ""3,415"", ""29,88"", ""25,895"", ""30,865"", ""0,525"", ""3,38"", ""2,23"", ""39,275""]",Ne sais pas
66779,longitude_l93,0.023,0.596,rem_mon,81b8ca8d-94b0-4fe4-9d32-d72d2ef8abcc,https://static.data.gouv.fr/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres-donnees-nationales/20170802-150451/N201706.csv,;,windows-1252,N201706.CSV,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-07/5f55c970152fab688a7778b3/n201706.csv,"[""0,86"", ""31,50"", ""0,63"", ""19,32"", ""58,20"", ""6,90"", ""67,20"", ""3,00"", ""13,50"", ""477,00"", ""103,40"", ""26,92"", ""53,44"", ""20,12"", ""74,71"", ""-54,00"", ""30,76"", ""16,56"", ""0,00"", ""6,10"", ""-604,10"", ""423,20"", ""-4,00"", ""226,60"", ""34.221,30"", ""149,54"", ""66,60"", ""4,97"", ""398,57"", ""20,70"", ""9.310,40"", ""12.382,86"", ""144,92"", ""2.597,09"", ""583,62"", ""1.377,10"", ""159,20"", ""23,00"", ""401.470,33"", ""18,55"", ""-230,00"", ""3,06"", ""27.056,03"", ""16,85"", ""726,64"", ""284,50"", ""91,47"", ""253,12"", ""-60,00"", ""-6,00"", ""58,54"", ""2,00"", ""86,00"", ""-1.374,53"", ""2,00"", ""72,25"", ""89,50"", ""21,00"", ""864,80"", ""3.133,79"", ""2,00"", ""83.920,10"", ""10,00"", ""0,61"", ""-27,00"", ""30,82"", ""2,84"", ""1,02"", ""10.258,30"", ""6,90"", ""-0,50"", ""29.934,40"", ""7,56"", ""45.201,91"", ""1,00"", ""57,40"", ""1.934,71"", ""0,00"", ""-1,00"", ""256,69"", ""1,20"", ""182,76"", ""32,20"", ""332,70"", ""5.845,70"", ""-12,50"", ""81,00"", ""4,05"", ""-7,50"", ""11,00"", ""51,60"", ""48,30"", ""807,50"", ""44,35"", ""12,00"", ""21,00"", ""-2,00"", ""94,30"", ""27,45"", ""10.048,23""]",Ne sais pas
58900,url,0.0,0.998,dataset.url,4babf5f2-6a9c-45b5-9144-ca5eae6a7a6d,https://static.data.gouv.fr/resources/catalogue-des-donnees-de-data-gouv-fr/20200829-074804/export-resource-20200829-074804.csv,;,utf-8,export-resource-20200829-074804.csv,Catalogue des données de data.gouv.fr,"['""dataset.id""', '""dataset.title""', '""dataset.slug""', '""dataset.url""', '""dataset.organization""', '""dataset.organization_id""', '""dataset.license""', '""dataset.private""', '""id""', '""url""', '""title""', '""description""', '""filetype""', '""format""', '""mime""', '""filesize""', '""checksum.type""', '""checksum.value""', '""created_at""', '""modified""', '""downloads""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-30/5f4b3c4eb1b70a5b93b9609e/export-resource-20200829-074804.csv,"[""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/les-donnees-contextuelles-des-intercommunalites-et-autres-structures-territoriales/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/part-des-deliberations-de-la-collectivite-accessibles-sur-le-portail-internet/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-de-prevention-des-risques-naturels-pour-la-commune-de-longeault-en-cote-dor-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/zones-daccumulation-daccidents-corporels-2008-2012-segments-toulouse-metropole/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plu-de-oriol-en-royans-26223-procedure-principale-approuvee-le-22-10-2013-fin-de-validite-03-03-2016-caractere-executoire-de-la-mise-en-compatibilite-approuvee-le-28-01-2016/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/commune-de-brocas-elections-mandat-communal-2008-2014/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/srce-limousin-obstacles-a-lecoulement/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/suivi-des-constructions-de-logements-selon-sitadel-2000/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/prescriptions-lineaires-du-pos-doc-du-15-11-2013-de-la-commune-de-drevant/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/habillages-lineaires-du-pos-doc-du-24-06-2009-de-la-commune-de-saint-satur/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/zones-de-restructuration-de-la-defense-zrd-de-la-region-hauts-de-france-depuis-2016-2/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/polygones-elementaires-de-masses-deau-souterraines-martinique-version-etat-des-lieux-2013/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/transports-en-commun-a-toulouse-entre-1863-et-1957-terminus/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/2013-14-transferts-dactivite-visas/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/commune-de-brocas-etat-civil/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/lycees-dile-de-france-2014-2015/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/compte-administratif-2017-ccas-blagnac/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/zones-reglementees-du-plan-de-prevention-des-risques-dinondation-de-gl-rhoneamont-pprn-rhone/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-de-prevention-des-risques-naturels-de-chutes-de-blocs-commune-de-varen-document-departement-de-tarn-et-garonne/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/ddt-48-plan-de-prevention-des-risques-inondation-tarn/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/budget-primitif-2018-hauts-de-france/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/czech-republic/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-local-durbanisme-de-la-commune-de-canaples/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/intercommunalite-etablissement-public-de-cooperation-intercommunale-de-lindre/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/lombricomposteurs/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/subventions-et-participations-au-titre-de-la-renovation-urbaine/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/cc-de-aurel-26019-19-10-2012/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/zone-reglementee-pprt-safram-20110002-rhone/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/rge-bd-topo-v30-hautes-pyrenees-032019/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/servitudes-de-protection-des-centres-radio-electriques-emetteurs-recepteurs-contre-les-obstacles-du-gers/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/pprn-zonages-reglementaires-des-plans-de-prevention-des-risques-naturels-de-beauchastel-ardeche/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/hydroecoregions-de-niveau-1-her-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/zones-humides/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/enjeux-ponctuels-du-pprt-efr-france-ex-delek-et-bp-a-vitry-sur-seine-94/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/gironde-bd-adresse-v2-2/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/deliberation-emploi/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-departemental-des-itineraires-de-promenades-et-de-randonnees-pdipr-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-local-durbanisme-de-la-commune-darrest/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/etat-davancement-des-scot-au-31-12-2017-source-sudocuh-en-guadeloupe-composition-communale-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/base-de-donnees-multimodale-transports-publics-en-bretagne-mobibreizh/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/territoire-a-risque-dinondation-tri-de-noirmoutier-saint-jean-de-monts-enjeux-ponctuels-lies-au-patrimoine-culturel/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/c62/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/entite-surfacique-a-lorigine-du-risque-du-pprn-de-la-canche/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/entites-hydrogeologiques-mayotte/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/operations-logements-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plu-de-la-chapelle-en-vercors-26074-mise-a-jour-08-02-2016-fin-de-validite-30-06-2017-caractere-executoire-de-2-procedures-approuvees-le-17-05-2017-modification-ndeg4-et-mise-en-compatibilite-ndeg1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/cartomar-cartographie-morphosedimentologique-des-fonds-marins-cotiers-de-la-reunion/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/culture-journees-du-patrimoine-frequentation-des-musees/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/landes-bd-adresse-v2-2/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-temps-reel-de-mesure-des-concentrations-de-polluants-atmospheriques-reglementes-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/donnees-maillees-representant-lintensite-de-lartificialisation-du-trait-de-cote-a-lechelle-metropolitaine-grille-1-par-1-carpediem-02-08-2018/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-de-transport-routier-autorite-proprietaire-france-metropolitaine/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/observatoire-budgetaire-des-transferts-de-competence/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/euroshell-structures-de-production-ou-de-transfert-de-connaissances-dans-le-secteur-conchylicole-europeen/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/pprn-zone-reglementee-du-plan-de-prevention-des-risques-naturels-dinondation-de-lile-de-cayenne-2001/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/ppi-assiette-des-plans-particuliers-dintervention-de-auvergne-rhone-alpes-non-mis-a-jour-depuis-2017/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/communes-constitutives-du-perimetre-du-ppr-technologique-depc-a-boulon-calvados/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/evolution-des-habitats-naturels-arch-entre-2005-et-2009-des-territoires-du-nord-et-du-pas-16/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/hydrographie-ponctuelle-ile-de-france-2018/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/arrets-horaires-et-parcours-theoriques-gtfs-du-reseau-routier-regional-de-transport-110/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/commune-de-brocas-associations-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/evolution-des-haies-arch-entre-2005-et-2009-des-territoires-du-nord-et-du-pas-de-calais-27/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/lot-et-garonne-bd-adresse-v2-2/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/servitudes-i4-assiettes-des-zones-de-protection-des-lignes-electriques-en-guyane/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/cnig-sup-pm1-servitudes-dutilite-publique-pm1-en-deux-sevres-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-de-prevention-des-risques-naturels-risque-inondation-commune-astaffort-lot-et-garonne-zone/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/actions-de-formation-initiale-lheo/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-de-prevention-des-risques-naturels-previsibles-dinondation-du-val-du-cher-dans-lindre-et-loire/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/marches-et-emploi-de-lefficacite-energetique-et-des-enr-transport-2019/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-local-durbanisme-de-benagues/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/haies-arch-2005-des-territoires-du-nord-et-du-pas-de-calais-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/arrets-horaires-et-parcours-theoriques-gtfs-du-reseau-routier-regional-de-transport-143/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/parcours-des-bachelieres-et-bacheliers-inscrits-pour-la-premiere-fois-en-paces-donnees-consolidees/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-de-prevention-des-risques-naturels-isle-commune-de-annesse-et-beaulieu4/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-de-prevention-des-risques-inondation-de-la-commune-de-barcelonne-du-gers-gers/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/ppr-artiguelouve-64ddtm19970004-plan-de-prevention-des-risques-naturels-pprn-de-la-commune-dartiguelouve-64060-departement-des-pyrenees-atlantiques/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/prix-du-controle-technique-gironde/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/etude-des-sols-sur-la-commune-de-saint-jean-sur-erve-en-mayenne/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/pprn-zone-reglementee-du-plan-de-prevention-des-risques-naturels-inondation-et-littoraux-de-mana-2015/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plan-local-durbanisme-de-la-commune-de-eaucourt-sur-somme/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/zone-reglementee-pprt-interra-log-20100008-rhone/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/production-denergie-primaire-en-aquitaine-en-2012/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/evolution-des-habitats-naturels-arch-entre-2009-et-2013-des-territoires-du-nord-et-du-pas-22/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/part-des-collectivites-engagees-dans-un-agenda-21-reconnu/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/informations-surfaciques-de-la-carte-communale-doc-du-06-06-2008-de-la-commune-de-subligny-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/assainissement-collectif/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/masses-deau-de-surface-sdage-2010-rivieres-lacs-littoral/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-de-transport-routier-nombre-de-voies-france-metropolitaine/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sup-pm3-plans-de-prevention-des-risques-technologiques-en-meurthe-et-moselle/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/perimetres-du-plan-de-prevention-des-risques-naturels-pprn-de-saint-barthelemy-landes-40/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plu-de-vence/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/plu-dissy-les-moulineaux/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/carte-des-licencies-sportifs-dans-les-yvelines/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/mobiliers-urbains-de-proprete-emplacements-des-colonnes-a-verre-prs/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/dreal-lr-les-plans-nationaux-dactions-en-languedoc-roussillon-1/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/documents-durbanisme-2016-aveyron/"", ""http://www.data.gouv.fr/fr/datasets/classement-sonore-des-infrastructures-de-transport-du-departement-de-lain-arrete-prefectoral-du-9-septembre-2016/""]",url
9380,booleen,0.667,0.83,pre_stj1,f36387dc-3fdf-4f95-99bb-44dd441d9114,https://www.data.gouv.fr/s/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres/20141216-151740/N201010.csv,;,iso-8859-1,N201010.CSV,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c1243b1b70a5b93b8dcce/n201010.csv,"[""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1""]",Ne sais pas
42495,date,0.254,0.0,slug,b7bbfedc-2448-4135-a6c7-104548d396e7,https://static.data.gouv.fr/resources/catalogue-des-donnees-de-data-gouv-fr/20200822-074906/export-organization-20200822-074906.csv,;,utf-8,export-organization-20200822-074906.csv,Catalogue des données de data.gouv.fr,"['""id""', '""name""', '""slug""', '""url""', '""description""', '""logo""', '""badges""', '""created_at""', '""last_modified""', '""metric.datasets""', '""metric.members""', '""metric.reuses""', '""metric.followers""', '""metric.views""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-23/5f4201c0b1b70a5b93b93ad3/export-organization-20200822-074906.csv,"[""mairie-de-saint-joseph"", ""direction-regionale-de-lenvironnement-de-lamenagement-et-du-logement-poitou-charentes"", ""ville-de-brie-comte-robert"", ""legisocial"", ""natural-solutions"", ""openbikes"", ""civimedias"", ""communaute-dagglomeration-de-la-baie-de-somme"", ""sncf"", ""saint-andre-goule-doie"", ""communaute-dagglomeration-versailles-grand-parc"", ""communaute-de-communes-du-centre-haut-rhin"", ""societe-deconomie-mixte-damenagement-de-la-guadeloupe"", ""harassers-u-go"", ""assemblee-nationale"", ""region-occitanie"", ""commune-de-saint-vincent-sur-oust"", ""reno-inc"", ""alti-reve-montgolfiere"", ""bioaster-1"", ""popoland-test"", ""region-bretagne-1"", ""slaig-events"", ""madacene-formation"", ""aprentiv-conseil-et-formation-professionnelle"", ""cerema"", ""hopitaux-universitaires-de-strasbourg"", ""communaute-de-communes-baugeois-vallee"", ""ehpad"", ""droits-quotidiens"", ""umr-1252-sesstim"", ""ville-de-saint-ave"", ""association-des-utilisateurs-de-bornes-electriques"", ""publixl"", ""dan-hughes"", ""chambre-de-commerce-et-d-industrie-marseille-provence"", ""tts-truck-technology-services-ug"", ""systeme-national-dobservation-de-la-securite-dans-les-activites-nautiques"", ""syndicat-mixte-atoumod"", ""region-nouvelle-aquitaine-service-transport-mont-de-marsan"", ""agence-de-leau-rhin-meuse"", ""vallauris"", ""departement-dille-et-vilaine"", ""eurl-laurent-lavall"", ""open-bar-mag"", ""salsalaiz"", ""syndicat-mixte-du-point-fort"", ""fixweb"", ""mairie-de-sassenage-1"", ""open-data-nord-pas-de-calais"", ""france-competences"", ""etablissement-public-du-musee-d-orsay-et-du-musee-de-l-orangerie"", ""les-robots-com"", ""grand-lyon"", ""chateau-de-montsoreau-musee-dart-contemporain"", ""commune-de-herrlisheim"", ""communaute-dagglomeration-territoires-vendomois"", ""notico"", ""loire-grands-migrateurs"", ""astrobus"", ""mairie-de-bains-sur-oust"", ""communaute-de-communes-causses-et-vallee-de-la-dordogne"", ""nilusmas"", ""pharmanity"", ""commune-de-breteil"", ""voix-du-nord"", ""banque-mondiale"", ""jeunesse-et-randonnee-saint-vrain"", ""conseil-departemental-de-seine-et-marne"", ""eaux-saines"", ""arts-vivants-en-ille-et-vilaine"", ""graphic-concept"", ""dyna-model-1"", ""ddt-dordogne"", ""epsit"", ""geoclip"", ""data-b-com"", ""syndicat-mixte-des-transports-des-bouches-du-rhone"", ""viatransit"", ""pastel"", ""draaf-grand-est"", ""mindee"", ""communaute-de-communes-du-pays-de-lourcq"", ""geosystems-france"", ""strasbourg-eurometropole"", ""agence-ore-3"", ""ville-d-istres"", ""xfly"", ""universite-de-toulon"", ""opencovid19-fr"", ""ville-de-parthenay"", ""meharin"", ""departement-des-hautes-alpes"", ""tomorrow"", ""open-meteo-foundation-1"", ""vichy-communaute"", ""syndicat-mixte-des-4-communautes-de-communes"", ""squiddy"", ""communaute-dagglomeration-herault-mediterranee"", ""jardin-versailles""]",Ne sais pas
20878,booleen,0.685,0.87,TELMOB,084ac048-d2b2-469e-b7a7-a0c3ac280dce,https://www.data.gouv.fr/s/resources/barometre-du-numerique-2007-2016-1/20171127-151448/BarometreduNumerique_2007-2017.csv,;,ascii,Baromètre du Numérique 2007-2017,Baromètre du Numérique,"['INTER', 'TELFIXE', 'OPFIXE', 'FRANCE_TEL', 'MICRO', 'PORTABLE', 'INTERNET', 'HAUT_DEBIT', 'HD_TECH', 'TELE_ANTEN', 'TELE_SAT', 'TELE_CABLE', 'TELE_ADSL', 'TELE_TNT', 'REVTOT6', 'SEXE', 'DIPL5', 'PCS8EGO', 'TELMOB', 'MOBINTER', 'MOBEMAIL', 'MOBTELEV', 'MOBMUSIC', 'MOBCLIP', 'MOBJEUX', 'MOBSMS', 'NB_SMS', 'PROSP_TELMOB', 'GPS', 'FREQORDIDOM', 'FREQ_DOM', 'ORDIJOB', 'FREQJOB', 'WEB_BURO', 'FREQBURO', 'FREQPUBL', 'FREQMOBI', 'US_JEUX', 'US_JOB', 'US_FORME', 'ADM_INTERNET', 'US_TELE', 'US_RADIO', 'US_SANTE', 'US_WKHOM', 'BLOG', 'TELECHLOGIC', 'US_TELMU', 'US_TELFI', 'TEL_SKYP', 'TEL_BOX', 'PARENTAL', 'US_ACHAT', 'LOCA_GEO', 'LOCA_NO', 'FREINWEB', 'AGGLO5', 'NBPERS5', 'POND', 'AGE6FUZ', 'annee', 'RAPID_FIX', 'RAPID_TELETRAV', 'FREQBURO1', 'TEL_ORDI', 'RECH_ECO', 'CHEAP_ECO', 'THREATART', 'THREATDEV', 'THREATJOB', 'ACTUMED1', 'ACTUMED2', 'DELAY_ORDI', 'TYPCONEX', 'WHYNOTMOBINTER', 'DELAY_MOB', 'RED_DEPMOB', 'FACIL_INSTAL', 'FACIL_UTIL', 'FIAB_ORDI', 'WEBINTEG', 'US_ADMI', 'US_FACEB', 'NONACHA', 'ABILITY', 'FACE_VPRIVEE', 'FACE_INFO', 'CRITERE_ORDI', 'PX_ELEC', 'PX_RECYCL', 'NBANWEB', 'WHYWEB', 'WHYNOWEB2011', 'REVTOT7', 'MOBAPPLI', 'FRAUD_VOCAL', 'FRAUD_SMS', 'FRAUD_AUT', 'RAPID_DATAMOB', 'US_STRFI', 'US_STRMU', 'US_INFAD', 'US_IMPOT', 'US_DOCAD', 'SITES_ERASE', 'PP_VPRIVEE', 'LIEU_AIDE', 'HR_TELE', 'HR_WEB', 'TELE_CLAS', 'TELE_SATE', 'TELE_CABL', 'TELE_FIBR', 'FOURNISS', 'REDUC', 'SMARTPHO', 'TABLETTE', 'CLE_WEB', 'ORDI_VAC', 'ORDIFIXE', 'ORDIWIFI', 'MOBIWIFI', 'MOBIMOBI', 'ORDICLE3', 'US_VENTE', 'TELVISIO', 'MISSWEB', 'MISWEB_1', 'MISWEB_2', 'LIVREWEB', 'DISTHOME', 'TARIFSOC', 'WHYNOTFI', 'CHOIFAI1', 'CHOIFAI2', 'CHOIFAI3', 'CHOIFAI4', 'CHOIFAI5', 'CHOIFAI6', 'CHOIFAI7', 'NBTELE', 'TEL1SATE', 'TEL1CABL', 'TEL1ADSL', 'TEL1OPTI', 'TEL1CLAS', 'TEL1PRIN', 'TEL2SATE', 'TEL2CABL', 'TEL2ADSL', 'TEL2OPTI', 'TEL2CLAS', 'TEL2PRIN', 'TEL3SATE', 'TEL3CABL', 'TEL3ADSL', 'TEL3OPTI', 'TEL3CLAS', 'REGLTELE', 'REGLWEB', 'REGLJEU', 'REGLPHON', 'TRANSINF', 'FOURNIS2', 'REDUC2', 'WEBAUTRE', 'US_NEWS', 'FACEPROF', 'FACEPHO', 'FACENEWS', 'FACELIEN', 'FACEMEET', 'FACEFUN', 'HR_VIDEO', 'HR_MICRO', 'TPSBOOK', 'TPSTELE', 'TPSRADIO', 'TPSPRESS', 'TPSWEB', 'USEJOB', 'US_VIDEO', 'US_MUSIC', 'TM_TEL', 'TM_SMS', 'TM_WEB', 'TM_MUSIC', 'TM_VIDEO', 'TM_TALK', 'TM_BOOK', 'TM_GAME', 'TM_LOOK', 'TV_PROG', 'TV_SMS', 'TV_WEB', 'TV_ACHAT', 'TV_FACEB', 'TV_GAME', 'TV_TEL', 'TV_AUTRE', 'FORMCONT', 'TICOFJOB', 'TICONCIL', 'CHARTE1', 'CHARTE2', 'TYPOSQT', 'MOBMAPS', 'MOBHANGS1', 'MOBHANGS2', 'RESEAU4G', 'SURANTEN', 'SURTELMO', 'SURWIFI', 'SURCHAMP', 'VIGIOND1', 'VIGIOND2', 'VIGIOND3', 'VIGIOND4', 'FREQAUT5', 'TVMOB', 'TVTABL', 'TVORDI', 'TVTELE', 'REPLMOB', 'REPLTABL', 'REPLORDI', 'REPLTELE', 'VIDEOMOB', 'VIDETABL', 'VIDEORDI', 'VIDETELE', 'REDACWEB', 'TICNEW', 'TICOLD', 'TICLOVE', 'WEBGENE', 'WEBREGRE', 'WEBATTAQ', 'PROTEGO', 'FREQTOT', 'US_PREPA', 'US_COL1', 'US_COL2', 'US_COL3', 'US_COL4', 'US_COL5', 'CONFWEB', 'OBJWEB1', 'OBJWEB2', 'OBJWEB3', 'OBJSECU', 'OBJCOM', 'TYPLOG', 'TYPLOG2', 'WHYFIXE', 'DIFFMOB', 'MOBVIDEO', 'WHYHG', 'WHYNOTHG', 'QUALIMOB', 'TXAPPLI', 'NETFLIX', 'RAPIDITE', 'SUFFADMI', 'SUFFFILM', 'WHYNOWEB', 'ORDIALL', 'ALLMOBI', 'FREQACHA', 'LIVRACHA', 'NONACHAT', 'TPSFACEB', 'MISSWEB1', 'MISSWEB2', 'OUTILJOB', 'OUTILFOR', 'ECHANTIL', 'ZPD', 'ZEAT', 'AGE', 'SUBSTI1', 'WHYNOSMA', 'ABILTABL', 'ABILSMAR', 'FREQHAN1', 'SUBSTI2', 'FREQHAN2', 'SUBSTI3', 'QUELHANG', 'NBHANG', 'VOYEUROP', 'MOBEUROP', 'USEURO1', 'USEURO2', 'USEURO3', 'TYPCONN2', 'FREQORDI', 'FREQTAB', 'FREQFIXE', 'FREQMOB', 'PREFWEB', 'PLUMAIL', 'PLUVIDEO', 'PLUSTRAV', 'PLUFACEB', 'PLUJEU', 'PLUACHAT', 'UTILORDI', 'UTILSMAR', 'UTILTABL', 'UTILFIXE', 'UTILWEBF', 'UTILWEBM', 'WORKHOME', 'WHYNOTWH', 'BYOD', 'CONFFACE', 'PRECAU1', 'PRECAU2', 'PRECAU3', 'PRECAU4', 'PRECAU5', 'PRECAU6', 'PRECAU7', 'PRECAU8', 'POSPRO', 'POSLOIS', 'POSQUOTI', 'POSCITOY', 'FORMNUM1', 'FORMNUM2', 'DISPONUM', 'SMARCITY', 'APPETNEW', 'identcdv', 'cominsee']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c111e02c1252162a8e0e4/barometredunumerique-2007-2017.csv,"[""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1""]",Ne sais pas
76346,code_departement,0.917,0.974,dep,406c6a23-e283-4300-9484-54e78c8ae675,https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-resultats-des-tests-virologiques-covid-19/20200908-191504/sp-pos-quot-dep-2020-09-08-19h15.csv,;,ascii,sp-pos-quot-dep-2020-09-08-19h15.csv,Données relatives aux résultats des tests virologiques COVID-19,"['dep', 'jour', 'P', 'T', 'cl_age90']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-09/5f586b41152fab688a7786cb/sp-pos-quot-dep-2020-09-08-19h15.csv,"[""57"", ""30"", ""974"", ""88"", ""85"", ""27"", ""66"", ""85"", ""13"", ""86"", ""01"", ""25"", ""70"", ""22"", ""86"", ""72"", ""40"", ""56"", ""28"", ""2A"", ""50"", ""26"", ""90"", ""02"", ""76"", ""21"", ""972"", ""86"", ""25"", ""86"", ""01"", ""60"", ""89"", ""39"", ""61"", ""35"", ""93"", ""85"", ""87"", ""42"", ""12"", ""94"", ""41"", ""69"", ""56"", ""82"", ""43"", ""27"", ""54"", ""67"", ""14"", ""79"", ""03"", ""21"", ""33"", ""31"", ""14"", ""65"", ""34"", ""67"", ""70"", ""73"", ""70"", ""78"", ""39"", ""972"", ""89"", ""75"", ""41"", ""66"", ""12"", ""67"", ""17"", ""07"", ""64"", ""92"", ""59"", ""75"", ""81"", ""53"", ""2B"", ""92"", ""2A"", ""78"", ""83"", ""972"", ""14"", ""978"", ""42"", ""36"", ""12"", ""07"", ""51"", ""28"", ""53"", ""973"", ""17"", ""80"", ""65"", ""29""]",code_departement
5325,url,0.0,0.8140000000000001,SITE_WEB,fcbfc679-eba3-4c61-99de-47efc3a09363,https://datacat.datalocale.fr/distribution/491516/raw/liste-csv-sites-produits-AOC-aquitaine.csv,",",windows-1252,liste-csv-sites-produits-AOC-aquitaine.csv,Liste des sites des produits labellisés AOC en Aquitaine,"['Id', 'DATE_DERNIERE_MAJ', 'TYPE', 'NOM_OFFRE', 'PORTE_ESCALIER', 'BATIMENT_RESIDENCE', 'RUE', 'LIEUDIT_BP', 'CODE_POSTAL', 'COMMUNE', 'COMMUNE_INSEE', 'TEL', 'TEL_MOB', 'MEL', 'SITE_WEB', 'LONGITUDE', 'LATITUDE', 'GEOLOC_MANUELLE', 'INFOS_COMPLEMENTAIRES_1', 'INFOS_COMPLEMENTAIRES_2', 'INFOS_COMPLEMENTAIRES_3', 'LABEL_TOURISME_HANDICAP', 'MARQUES_LABELS', 'OUVERTURE', 'TARIFS', 'VISITE_CONDITIONS_IND', 'VISITE_LANGUES_PARLEES', 'EQUIPEMENTS', 'SERVICES']",http://localhost:9000/link-proxy-files/datacat.datalocale.fr/2020-08-06/5f2c10df02c1252162a8db3f/liste-csv-sites-produits-aoc-aquitaine.csv,"[""http://www.cotesdeduras.com # http://www.vins-bergeracduras.fr # http://www.247lemag.fr"", ""http://www.courtade-dubuc.com "", ""http://www.domaine-montesquiou.fr"", ""http://www.chateaubistonbrillette.com"", ""http://www.chateaumalbat.com"", ""https://mtdecoster.com/"", ""http://www.vignoblespelle.com"", ""http://domaineduboutdumonde.com/"", ""http://www.agour.com"", ""http://www.chateau-clarisse.com"", ""http://www.domainebetbeder.com/"", ""http://www.chateau-couloumey.fr"", ""http://www.domaine-guirardel.fr"", ""http://www.vignoblelajonie.com"", ""https://www.luxurywineexperience.com"", ""www.cardinal-villemaurine.fr"", ""http://www.fromagetambourin.fr"", ""http://www.chateaupontdebrion.com "", ""http://www.gonfrier.fr"", ""https://www.chateaudemongenan.com/lagueloup/lag_historique.htm"", ""http://lagravebechade.fr"", ""http://www.ossau-iraty.fr"", ""https://www.domaines-rodrigues-lalande.fr/categorie-produit/chateau-pont-saint-martin/"", ""http://www.orgambide.com"", ""https://www.chateau-roquefort.com/"", ""http://www.clos-laplume.com"", ""http://www.chateau-cantenac.fr"", ""https://www.cazebonne.fr/"", ""http://www.chateaularame.com"", ""http://chateau-le-bruilleau.monsite-orange.fr/"", ""http://www.bernard-magrez.com"", ""http://www.chateau-kirwan.com"", ""http://www.grangeneuve.fr"", ""http://www.domainemestebertrand.com/"", ""http://www.lauga.com"", ""http://www.domaine-ameztia.com/"", ""http://www.vacques.fr"", ""http://www.haut-fongrive.com/"", ""http://vignoblesmichelchapard.com"", ""http://www.leclosdesfiguiers.com"", ""http://www.chelivette.com"", ""http://molhiere.com"", ""http://www.chateau-thenac.com/"", ""http://www.clos-thou.com"", ""http://www.chateau-grand-brun.com"", ""http://www.chateau-de-la-vieille-chapelle.com"", ""http://www.vignobles-roux.fr/"", ""http://www.domaineduboisdesimon.com"", ""https://chateau-pecany-beigner-benoit.business.site"", ""http://www.chateaulalagunedemercey.com"", ""http://www.andrelurton.com "", ""http://www.vignoblesdubard.fr"", ""http://www.domainededarbalot.com"", ""http://www.vignobleschatonnet.com"", ""http://www.chateau-senailhac.com"", ""http://www.bipia.com "", ""http://www.vignobles-modet.com "", ""http://www.burliga.com"", ""http://www.chateauhautbergeron.com "", ""http://www.chateau-du-rooy.com/"", ""http://www.fabiencastaing.com/"", ""http://www.chateaulamothe.com"", ""http://www.vignoblesvincentbireaud.fr/"", ""http://www.vignoble-charpentier.fr/"", ""http://www.chateauthenoux.com/"", ""http://www.chateaulecamplat.com"", ""http://www.chateau-marquis-de-terme.com"", ""http://www.chateaubernateau.com"", ""http://www.vins-jurancon.fr"", ""http://www.chateau-garreau.fr "", ""http://www.chateau-de-budos.fr"", ""http://noixpatiente.free.fr/"", ""http://www.vins-jurancon.fr/producteurs.php?prodid=28"", ""http://www.chateaudeferrand.com"", ""http://www.haut-claverie.com "", ""http://www.cave-de-quinsac.com"", ""http://www.chateauhautcolombier.com"", ""http://www.chateau-hermitage.com"", ""http://www.chateau-les-reuilles.com"", ""http://boutique.maitreprunille.com"", ""http://www.chateaulusseau.com   "", ""http://www.toutigeac.com"", ""https://chateau-letermeblanc.jimdo.com/"", ""http://www.vignoble-boudon.fr"", ""http://www.fermedeturnac.com"", ""http://www.chateau-pourquey-gazeau.com/"", ""http://www.chateau-le-fage.com"", ""http://www.chateaupuybarbe.com"", ""http://www.dame-bertrande.com"", ""http://www.closlejoncal.com"", ""https://closdenoel.wixsite.com/closdenoel"", ""http://www.adiaph.fr/"", ""http://www.ttipia.fr "", ""https://www.chateaurochebelle.com"", ""http://www.bonnin-latrille.com"", ""http://www.maisonduvinsaintemilion.com/"", ""http://fromagossau.free.fr"", ""http://www.chateaudemazelieres.com"", ""http://www.parenchere.com"", ""https://www.chateauleognan.fr/""]",url
45523,booleen,0.006,0.998,est_jour_ferie,5d3c65fb-c861-4b22-b8aa-1eab58e3d9db,https://secmar.antoine-augusti.fr/operations_stats.csv,",",utf-8,operations_stats.csv,Opérations coordonnées par les CROSS,"['operation_id', 'date', 'annee', 'mois', 'jour', 'mois_texte', 'semaine', 'annee_semaine', 'jour_semaine', 'est_weekend', 'est_jour_ferie', 'est_vacances_scolaires', 'phase_journee', 'concerne_plongee', 'distance_cote_metres', 'distance_cote_milles_nautiques', 'est_dans_stm', 'nom_stm', 'est_dans_dst', 'nom_dst', 'prefecture_maritime', 'maree_port', 'maree_coefficient', 'maree_categorie', 'nombre_personnes_blessees', 'nombre_personnes_assistees', 'nombre_personnes_decedees', 'nombre_personnes_decedees_accidentellement', 'nombre_personnes_decedees_naturellement', 'nombre_personnes_disparues', 'nombre_personnes_impliquees_dans_fausse_alerte', 'nombre_personnes_retrouvees', 'nombre_personnes_secourues', 'nombre_personnes_tirees_daffaire_seule', 'nombre_personnes_tous_deces', 'nombre_personnes_tous_deces_ou_disparues', 'nombre_personnes_impliquees', 'nombre_personnes_blessees_sans_clandestins', 'nombre_personnes_assistees_sans_clandestins', 'nombre_personnes_decedees_sans_clandestins', 'nombre_personnes_decedees_accidentellement_sans_clandestins', 'nombre_personnes_decedees_naturellement_sans_clandestins', 'nombre_personnes_disparues_sans_clandestins', 'nombre_personnes_impliquees_dans_fausse_alerte_sans_clandestins', 'nombre_personnes_retrouvees_sans_clandestins', 'nombre_personnes_secourues_sans_clandestins', 'nombre_personnes_tirees_daffaire_seule_sans_clandestins', 'nombre_personnes_tous_deces_sans_clandestins', 'nombre_personnes_tous_deces_ou_disparues_sans_clandestins', 'nombre_personnes_impliquees_sans_clandestins', 'nombre_flotteurs_commerce_impliques', 'nombre_flotteurs_peche_impliques', 'nombre_flotteurs_plaisance_impliques', 'nombre_flotteurs_loisirs_nautiques_impliques', 'nombre_aeronefs_impliques', 'nombre_flotteurs_autre_impliques', 'nombre_flotteurs_annexe_impliques', 'nombre_flotteurs_autre_loisir_nautique_impliques', 'nombre_flotteurs_canoe_kayak_aviron_impliques', 'nombre_flotteurs_engin_de_plage_impliques', 'nombre_flotteurs_kitesurf_impliques', 'nombre_flotteurs_plaisance_voile_legere_impliques', 'nombre_flotteurs_plaisance_a_moteur_moins_8m_impliques', 'nombre_flotteurs_plaisance_a_moteur_plus_8m_impliques', 'nombre_flotteurs_plaisance_a_voile_impliques', 'nombre_flotteurs_planche_a_voile_impliques', 'nombre_flotteurs_ski_nautique_impliques', 'nombre_flotteurs_surf_impliques', 'nombre_flotteurs_vehicule_nautique_a_moteur_impliques', 'sans_flotteur_implique']",http://localhost:9000/link-proxy-files/secmar.antoine-augusti.fr/2020-09-14/5f5f035a152fab688a77a341/operations-stats.csv,"[""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""True"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""True"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""True"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""True"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False"", ""False""]",booleen
44715,booleen,0.002,0.91,situ,86577e9c-56ab-4673-95cb-3351e804fc03,https://static.data.gouv.fr/resources/base-de-donnees-accidents-corporels-de-la-circulation-sur-6-annees/20150806-154939/lieux_2010.csv,",",ascii,lieux_2010.csv,Base de données accidents corporels de la circulation,"['Num_Acc', 'catr', 'voie', 'v1', 'v2', 'circ', 'nbv', 'pr', 'pr1', 'vosp', 'prof', 'plan', 'lartpc', 'larrout', 'surf', 'infra', 'situ', 'env1']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8e1bb1b70a5b93b968c2/lieux-2010.csv,"[""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""3"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""3"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""0"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""3"", ""1"", ""1"", ""3"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""0"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""3"", ""1"", ""1"", ""1"", ""3"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""0"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1""]",Ne sais pas
48632,adresse,0.006,0.16,Ambition 3,2b9cb88b-c05d-4c9e-a7dd-d71e6fd8ebb6,https://static.data.gouv.fr/resources/base-des-ecoquartiers/20170130-231911/EcoQuartiers_jan2016.csv,;,utf-8,EcoQuartiers-janvier2016,Base des ÉcoQuartiers ,"['Nom', 'Mise à jour', 'Statut', 'Zonage INSEE', 'Commune', 'Code INSEE', 'Population', 'Département', 'Région', 'Description', 'Contexte_Commune', 'Littorale', 'Montagne', 'Autres communes', 'Adresse', 'Système_Projection', 'Coordonnées_géographiques', 'Site', 'Contexte_Site', 'Type_Operation', 'Type_Operation_Autre', 'Vocation', 'Vocation_Autre', 'Superficie(ha)', 'Surface_NonBatie', 'Habitants', 'Logements', 'SHON_Logements(m²)', 'Logements_Sociaux', 'Equipements_Publics', 'SHON_Equipements(m²)', 'Commerces_Services', 'SHON_Commerces(m²)', 'Bureaux_Activités', 'SHON_Bureaux(m²)', 'Programme_Detail', 'Densité_Brute', 'Densité_Brute_Logements', 'Densité_Logements', 'Projet_Social', 'Economie_Circulaire', 'Attenuation_Changement_Climatique', 'Label_Demarche', 'Participation_2009', 'Participation_2011', 'Nominé', 'Lauréat', 'Resultats_Palmarès', 'Candidat_Label', 'Année Candidature', 'Label Ecoquartier', 'Année Label', 'Procédure', 'Procédure_Détail', 'Aspects_Fonciers', 'Etudes_Préalables', 'Concertation', 'Collectivite_ou_EPCI_porteur', 'Maitrise_Ouvrage', 'Maitrise_Oeuvre', 'Partenariats', 'OpÃ©rations_marquantes', 'Engagement', 'Creation', 'Realisation', 'Autorisation', 'Permis', 'Debut', 'Livraison', 'Achevement', 'Complementaire', 'CoÃ»ts', 'Sources', 'Sources_Détails', 'Contact', 'Sites_EnLien', 'Documents', 'EAU', 'DECHETS', 'BIODIVERSITE', 'MOBILITE', 'SOBRIETE ENERGETIQUE ET ENERGIE RENOUVELABLE', 'DENSITE ET FORMES URBAINES', 'ECOCONSTRUCTION', 'AUTRES', 'DEMARCHES ET PROCESSUS', 'CADRE DE VIE ET USAGES', ' Commentaires Démarche et processus', 'Ambition 1', 'Ambition 2', 'Ambition 3', 'Ambition 4', 'Ambition 5', ' Commentaires Cadre de vie et usages', 'Ambition 6', 'Ambition 7', 'Ambition 8', 'Ambition 9', 'Ambition 10', ' Commentaires Développement territorial', 'Ambition 11', 'Ambition 12', 'Ambition 13', 'Ambition 14', 'Ambition 15', ' Commentaires Environnement et climat', 'Ambition 16', 'Ambition 17', 'Ambition 18', 'Ambition 19', 'Ambition 20', ' Synthèse Démarche et processus', 'Engagement 1', 'Engagement 2', 'Engagement 3', 'Engagement 4', 'Engagement 5', ' Synthèse Cadre de vie et usages', 'Engagement 6', 'Engagement 7', 'Engagement 8', 'Engagement 9', 'Engagement 10', ' Synthèse Développement territorial', 'Engagement 11', 'Engagement 12', 'Engagement 13', 'Engagement 14', 'Engagement 15', ' Synthèse Environnement et climat', 'Engagement 16', 'Engagement 17', 'Engagement 18', 'Engagement 19', 'Engagement 20', 'Indicateur I1', 'Valeur I1', 'Indicateur I2', 'Valeur I2', 'Indicateur I3', 'Valeur I3', 'Indicateur I4', 'Valeur I4', 'Indicateur I5', 'Valeur I5', 'Indicateur I6', 'Valeur I6', 'Indicateur I7', 'Valeur I7', 'Indicateur I8', 'Valeur I8', 'Indicateur I9', 'Valeur I9', 'Indicateur I10', 'Valeur I10', 'Indicateur I11', 'Valeur I11', 'Indicateur I12', 'Valeur I12', 'Indicateur I13', 'Valeur I13', 'Indicateur I14', 'Valeur I14', 'Indicateur I15', 'Valeur I15', 'Indicateur I16', 'Valeur I16', 'Indicateur I17', 'Valeur I17', 'Indicateur I18', 'Valeur I18', 'Indicateur I19', 'Valeur I19', 'Indicateur I20', 'Valeur I20', 'Indicateur I21', 'Valeur I21', 'Indicateur I22', 'Valeur I22', 'Indicateur I23', 'Valeur I23', 'Indicateur I24', 'Valeur I24', 'Indicateur I25', 'Valeur I25', 'Indicateur I26', 'Valeur I26', 'Indicateur I27', 'Valeur I27', 'Indicateur I28', 'Valeur I28', 'Indicateur I29', 'Valeur I29', 'Indicateur I30', 'Valeur I30', 'Indicateur I31', 'Valeur I31', 'Indicateur I32', 'Valeur I32', 'Indicateur I33', 'Valeur I33', 'Indicateur I34', 'Valeur I34', 'Indicateur I35', 'Valeur I35', 'Indicateur I36', 'Valeur I36', 'Indicateur I37', 'Valeur I37', 'Indicateur I38', 'Valeur I38', 'Indicateur I39', 'Valeur I39', 'Indicateur I40', 'Valeur I40', 'Indicateur I41', 'Valeur I41', 'Indicateur I42', 'Valeur I42', 'Indicateur I43', 'Valeur I43', 'Indicateur I44', 'Valeur I44', 'Indicateur I45', 'Valeur I45', 'Indicateur I46', 'Valeur I46', 'Indicateur I47', 'Valeur I47', 'Indicateur I48', 'Valeur I48', 'Indicateur I49', 'Valeur I49', 'Indicateur I50', 'Valeur I50']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8f448b42482c29bb8b01/ecoquartiers-jan2016.csv,"[""Une r\u00e9\u00e9valuation constante du bilan de l'op\u00e9ration est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 chaque \u00e9tape, permettant de garantir la faisabilit\u00e9 financi\u00e8re du projet. L'\u00e9volution du bilan financier est trait\u00e9e au niveau des comit\u00e9s de pilotage (transparence, suivi, prise de d\u00e9cision partag\u00e9e)\n\nUn travail conjoint Commune/ EPAG, par la mise en place d'outils prospectifs et op\u00e9rationnels de ma\u00eetrise fonci\u00e8re garantissent la faisabilit\u00e9 du projet (ZAD, ZAC DPU).\n\nL'ensemble des documents d'urbanisme li\u00e9s au droit des sols permet la faisabilit\u00e9 du projet. L'\u00e9coquartier fera l'objet d'une r\u00e9glementation sp\u00e9cifique qui favorisera juridiquement et techniquement la faisabilit\u00e9 du projet.\n\n>> L'\u00e9coquartier servira m\u00eame de levier en termes de r\u00e9flexion sur nos outils de planification de la ville (PADD, PLU, agenda 21...)"", ""Lille M\u00e9tropole et les Villes de Lille et d'Hellemmes ont valid\u00e9 ensemble un bilan financier pr\u00e9visionnel en Juin 2010, en amont de la cr\u00e9ation de la ZAC.\n\n----------------------------------------------------------------------------------------------------------------\nLe bilan financier \n----------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nCe bilan pr\u00e9visionnel estime \u00e0 100 millions d'euros le co\u00fbt d'am\u00e9nagement de la ZAC (hors \u00e9quipements r\u00e9alis\u00e9s en maitrise d'ouvrage par la Ville de Lille).\nLes postes financiers les plus importants sont : \n- les travaux d'am\u00e9nagement des terrains, la r\u00e9alisation des infrastructures et espaces publics et le syst\u00e8me de gestion des eaux pluviales -> 38 millions \u20ac\n- les travaux de r\u00e9habilitation des halles et de cr\u00e9ation des parkings silos -> 28 millions \u20ac\n- le restant des d\u00e9penses \u00e9tant ventil\u00e9 entre l'achat du foncier, le co\u00fbt des \u00e9tudes et les frais divers (commercialisation, frais financiers...) et la r\u00e9mun\u00e9ration de l'am\u00e9nageur et des MOE -> environ 30 millions \u20ac\n\nL'Europe accompagne Lille M\u00e9tropole sur ce projet par l'octroi d'une subvention FEDER pour la r\u00e9alisation des \u00e9tudes pr\u00e9-op\u00e9rationnelles.\n\n----------------------------------------------------------------------------------------------------------------\nLa maitrise du foncier\n----------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nLe projet fait l'objet d'une proc\u00e9dure de ZAC. Le dossier de r\u00e9alisation est pr\u00e9vu pour Octobre 2011. Par ailleurs, des p\u00e9rim\u00e8tres de prise en consid\u00e9ration au titre de L111-10 du Code de l'Urbanisme ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis sur les terrains en renouvellement \u00e0 proximit\u00e9 de la ZAC afin de maitriser le foncier situ\u00e9 sur les franges du projet.\n\nLille M\u00e9tropole a choisi de lancer une proc\u00e9dure de concession d'am\u00e9nagement pour la r\u00e9alisation du projet. L'am\u00e9nageur sera d\u00e9sign\u00e9 fin 2011.\n\n----------------------------------------------------------------------------------------------------------------\nUn projet \u00e9volutif et adaptable\n----------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nL'\u00e9quipe d'urbanistes propose le maintien d'une r\u00e9serve fonci\u00e8re de 7000 m2 en c\u0153ur de site, c'est-\u00e0-dire le maintien de trois halles. Cette r\u00e9serve permet une \u00e9volutivit\u00e9 du projet dans le temps : une fois s\u00e9curis\u00e9es, ces halles pourront accueillir la maison du projet et des \u00e9v\u00e9nements culturels destin\u00e9s \u00e0 renforcer la r\u00e9appropriation du lieu par les habitants. A terme, les m\u00b2 rest\u00e9s disponibles pourront accueillir des programmes de logements, de commerces ou de services, non d\u00e9finis \u00e0 ce jour."", ""Si la ma\u00eetrise fonci\u00e8re a abouti pour une part a des expropriations, le co\u00fbt global des acquisitions fonci\u00e8res a parfaitement \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9 ; La SEM a b\u00e2ti un programme d'investissement en concertation avec la collectivit\u00e9 et pr\u00e9sente chaque ann\u00e9e un compte-rendu annuel les financements, l'\u00e9tat d'avancement du projet et le d\u00e9tail des r\u00e9alisations annuelles (acquisitions - travaux - commercialisation...)"", ""* Contrainte fonci\u00e8re\nMareil-Marly est une commune des Yvelines qui subit une pression fonci\u00e8re importante et dont les prix de vente au m\u00b2 sont \u00e9lev\u00e9s. Afin de mener \u00e0 bien certains projets du territoire, la commune a pass\u00e9 avec l'Etablissement Public Foncier des Yvelines une convention de veille et d'action fonci\u00e8re en 2007 puis une seconde en 2010 qui \u00e9voluera par avenant en 2011. La ma\u00eetrise du foncier est cruciale pour l'ensemble des projets, d'autant plus que la municipalit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 d'int\u00e9grer dans chaque zone \u00e0 am\u00e9nager un minimum de 30% de logements sociaux.  \n\nLes \u00e9tudes pr\u00e9alables r\u00e9alis\u00e9es par la commune ont montr\u00e9 que cette proportion importante de logements sociaux \u00e9tait compatible avec le prix du m\u00b2 de foncier pratiqu\u00e9 dans la commune et les prix de sortie des logements en acquisition dans cette zone limitrophe de Saint-Germain-en-Laye, ceci sans que la commune ait \u00e0 s'engager financi\u00e8rement dans les op\u00e9rations d'am\u00e9nagement. Car la commune est d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9e dans un programme d'investissements tr\u00e8s important, sous la forme d'un PAE d'une dur\u00e9e de 15 ans destin\u00e9 \u00e0 rattraper un retard de construction d'\u00e9quipements publics accumul\u00e9 depuis de nombreuses ann\u00e9es et \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins des futurs habitants.\nLa ma\u00eetrise financi\u00e8re de ces op\u00e9rations sera assur\u00e9e par la mise en place d'une ZAC multisites.\n\nSur d'autres secteurs plus restreints, des promoteurs ou am\u00e9nageurs priv\u00e9s m\u00e8nent des op\u00e9rations d'am\u00e9nagement en concertation avec la commune.\nLa collectivit\u00e9 travaille notamment en partenariat avec RFF pour qu'une op\u00e9ration de logements et commerces aboutissent \u00e0 proximit\u00e9 de la gare. \n\n* Des quartiers innovants\nSur chaque secteur la municipalit\u00e9 a des ambitions tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es en mati\u00e8re de qualit\u00e9 urbaine et environnementale. \nSur les deux \u00e9coquartiers pr\u00e9vus, des simulations financi\u00e8res ont permis pr\u00e9alablement au lancement des derni\u00e8res \u00e9tudes de valider la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique. Le montage juridique pr\u00e9vu est la ZAC multi-sites confi\u00e9e en r\u00e9alisation \u00e0 un am\u00e9nageur.\n\nLes \u00e9tudes qui d\u00e9butent vont aboutir \u00e0 des sc\u00e9narios permettant de choisir les phasages des projets d'am\u00e9nagement de chaque secteur. Deux imp\u00e9ratifs s'imposeront \u00e0 la commune: int\u00e9grer progressivement les nouvelles populations pr\u00e9sentant des profils sociaux diff\u00e9rents, et parall\u00e8lement, faire \u00e9voluer l'offre de services publics. Toutes urbanisations confondues, il est pr\u00e9vu de passer en 10 ans de 3500 \u00e0 5500 habitants."", ""Les terrains appartenant \u00e0 l'origine aux industries pr\u00e9sentes sur site et \u00e0 La D\u00e9fense, un travail foncier important a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 par le biais de la MRAI (mission de r\u00e9alisation des actifs immobiliers de l'arm\u00e9e) avec la signature d'un protocole global sur les acquisitions.\nLe choix de la proc\u00e9dure s'est port\u00e9 sur une ZAC en concession confi\u00e9e \u00e0 la SEM Territoires & D\u00e9veloppement permettant une ma\u00eetrise fonci\u00e8re progressive en fonction de l'avanc\u00e9e du projet et un portage financier plus coh\u00e9rent. \nLe projet a fait l'objet d'une D\u00e9claration d'Utilit\u00e9 Publique qui permet de mettre en oeuvre la proc\u00e9dure d'expropriation le cas \u00e9ch\u00e9ant.\nDe nombreuses \u00e9tudes en phase conception ont permis d'identifier de mani\u00e8re tr\u00e8s pr\u00e9cise :\n- les attentes des futurs usagers en mati\u00e8re d'habitat par la r\u00e9alisation d'une \u00e9tude de programmation logement en traduction des objectifs poursuivis par le PLH de Rennes M\u00e9tropole (Cf. 6)\n- le volume des services et activit\u00e9s \u00e0 pr\u00e9voir sur le site au regard notamment de l'offre existante et de l'anticipation des \u00e9volutions des modes de vie en mati\u00e8re de consommation (Cf. 11)\nUn projet de cette envergure n'est possible qu'avec un phasage coh\u00e9rent. Il a \u00e9t\u00e9 choisi de d\u00e9buter l'action urbaine sur les quartiers d\u00e9j\u00e0 existant de Cleunay et Pigeon blanc afin de connecter La Courrouze au reste de la ville. Pour se faire, il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 9 secteurs op\u00e9rationnels : Bois Habit\u00e9, Cleunay, Grande Prairie, Euroshelter, P\u00f4le Courrouze, P\u00f4le Mermoz, Dominos, Pilate, Grand Equipement. Ces secteurs sont d\u00e9finis selon leur capacit\u00e9 \u00e0 constituer des entit\u00e9s fonctionnelles, c'est-\u00e0-dire pouvant fonctionner de mani\u00e8re satisfaisante en relative autonomie, tout en \u00e9tant li\u00e9s par une trame viaire compl\u00e8te afin de former le morceau de ville du quartier de La Courrouze.\nAinsi, les potentielles \u00e9volutions conjoncturelles impactent moins lourdement les secteurs op\u00e9rationnels d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s.\nLa capacit\u00e9 permanente \u00e0 se r\u00e9interroger sur les choix et \u00e0 les adapter au regard des \u00e9volutions conjoncturelles (Cf.4) constitue l'un des facteurs essentiels qui contribueront \u00e0 la r\u00e9ussite de ce nouveau quartier dont la r\u00e9alisation s'\u00e9chelonnera sur une quinzaine d'ann\u00e9es.\nLe volet financier est pilot\u00e9 par le chef de projet, en \u00e9troite relation avec Rennes M\u00e9tropole. Il r\u00e9alise un travail permanent d'optimisation des d\u00e9penses et recettes g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le projet. \nAinsi, des solutions innovantes sont par exemple d\u00e9ploy\u00e9es sur la ZAC en mati\u00e8re de mise en \u00e9tat des sols (concassage des mat\u00e9riaux de d\u00e9molition et r\u00e9utilisation in situ en fondations de chauss\u00e9es, confinement de terres pollu\u00e9es sur site, gestion des d\u00e9blais et remblais,...) en vue d'optimiser le co\u00fbt de ces am\u00e9nagements. Par ailleurs, une attention particuli\u00e8re est port\u00e9e \u00e0 la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique des programmes r\u00e9alis\u00e9s par les op\u00e9rateurs immobiliers.\nUn tableau d\u00e9taillant l'ensemble des prescriptions techniques impos\u00e9es \u00e0 l'op\u00e9rateur par l'am\u00e9nageur et ayant une incidence directe sur le co\u00fbt du programme est dress\u00e9. Il permet de mettre en avant l'ensemble des d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par les obligations de la ZAC (performances \u00e9nerg\u00e9tiques, cr\u00e9ations de surfaces annexes au logement) et en parall\u00e8le les \u00e9conomies estim\u00e9es compte tenu de ces impositions : \n- \u00e9conomie d'\u00e9chelle au regard de la taille significative de chaque programme (de 100 \u00e0 120 logements)\n- parkings semi enterr\u00e9s (2000 \u20ac par place soit environ 28\u20ac/m\u00b2 shab)\n- taille des locaux \u00ab d\u00e9chets \u00bb r\u00e9duite (r\u00e9duction de 0,5m\u00b2 par logement) car collecte en points d'apport volontaire sur l'espace public\n- nombre de places de stationnement limit\u00e9 (0,4 place de parking par logement sur l'espace public)\nUn raisonnement en co\u00fbt global est tenu. Fort d'une d\u00e9marche de Recherche et D\u00e9veloppement lanc\u00e9e par Territoires et D\u00e9veloppement, la ma\u00eetrise du co\u00fbt des logements (co\u00fbts de production et de fonctionnement) fait l'objet d'une attention particuli\u00e8re par l'am\u00e9nageur \u00e0 travers l'outil de ma\u00eetrise des co\u00fbts de construction et d'am\u00e9nagement (A\u00efkido).\nL'\u00e9valuation de l'impact financier pour l'occupant du logement est prise en compte avec la r\u00e9duction des charges due aux actions pr\u00e9cit\u00e9es et \u00e0 la cr\u00e9ation de surfaces annexes aux logements (loggias, terrasses, celliers, espaces de rangements) qui apportent \u00e9galement une r\u00e9elle plus-value aux logements construits en terme de valeur d'usage.\nCela vise notamment \u00e0 retenir une population en qu\u00eate de grands logements, qui fuit la ville centre et contribue \u00e0 favoriser l'\u00e9talement urbain."", ""La faisabilit\u00e9 financi\u00e8re du projet est assur\u00e9e par la mise \u00e0 disposition d'une convention d'avance de tr\u00e9sorerie qui a permis d'am\u00e9nager le parc urbain et de lancer la r\u00e9alisation du groupe scolaire AVANT la commercialisation de l'immobilier r\u00e9sidentiel. La cr\u00e9ation de valeur produite par cet \u00e9quipement public solvabilise la r\u00e9alisation des autres \u00e9quipements publics, et, permet des prix de vente \u00e9chelonn\u00e9s r\u00e9pondant \u00e0 l'objectif de diversit\u00e9 sociale.\nCette strat\u00e9gie d'am\u00e9nagement a \u00e9t\u00e9 choisie en raison de la pr\u00e9sence d'un foncier disponible cons\u00e9quent appartenant \u00e0 de grands propri\u00e9taires (ville de Paris, GDF...). La proc\u00e9dure de ZAC retenue permet de financer les \u00e9quipements publics du quartier par les constructeurs n'acqu\u00e9rant pas leur terrain de l'am\u00e9nageur (un tiers des logements construits). La ZAC donne \u00e9galement le moyen de r\u00e9sorber l'habitat fortement d\u00e9grad\u00e9 dont la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re est tr\u00e8s morcel\u00e9e. Un secteur du projet (15%) est renvoy\u00e9 \u00e0 un phasage d\u00e9cal\u00e9 afin de permettre la maturation d'un projet de d\u00e9veloppement \u00e9conomique."", ""La d\u00e9gradation de la situation sociale, patrimoniale et urbaine dans le centre-ville exige une mobilisation d'ampleur et coordonn\u00e9e pour enclencher une dynamique de revitalisation cr\u00e9dible. Face aux limites des outils d'interventions classiques, le projet de revitalisation du centre-ville privil\u00e9gie des interventions sur l'habitat en coh\u00e9rence avec une vision urbaine d'ensemble. Le projet de revitalisation articule interventions coercitives et incitatives sur l'habitat ancien d\u00e9grad\u00e9 pour le r\u00e9habiliter et op\u00e9ration d'am\u00e9nagement, pour renouveler en profondeur certains \u00eelots strat\u00e9giques.\n\n* Les dispositifs op\u00e9rationnels\n\n  La ZAC multi-site du centre ville, permettant un passage rapide \u00e0 l'op\u00e9rationnel est l'un des dispositifs op\u00e9rationnels, qui s'articule avec des op\u00e9rations de recyclage immobilier et de r\u00e9habilitation, l'ensemble de ces interventions permettant de mettre en oeuvre les objectifs du PNRQAD. \n\n   > La ZAC multi-site du centre ville est mise en oeuvre pour conduire les op\u00e9rations de recyclage foncier sur les \u00eelots les plus d\u00e9grad\u00e9s,  intervenir sur les espaces publics structurants du centre ville, cr\u00e9er une offre r\u00e9sidentielle, tertiaire et commerciale, r\u00e9organiser les services publics et d\u00e9velopper les \u00e9quipements. \n  Suite \u00e0 la concertation pr\u00e9alable qui s'est d\u00e9roul\u00e9e en septembre 2010, la cr\u00e9ation de la ZAC a fait l'objet d'une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil d'administration de l'EPA Orly Rungis \u2013 Seine Amont (15/10/2010) et d'une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal (21/10/2010). L'EPA Orly Rungis \u2013 Seine Amont est \u00e0 l'initiative de l'op\u00e9ration et porte tout le risque \u00e9conomique et financier. Il assure la ma\u00eetrise d'ouvrage de l'op\u00e9ration en tant qu'am\u00e9nageur. La ZAC a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral en date du 25 f\u00e9vrier 2011. \n\t\n   > L'OPAH-RU, sous ma\u00eetrise d'ouvrage Ville, sur un p\u00e9rim\u00e8tre en cours de d\u00e9finition, permettra d'accompagner le processus de renouvellement urbain et les interventions de restructuration lourdes du b\u00e2ti ancien mis en oeuvre dans le cadre du PNRQAD. L'EPA Orly Rungis \u2013 Seine Amont sera une personne associ\u00e9e \u00e0 l'op\u00e9ration. \nL'\u00e9tude pr\u00e9-op\u00e9rationnelle d'OPAH RU est lanc\u00e9e et permettra d'aboutir \u00e0 la signature d'une convention \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2011.\n\n   > L'Op\u00e9ration de Restauration Immobili\u00e8re (ORI), sur un nombre resserr\u00e9 d'immeubles visera \u00e0 garantir par le coercitif la r\u00e9alisation effective des travaux sur les immeubles que les OPAH pr\u00e9c\u00e9dentes n'ont pu \u00ab sortir \u00bb jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent et qui constituent des \u00ab points durs \u00bb, fortement d\u00e9qualifiant pour le quartier. L'ORI, d'initiative Ville, fera l'objet d'une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal. \n\n   > Le Dispositif Coordonn\u00e9 d'Intervention Immobili\u00e8re (DC2I) permettra \u00e0 l'EPA Orly Rungis \u2013 Seine Amont de r\u00e9aliser, en compte propre, le recyclage immobilier d'\u00e9difices tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9s qui font l'objet d'une d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique et/ou d'une proc\u00e9dure coercitive (ORI, \u00e9tat de carence, ZAC, arr\u00eat\u00e9 d'insalubrit\u00e9 irr\u00e9m\u00e9diable et DUP loi Vivien). \n  Financ\u00e9 par l'\u00c9tat, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Val-de-Marne et l'ANAH, le DC2I fera l'objet d'un protocole sp\u00e9cifique au printemps 2011, approuv\u00e9 par le Conseil d'Administration de l'Anah, afin de pr\u00e9ciser la participation financi\u00e8re de l'Anah et l'occupation des logements. \n\n  La coh\u00e9rence de la conduite op\u00e9rationnelle des interventions est \u00e9videmment un enjeu cl\u00e9 de la r\u00e9ussite du PNRQAD, auquel la convention PNRQAD r\u00e9pond en d\u00e9taillant les moyens mis au service du projet par les diff\u00e9rents partenaires, les \u00e9quipes mobilis\u00e9s, et les instances de pilotage et de coordination techniques mise en places.\n\n* Les proc\u00e9dures r\u00e8glementaires\n  Sur le plan r\u00e8glementaire, le projet de requalification n\u00e9cessite la modification du PLU et de la ZPPAUP, qui sera transform\u00e9e en Aire de Mise en Valeur de l'Architecture et du Patrimoine (AVAP) comme la Loi Grenelle 2 le pr\u00e9voit (un volet environnemental fort s'ajoute \u00e0 l'objectif initial de pr\u00e9servation et de mise en valeur du patrimoine et du paysage de la ZPPAUP). Les r\u00e9sultats de l'\u00e9tude d'AVAP seront soumis \u00e0 enqu\u00eate publique, de m\u00eame que le dossier de DUP de la ZAC, valant mise en compatibilit\u00e9 du PLU et que le dossier de cr\u00e9ation d'un p\u00e9rim\u00e8tre de renouvellement urbain.\n\n* Le financement\n  Sur le plan financier, un bilan d'op\u00e9ration int\u00e9grant l'ensemble des d\u00e9penses et recettes pr\u00e9visionnelles a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en amont afin de valider la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique du projet. Les prix de cession de la charge fonci\u00e8re sont diff\u00e9renci\u00e9s selon le produit de sortie. Ces montants, d\u00e9finis en amont et avec l'appui de l'EPFIF, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9s par le biais d'\u00e9tudes comparatives bas\u00e9es sur des op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es sur des territoires proches (logement locatif social : 350\u0080/m\u00b2 ; accession sociale : 450\u0080/m\u00b2 ; logement libre : 600\u0080/m\u00b2).\n  Le cadre contractuel du PNRQAD, \u00e9tabli pour une dur\u00e9e de 7 ans, a permis de financer le d\u00e9ficit structurel propre \u00e0 une op\u00e9ration de renouvellement urbain d'un quartier ancien d\u00e9grad\u00e9 et d'\u00e9quilibrer financi\u00e8rement le projet. Les quatre niveaux de puissance publique participent au financement de ce projet de requalification, \u00e0 hauteur de 59 millions d'euros environ (sur un budget d'investissement d'environ 80 millions d'euros).\n\nL\u2019\u00c9tat au titre du PNRQAD\t\t        26.3 millions d'euros (dont 3.6 M\u0080 pour le logement social) \nLa Ville de Villeneuve \t\t\t        13,7 millions d'euros \nLe Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Val-de-Marne  \t12   millions d'euros (dont 1,6M\u0080 pour le logement social) \nLe Conseil R\u00e9gional Ile de France\t  \t  7  millions d'euros, dans le cadre de la convention d'objectifs GP3 sur la p\u00e9riode 2009-2013\n\n* La ma\u00eetrise fonci\u00e8re\n  Enfin, une convention fonci\u00e8re a \u00e9t\u00e9 conclue avec l'EPFIF, d'une dur\u00e9e de 8 ans, qui permet le portage foncier de bien dans le centre ville et d\u00e9finit les secteurs prioritaires d'intervention, et un diagnostic foncier r\u00e9alis\u00e9 par l'EPFIF a permis de d\u00e9finir les mutabilit\u00e9s fonci\u00e8res et de pr\u00e9figurer le phasage de l'op\u00e9ration, en fonction des mutabilit\u00e9 fonci\u00e8res mais aussi de la capacit\u00e9 des \u00eelots \u00e0 accueillir rapidement du logement neuf (afin de permettre le relogement sur site des m\u00e9nages qui le souhaitent)."", ""- Conna\u00eetre la tension du march\u00e9 foncier                          \n\nContexte communal\n\n  Le contexte de \u00ab Ville Nouvelle \u00bb a fait de Cergy une ville o\u00f9 la probl\u00e9matique fonci\u00e8re est \u00e0 la fois complexe et diversifi\u00e9e. La politique fonci\u00e8re de la \u00ab Ville Nouvelle \u00bb a toujours \u00e9t\u00e9 d'urbaniser les zones d\u00e9di\u00e9es par le moyen de ZAC successives. Mais le sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement avait \u00e9galement pr\u00e9vu un certain nombre d'espaces \u00e0 prot\u00e9ger de toute urbanisation, notamment aux abords de l'Oise qui est encore aujourd'hui marqu\u00e9e par un Espace Naturel Sensible dans lequel la Ville pr\u00e9empte au fur et \u00e0 mesure, les quelques maisons restantes, afin de redonner son caract\u00e8re naturel \u00e0 cet espace mit\u00e9 par de vieilles constructions. La Plaine agricole mara\u00eech\u00e8re est \u00e9galement un espace prot\u00e9g\u00e9 d\u00e9pourvu de toute possibilit\u00e9 d'urbanisation, ainsi que les parcs urbains et le bois de Cergy.\n  Dans ce contexte et parce que les zones \u00e0 urbaniser sont de plus en plus rares, et ce m\u00eame si 1 500 logements doivent encore \u00eatre construits dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, le march\u00e9 immobilier est tendu. La politique d'acquisitions fonci\u00e8res de la Ville est r\u00e9duite \u00e0 de petites actions ponctuelles, si besoin dans les zones rares o\u00f9 le droit de pr\u00e9emption est applicable : le coeur de ville du quartier Axe Majeur-Horloge, le Village, et l'Espace Naturel Sensible en bord d'Oise. (Le Ponceau n'est pas dans le p\u00e9rim\u00e8tre de Droit de Pr\u00e9emption Urbain (DPU).\n\n  En raison d'une conception originelle tr\u00e8s ouverte de la Ville Nouvelle, des probl\u00e9matiques fonci\u00e8res apparaissent aujourd'hui en ce qui concerne les propri\u00e9t\u00e9s fonci\u00e8res de voies priv\u00e9es non entretenues depuis le d\u00e9but et qui permettent d'acc\u00e9der \u00e0 des \u00e9quipements publics. La ville a engag\u00e9 une politique de r\u00e9cup\u00e9ration de ces voies afin de les inclure dans le domaine public et de les entretenir. Elle a \u00e9galement mis en place en 2009, un Fonds d'aides (subventions) aux travaux sur les voies priv\u00e9es d\u00e9fectueuses des Associations Syndicales Libres (ASL) afin d'assurer une qualit\u00e9 de l'accessibilit\u00e9.\n\n  La Ville ne poss\u00e8de pas \u00e0 proprement parler d'Observatoire Foncier, mais cela est \u00e0 l'\u00e9tude. Elle poss\u00e8de en revanche, un atlas de l'habitat, par le biais du Syst\u00e8me d'Information G\u00e9ographique (SIG) permet d'avoir des informations sur les donn\u00e9es fonci\u00e8res des quartiers. Ce service qui existe depuis 1998 a, depuis 2 ans, r\u00e9alis\u00e9 un travail remarquable sur la mise \u00e0 jour des bases de donn\u00e9es g\u00e9ographiques et fonci\u00e8res de la ville. Le SIG dispose de nombreuses donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence (cadastre, photo a\u00e9rienne, occupation du sol, INSEE, ...) et de nombreuses donn\u00e9es m\u00e9tiers (Plan Local d'Urbanisme, Servitudes d'Utilit\u00e9 Publique, P\u00e9rim\u00e8tres r\u00e9glementaires, r\u00e9seaux, habitat, ...).\n  L'observatoire de l'Habitat est un r\u00e9el outil de l'inventaire des ensembles immobiliers sur la ville, qui permet de plus, d'obtenir des donn\u00e9es statistiques sur le parc immobilier. \n\nContexte du Ponceau\n\n* Accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 : Un quartier r\u00e9sidentiel tr\u00e8s bien c\u00f4t\u00e9 sur le march\u00e9. \n\n  Il repr\u00e9sente en g\u00e9n\u00e9ral un bon compromis pour les primo acc\u00e9dants, entre l'acquisition d'un appartement dans un ensemble immobilier classique et celle d'un pavillon encore trop cher. \n  Ainsi, le prix moyen au m\u00e8tre carr\u00e9 est de  2 300 \u0080/m\u00b2 ce qui correspond exactement \u00e0 la moyenne de l'ensemble de la commune. \nIl est \u00e9vident que la reconstruction du quartier ANRU Croix Petit sera \u00e9galement une valeur ajout\u00e9e \u00e0 l'image du Ponceau.\n\n* March\u00e9 locatif\n\n  Les logements locatifs repr\u00e9sentent le tiers des logements du Ponceau. Ils sont souvent lou\u00e9s en colocation ou multi-location \u00e9tudiante. Du fait de la p\u00e9nurie de ce type de logements sur l'agglom\u00e9ration et de la proximit\u00e9 des \u00e9quipements d'enseignement sup\u00e9rieur, les investisseurs ont trouv\u00e9 au Ponceau et alentours, une source de revenus tr\u00e8s lucrative en louant des chambres d'une dizaine de m\u00b2 (avec cuisine et sanitaires en commun) \u00e0 400 \u0080/mois en moyenne. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est parfois tr\u00e8s dommageable pour la vie des copropri\u00e9t\u00e9s du fait de la multiplicit\u00e9 des nuisances au sein des parties communes des immeubles, du bruit et aussi par l'encombrement des parkings qui n'\u00e9taient pas pr\u00e9vus pour recevoir 4 voitures par logement par exemple.\n  Dans le cadre de ces multi-locations, la pr\u00e9sence de marchands de sommeil a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e avec la location de \u00ab chambres\u00bb \u00e0 des familles qui ne peuvent acc\u00e9der au logement social classique et qui s'entassent dans des locaux ind\u00e9cents ou insalubres. Cette sur-occupation g\u00e9n\u00e8re bien \u00e9videmment des conditions de vie intol\u00e9rables pour lesquelles la ville et la DASS ont d\u00e9j\u00e0 mis en place les proc\u00e9dures qui conviennent et le relogement, dans la mesure du possible, de ces familles. L'OPAH \u00e0 venir s'attachera \u00e0 inciter les copropri\u00e9taires bailleurs \u00e0 r\u00e9aliser les travaux d'am\u00e9lioration et \u00e0 leur permettre de conventionner ces logements afin de maintenir les locataires en place en contrepartie d'un loyer mod\u00e9r\u00e9. \n\n- Diagnostiquer les contraintes du foncier \n\n* Structure juridique et cadastrale\n\n  Dans le cadre de l'\u00e9tude d'OPAH du quartier du Ponceau, un diagnostic foncier du p\u00e9rim\u00e8tre a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. Il a mis en \u00e9vidence les contraintes tr\u00e8s minimes et faciles \u00e0 r\u00e9soudre pour la suite du projet.\n  La configuration du Ponceau a permis que chaque copropri\u00e9t\u00e9 soit sur une parcelle bien distincte, sauf celle de l'Unit\u00e9 4 qui est d\u00e9coup\u00e9e et d\u00e9crite dans un Etat descriptif de division volum\u00e9trique, du fait des parties communes \u00e0 partager avec les \u00e9quipements publics. \n  Si les structures de gestion semblent complexes \u00e0 beaucoup, c'est faute d'en avoir fait une lecture synth\u00e9tique. La situation peut se r\u00e9sumer ainsi :\n  - la domanialit\u00e9 est clairement d\u00e9finie, (voir plan ci-apr\u00e8s)\n  - la division en volume de l'Unit\u00e9 4 n'a de r\u00e9percussion que pour la gestion de l'ASL,\n  - les voies et cheminements sont propri\u00e9t\u00e9s des unit\u00e9s sur le foncier desquelles elles sont assises, les \u00e9tanch\u00e9it\u00e9s sur un b\u00e2timent sont \u00e0 la charge des copropri\u00e9taires du b\u00e2timent,\n  - les servitudes instaurent l'usage commun des espaces de l'ensemble, des \u00e9quipements, de leur entretien et la r\u00e9partition des charges  avec, semble-t-il, un oubli pour le gardiennage.\n\nLes am\u00e9liorations qui pourraient \u00eatre apport\u00e9es, portent sur :\n  - La finalisation des r\u00e9trocessions pr\u00e9vues \u00e0 l'origine qui apporterait une meilleure lisibilit\u00e9 des espaces public/priv\u00e9,\n  - Une red\u00e9finition du service (d'int\u00e9r\u00eat collectif ?) de gardiennage, la r\u00e9partition du co\u00fbt conforme \u00e0 l'utilit\u00e9 que les syndicataires en tirent et la restauration d'une r\u00e9partition \u00e9quitable des charges pour les copropri\u00e9taires de b\u00e2timent avec un logement de gardien,  en partie commune qui ne serait pas maintenu,\n  - Une homog\u00e9n\u00e9isation de la prise en charge par la ville et/ou la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de l'\u00e9clairage public sur des voies et cheminements emprunt\u00e9s par le public qui fr\u00e9quente les \u00e9quipements du quartier,\n\n  Concernant la possibilit\u00e9 de densification qui peut \u00eatre une solution de financement pour les copropri\u00e9t\u00e9s :  la situation en zone UC du quartier (cf Plan Local de l'Urbanisme), permet cette densification sans contrainte de Coefficient d'Occupation du Sol (COS) ni d'emprise au sol des b\u00e2timents.\n\nASSURER LA PERTINENCE DU MONTAGE FINANCIER \n\n* Optimiser le montage financier et le co\u00fbt global du projet\n\n  Trois niveaux de financement sont coordonn\u00e9s pour assurer la diversit\u00e9 des \u00e9tudes et des travaux n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation globale du projet d'\u00e9coquartier.\n  - la r\u00e9habilitation du b\u00e2ti financ\u00e9e dans le cadre de l'OPAH en partie par l'ANAH, la R\u00e9gion Ile de France, le D\u00e9partement du Val d'Oise, la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration de Cergy-Pontoise et la ville de Cergy. Cr\u00e9dit d'imp\u00f4t, Tiers investissement de la Caisse des D\u00e9pots\n  - La requalification du quartier : am\u00e9nagement des espaces ext\u00e9rieurs priv\u00e9s et publics. La ville de Cergy cherchera tous les financements possibles dans le cadre d'op\u00e9rations port\u00e9es par l'ADEME par exemple. \n  - La densification : ce projet devrait g\u00e9n\u00e9rer des recettes li\u00e9es \u00e0 la cr\u00e9ation de foncier.\nUne fois d\u00e9duites toutes les aides publiques, le montage financier sera d'ordre priv\u00e9. Certains banques commencent \u00e0 proposer des pr\u00eats sp\u00e9cifiques tel que COPRO 100 du Cr\u00e9dit Foncier.\n\n  Le travail des ateliers g\u00e9r\u00e9s par le CAUE 95 et des groupes de travail anim\u00e9s par l'association LPE  ont permis de d\u00e9velopper des approches de nouvelles pistes d'ing\u00e9nieries financi\u00e8res \u00e0 la fois pour des \u00e9conomies d'\u00e9chelles et pour des solidarit\u00e9s n\u00e9cessaires r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par les enqu\u00eates sociales.\n  Le regroupement sous forme de centrale d'achat en est l'aspect le plus traditionaliste. Il cible l'efficacit\u00e9 de march\u00e9s group\u00e9s autoris\u00e9s par l'\u00e9tude pr\u00e9-op\u00e9rationnelle qui rationalise les interventions sur l'isolation, la ventilation ou les eaux pluviales ...\n  La mutualisation des valeurs des appartements de chaque copropri\u00e9taire dans un capital immobilier de la copropri\u00e9t\u00e9 permettra d'envisager un acteur moral unique se projetant dans une ma\u00eetrise d'ouvrage collective prot\u00e9geant \u00e0 la fois les copropri\u00e9taires \u00e2g\u00e9s devant leurs limites d'emprunts dans le temps ou les copropri\u00e9taires affaiblis par leurs limites quantitative d'emprunts relatives \u00e0 leurs ressources. \n  Au del\u00e0 des pistes actuellement abord\u00e9es par l'ing\u00e9nierie financi\u00e8re d'inspiration coop\u00e9rative, sur le plan de la valeur ajout\u00e9e, induite par les innovations techniques des typologies des travaux, la question de la formation continue des entreprises locales permet d'envisager des diss\u00e9minations des savoir-faire, acquis par ces derni\u00e8res dans l'\u00e9conomie locale de la r\u00e9habilitation. Cela peut toucher plusieurs domaines d'une part, les th\u00e8mes li\u00e9s aux impacts des travaux comme le cycle de vie des mat\u00e9riaux, les associations de techniques pour les performances \u00e9nerg\u00e9tiques, pour la bio-diversit\u00e9 et d'autre part, des modes de groupement des entreprises dans des march\u00e9s allot\u00e9s leur permettant d'\u00e9largir leur champ de prospection dans le territoire b\u00e2ti et dans la dur\u00e9e."", ""La commune n'\u00e9tant pas propri\u00e9taire des terrains (trois propri\u00e9taires priv\u00e9s), il est envisag\u00e9 un portage par l'intercommunalit\u00e9. Par ailleurs, l'adh\u00e9sion de celle-ci \u00e0 un EPFL est en cours.\n\nLe choix de la proc\u00e9dure adapt\u00e9e au projet n'est pas encore act\u00e9. Il est effectivement fonction de l'\u00e9tude en cours, des enjeux de division et d'am\u00e9nagement du foncier (trois propri\u00e9taires, des espaces priv\u00e9s et des espaces publics...), du montage financier possible et des partenaires envisag\u00e9s.\n\nBien qu'il soit trop t\u00f4t pour mentionner des actions concr\u00e8tes, nous adh\u00e9rons pleinement \u00e0 l'ensemble des items d\u00e9velopp\u00e9s dans la d\u00e9clinaison sur l'optimisation et la pertinence du montage financier."", ""Comme d\u00e9velopp\u00e9 aux points pr\u00e9c\u00e9dents, le projet urbain s'appuie sur une analyse fine du contexte et des march\u00e9s.\nL'objet de la pr\u00e9sente \u00e9tude est pr\u00e9cis\u00e9ment de d\u00e9finir des proc\u00e9dures de mise en \u0153uvre adapt\u00e9es au projet de la collectivit\u00e9 et \u00e0 ses moyens.\n\nLa d\u00e9finition des grandes masses 'recettes-d\u00e9penses' des premi\u00e8res phases de l'op\u00e9ration est en cours (analyse du co\u00fbt du foncier, des \u00e9tudes, des espaces publics et VRD, vente de charges fonci\u00e8res en fonction de l'\u00e9tat du march\u00e9 actuel et dans une optique de cr\u00e9ation de valeur). \nIl s'agira ensuite d'affiner ce travail afin d'aller vers la d\u00e9finition de pr\u00e9-bilans d'am\u00e9nagement, et d'une r\u00e9partition pertinente des ma\u00eetrises d'ouvrage (r\u00e9flexion sur les moyens des communes et de l'intercommunalit\u00e9 notamment).\n\nUne attention particuli\u00e8re a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \u00e0 la conception du projet pour anticiper les mutations des espaces, pr\u00e9voir les \u00e9volutions et les adaptations ult\u00e9rieures.\nDes mutations et des processus d'enfrichement ont \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent subis et non ma\u00eetris\u00e9s dans le secteur.\n\nLe projet d'am\u00e9nagement a ainsi \u00e9t\u00e9 con\u00e7u :\n- dans une logique pr\u00e9-op\u00e9rationnelle pour la phase 1, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie en fonction de la mutabilit\u00e9 du foncier et du volume de charge fonci\u00e8re absorbable par le march\u00e9, \n- dans une logique prospective pour les phases ult\u00e9rieures, de mani\u00e8re \u00e0 avoir \u00e0 la fois une vision globale long terme, tout en se laissant la n\u00e9cessaire souplesse d'adaptation aux \u00e9volutions \u00e0 venir du bassin de vie.\n\nAinsi, le projet urbain pr\u00e9voit des espaces \u00e9volutifs et modulables, notamment avec le phasage d'urbanisation progressive le long des voies ferr\u00e9es, et les espaces libres d\u00e9volus aux plantations qui offrent une capacit\u00e9 d'\u00e9volution de la trame d'espaces publics, malgr\u00e9 des emprises contraintes en largeur.\n\nConcernant la morphologie urbaine, un travail particulier a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 sur :\n- la trame viaire : le principe est celui d'un r\u00e9seau de voies volontairement limit\u00e9, afin de d\u00e9finir des macro-lots perm\u00e9ables aux mobilit\u00e9s douces. \n- le dimensionnement des espaces publics : ils permettront de signifier le changement d'image du secteur par une v\u00e9ritable qualit\u00e9 de ville (coul\u00e9es vertes, placettes, mails de promenade...) tout en restant \u00e0 l'\u00e9chelle des enjeux locaux, dans un souci de ma\u00eetrise de la densit\u00e9 et d'optimisation des d\u00e9penses publiques (au moment de la conception comme dans la gestion), d'o\u00f9 une relative \u00e9troitesse de ces espaces (notamment le parc lin\u00e9aire le long des voies ferr\u00e9es).."", ""3 \u2013 1 \u2013 Conna\u00eetre les tensions du march\u00e9 foncier, suivre et r\u00e9guler ses \u00e9volutions\n\nLe march\u00e9 foncier est tendu \u00e0 Poissy puisque les disponibilit\u00e9s fonci\u00e8res sont peu nombreuses. L'enjeu du projet de quartier durable est de pouvoir concevoir un quartier, \u00e0 proximit\u00e9 de moyens de transports importants, sur les derni\u00e8res friches urbaines existantes, pr\u00e8s du centre-ville.\n\nLes grandes disponibilit\u00e9s fonci\u00e8res identifi\u00e9es sont des p\u00e9rim\u00e8tres o\u00f9 existent des projets ou des r\u00e9flexions port\u00e9s par la Ville (quartier durable, projet de r\u00e9novation urbaine de La Coudraie, projet du secteur Poncy, identifi\u00e9s dans le P.L.U.).\n\nDepuis 2007, la production de logements est revenu \u00e0 son rythme ant\u00e9rieur (moins d'une centaine de logements en 2007, et a connu m\u00eame une baisse (moins de 55 logements par an en 2008 et 2009).\n\nLes transactions fonci\u00e8res de terrain \u00e0 b\u00e2tir sont peu nombreuses, car les disponibilit\u00e9s sont restreintes (10 divisions de parcelles pour du logement individuel en 2010, deux projets de construction d'immeubles collectifs de 10 et 85 logements sont envisag\u00e9s). Les prix des terrains constructibles varient de 400 \u0080/m\u00b2 \u00e0 plus de 920 \u0080 / m\u00b2, selon la localisation du bien, en p\u00e9riph\u00e9rie ou pr\u00e8s du centre-ville et des \u00e9quipements publics.\n\nLe renouvellement urbain est un processus complexe que le d\u00e9veloppement urbain en p\u00e9riph\u00e9rie.\nLe recyclage de terrains d\u00e9j\u00e0 urbanis\u00e9s n\u00e9cessite des outils de gestion et de portage du foncier, la mise en place d'une veille fonci\u00e8re strat\u00e9gique\n\nLa Ville a instaur\u00e9 un droit de pr\u00e9emption urbain simple ou renforc\u00e9 sur l'ensemble des zones urbaines ou \u00e0 urbaniser. Elle a constitu\u00e9 ainsi au fil des ans des r\u00e9serves fonci\u00e8res, notamment dans le secteur Saint-S\u00e9bastien.\n\nL'\u00e9tablissement Public Foncier des Yvelines assurera le portage foncier d'une partie des terrains de l'op\u00e9ration du quartier durable.\nL'EPFY b\u00e9n\u00e9ficie \u00e9galement d'un droit de pr\u00e9emption dans le p\u00e9rim\u00e8tre de la Z.A.D, instaur\u00e9 parall\u00e8lement \u00e0 l'OIN Seine Aval.\n\n3 \u2013 2 - Organiser la ma\u00eetrise de son foncier\n\nLe p\u00e9rim\u00e8tre du quartier durable fait l'objet d'une convention de veille fonci\u00e8re avec l'EPFY. Ce dernier se porte acqu\u00e9reur des terrains (sauf le terrain SNCF / RFF). \nLe p\u00e9rim\u00e8tre actuel du projet regroupe :\n  - 1 % de propri\u00e9taires fonciers particuliers (vieux pavillons, souvent en indivision), \n  - 3 % de terrains appartiennent \u00e0 la commune,\n  - 22 % appartenant \u00e0 des SCI avec pour quelques terrains la pr\u00e9sence d'entreprise encore en activit\u00e9,\n  - 26 % du foncier appartient \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 DE RICHEBOURG ENVIRONNEMENT\n  - 48 % du foncier appartient \u00e0 RFF / SNCF. \n\nL'EPFY intervient dans les n\u00e9gociations fonci\u00e8res dans le p\u00e9rim\u00e8tre hors RFF / SNCF. Il est en charge des acquisitions fonci\u00e8res. Un travail de partenariat est men\u00e9 avec la commune sur les n\u00e9gociations fonci\u00e8res avec certains propri\u00e9taires.\nLes co\u00fbts des acquisitions fonci\u00e8res ont fait l'objet d'une estimation de la part de l'EPFY en tenant compte des co\u00fbts de d\u00e9pollution, des indemnit\u00e9s d'\u00e9viction et des \u00e9ventuelles d\u00e9molitions).\n\n3 \u2013 3 \u2013 Choisir une proc\u00e9dure adapt\u00e9e \u00e0 son projet, assurer la coh\u00e9rence entre les outils juridiques et outils contractuels.\n\nNe poss\u00e9dant que 3 % des terrains, la Ville a fait le choix de cr\u00e9er une Zone d'Am\u00e9nagement Concert\u00e9, avec une concession \u00e0 un am\u00e9nageur. Un bureau d'\u00e9tudes a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9 pour la mise en place de la concertation, l'\u00e9laboration des dossiers de cr\u00e9ation, de r\u00e9alisation, d'expropriation de la Z.A.C et  l'accompagnement dans le choix d'un am\u00e9nageur. Ce bureau d'\u00e9tudes sera aussi en charge de la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du P.L.U. \nLe cahier des charges pour le recrutement du bureau d'\u00e9tude mentionnait la d\u00e9marche d'\u00e9coquartier autour de 3 piliers : \n\n* Le pilier environnemental a les objectifs suivants :\n  - promouvoir les performances \u00e9cologiques dans l'\u00e9coquartier avec l'optimisation de la gestion de l'eau,  la pr\u00e9vention de la production de d\u00e9chets et l'optimisation des fili\u00e8res de collecte et de traitement,  le d\u00e9veloppement de la nature en ville par des am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs ou la configuration des b\u00e2timents ;\n  - lutter contre la pollution et le bruit ;\n  - ma\u00eetriser les d\u00e9placements individuels motoris\u00e9s, diversifier l'offre de mobilit\u00e9, favoriser les modes doux et collectifs de d\u00e9placements ;\n  - rechercher la sobri\u00e9t\u00e9 et l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tiques et les \u00e9nergies renouvelables (B\u00e2timent Basse Consommation (B.B.C.), dispositions constructives, etc.) ;\n  - rechercher une forme urbaine dense mais vivable, repenser la densit\u00e9 ;\n  - promouvoir l'\u00e9co-construction (enveloppe thermique des b\u00e2timents, choix des mat\u00e9riaux, \u00e9quipements durables, etc.).\n\n* Le pilier social et soci\u00e9tal du d\u00e9veloppement durable devra :\n  - Am\u00e9liorer la coh\u00e9sion sociale et promouvoir la mixit\u00e9 sociale (25 % de logements sociaux) et fonctionnelle du quartier en facilitant les diff\u00e9rents types d'activit\u00e9s, les \u00e9quipements publics et associatifs, les formes d'habitat et les formes urbaines diversifi\u00e9es ;\n  - Faciliter les liens interg\u00e9n\u00e9rationnelles ;\n  - Animer la gouvernance autour du projet d'am\u00e9nagement (participation, concertation, implications des riverains) et articulation avec les autres d\u00e9marches en cours d'\u00e9laboration (Agenda 21 et Plan de D\u00e9placement Urbain).\n\n* Le pilier \u00e9conomique devra :\n  - Optimiser la port\u00e9e \u00e9conomique du projet en l'inscrivant dans la dynamique du d\u00e9veloppement local ;\n  - R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'installation de commerces de proximit\u00e9, compl\u00e9mentaires \u00e0 ceux existants dans le quartier, favorisant ainsi la mixit\u00e9 des fonctions urbaines.\n\nIl est envisag\u00e9 de cr\u00e9er la ZAC au premier semestre 2012.\n\n3 \u2013 4 - Optimiser le montage financier en fonction des objectifs qualitatifs, assurer la pertinence en int\u00e9grant le co\u00fbt global du projet et sa dur\u00e9e de vie\n\nCette action n'a pas \u00e9t\u00e9 approfondie pour l'instant et fera l'objet d'un approfondissement dans les prochains mois.\n\nUn travail commun avec l'EPFY est r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre de la r\u00e9alisation d'un pr\u00e9-bilan d'am\u00e9nagement, visant \u00e0 identifier la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique du projet et divers options possibles (choix politiques).\nParall\u00e8lement, dans le cadre de ses d\u00e9marches de remise en \u00e9tat des sols, l'EPFY a sollicit\u00e9 l'ADEME pour b\u00e9n\u00e9ficier de leur dispositif d'aides financi\u00e8res pour les sites pollu\u00e9s et les friches urbaines. \n\n3 \u2013 5 - Ma\u00eetriser la temporalit\u00e9, mener un projet adaptable et \u00e9volutif.\n\nCette action sera prise en compte dans le programme d'am\u00e9nagement du futur \u00e9coquartier. Le phasage de l'op\u00e9ration sera d\u00e9finie ult\u00e9rieurement, quand un certain nombre de donn\u00e9es su site seront ma\u00eetris\u00e9es (pollution, boulevard de l'Europe, etc.)."", ""Le montage de l'op\u00e9ration en ZAC permet d'avancer de mani\u00e8re transparente et plus simple pour faire \u00e9voluer le projet et l'ajuster, en partie gr\u00e2ce au CCCT.\nAinsi, pour le raccordement \u00e0 la voirie qui longe le site au nord (rue Foch) des simulations ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es avec leur estimation financi\u00e8re ; pour les 3 solutions envisag\u00e9es, carrefour \u00e0 feux, giratoire simple ou double, le giratoire a finalement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9.\nPour la collecte des ordures m\u00e9nag\u00e8res, la conception du r\u00e9seau de voirie, en impasse, a conduit \u00e0 retenir un apport volontaire et sous conteneurs enterr\u00e9s avec le budget plus \u00e9lev\u00e9 qui en d\u00e9coule. \nEn parall\u00e8le, la connaissance du march\u00e9 des r\u00e9sulte d'un examen r\u00e9gulier, mais informel, des transactions gr\u00e2ce aux d\u00e9clarations d'Intention d'Ali\u00e9ner et de la mise en place d'un dispositif facilitant l'acc\u00e8s des jeunes primo-acc\u00e9dants par doublement du Pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro conjugu\u00e9 au pas-foncier (35 dossiers \u00e9tudi\u00e9s et valid\u00e9s entre 2008 et 2010). Ainsi le budget d'acquisition est appr\u00e9hend\u00e9 et permet de faire valider les choix d'investissement au regard de la commercialisation souhait\u00e9e. La volont\u00e9 politique affich\u00e9e de privil\u00e9gier les primo acc\u00e9dants dirige n\u00e9cessairement des choix d'investissements en rapport avec un prix de vente inf\u00e9rieur au march\u00e9 priv\u00e9.\nAucun \u00e9quipement de superstructure, hormis un petit local de rencontre \u00e9ventuel \u00e0 la jonction du quartier avec le bourg, ne vient alourdir le budget des \u00e9quipements publics compos\u00e9s d'espaces \u00ab ouverts \u00bb : voirie et espaces verts. \n\nPar ailleurs, le reliquat du foncier non ma\u00eetris\u00e9 par la commune, environ 15% a n\u00e9cessit\u00e9 le d\u00e9p\u00f4t d'une demande de DUP qui a valu la mise en compatibilit\u00e9 du POS et le d\u00e9classement des terrains compris dans le p\u00e9rim\u00e8tre de 2 Na en 1Na ; de la m\u00eame mani\u00e8re, le PLU ayant \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 dans l'intervalle, une modification sera engag\u00e9e en fin d'ann\u00e9e 2011 pour int\u00e9grer les donn\u00e9es du dossier de r\u00e9alisation et les espaces publics.\n\nPar ailleurs, pour les \u00e9tudes d'un \u00ab \u00e9coquartier \u00bb, la commune a sollicit\u00e9 et obtenu une subvention du Conseil g\u00e9n\u00e9ral, impliqu\u00e9 dans la d\u00e9marche ; une nouvelle subvention pourra \u00eatre demand\u00e9e au titre des proc\u00e9d\u00e9s innovants.\n\nEnfin, la connaissance pr\u00e9alable de 80 candidats \u00e0 l'acquisition pour les 37 lots libres et la r\u00e9union envisag\u00e9e pour partager et faire valider le CCCT correspondant, pourra permettre de constituer un groupement d'achat afin d'abaisser les co\u00fbts des chantiers et des fournitures, cr\u00e9ant par l\u00e0-m\u00eame une amorce de lien social et facilitant l'appropriation des objectifs et des moyens par les futurs habitants."", ""La Ville d'Halluin a mis en place une politique volontariste en mati\u00e8re de D\u00e9veloppement Durable. Elle souhaite \u00e9galement s'inscrire dans le cadre de la politique communautaire de mise en place d'\u00e9coquartiers. \nNotre Logis, acteur majeur du logement sur la commune, ma\u00eetrise du foncier dans ce secteur, y g\u00e8re du patrimoine locatif et souhaite accompagner la Ville dans ce projet. Notre Logis a \u00e9galement engag\u00e9 des actions volontaristes en mati\u00e8re de D\u00e9veloppement Durable, dans sa production comme dans sa gestion.\n\nC'est dans ce contexte que la Ville et Notre Logis ont sign\u00e9 une convention de partenariat pour donner mandat \u00e0 ce dernier pour la r\u00e9alisation des \u00e9tudes de l'\u00e9coquartier.\nNotre Logis s'est \u00e9galement engag\u00e9 \u00e0 respecter les objectifs de l'appel \u00e0 projets lanc\u00e9 par le Conseil r\u00e9gional Nord-Pas de Calais et l'ADEME sur la qualit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale des b\u00e2timents et des quartiers, ainsi que sur la charte \u00e9coquartier de la communaut\u00e9 urbaine de Lille.\nTous les partenaires institutionnels, op\u00e9rationnels et de la soci\u00e9t\u00e9 civile ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s \u00e0 la d\u00e9marche \u00e0 travers des comit\u00e9s de pilotage r\u00e9guliers."", ""LMCU a choisi de mettre la priorit\u00e9 sur la r\u00e9habilitation du site de l'Union au regard du contexte : milieu urbain, pr\u00e9sence du m\u00e9tro, n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er du foncier pour le d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\nDes pr\u00e9-\u00e9tudes de programmation puis une \u00e9tude de d\u00e9finition puis des \u00e9tudes pr\u00e9-op\u00e9rationnelles ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es de 2000 \u00e0 2006, pour cadrer les \u00e9l\u00e9ments techniques, \u00e9conomiques, juridiques et financiers.\nLMCU a ensuite choisi de cr\u00e9er une Zone d'Am\u00e9nagement Concert\u00e9e et de confier l'am\u00e9nagement par le biais d'une concession d'une dur\u00e9e de 15 ans.\nL'am\u00e9nageur a donc \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 l'issue d'un appel d'offre conduit en 2006, dont le cahier des charges a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 sur la base des \u00e9tudes. La mise au point de l'offre entre l'am\u00e9nageur et LMCU a pris quatre mois de n\u00e9gociation, ce qui a permis d'affiner encore les objectifs, de les partager et de mettre en correspondance le bilan pr\u00e9visionnel avec ces objectifs. \nLa concession d'am\u00e9nagement pr\u00e9voit qu'un \u00e9ventuel d\u00e9ficit du bilan pr\u00e9visionnel est aux risques de l'am\u00e9nageur. LMCU est engag\u00e9e sur un montant forfaitaire de participation, qui peut varier par actualisation. Le bilan est \u00e9quilibr\u00e9 par les recettes \u00e0 obtenir par l'am\u00e9nageur.\nDeux postes de d\u00e9penses ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s plus ouverts \u00e0 la suite des n\u00e9gociations :\n- le montant des acquisitions fonci\u00e8res : il n'avait pas \u00e9t\u00e9 possible durant le mois laiss\u00e9 pour l'\u00e9laboration de l'offre de faire une \u00e9valuation fiable. Malgr\u00e9 80 % de parcelles ma\u00eetris\u00e9es par la collectivit\u00e9 au d\u00e9marrage de la mission de la SEM Ville Renouvel\u00e9e, il restait environ 250 parcelles \u00e0 acqu\u00e9rir. \n- le co\u00fbt du traitement des pollutions : le cadre m\u00e9thodologique a \u00e9volu\u00e9 entre les \u00e9tudes pr\u00e9-op\u00e9rationnelles (2005) et le d\u00e9marrage de la concession (m\u00e9thodologie du plan de gestion publi\u00e9e par le Minist\u00e8re en mai 2007). Les diagnostics connus au moment de l'offre \u00e9taient donc peu fiables. Le cadrage de cette d\u00e9pense a donc \u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation d'un plan de gestion global par l'am\u00e9nageur.\n\nLa r\u00e9mun\u00e9ration de l'am\u00e9nageur est pour partie variable et li\u00e9e aux recettes de l'op\u00e9ration,  les cessions de charges fonci\u00e8res et les subventions \u00e0 aller chercher. Les charges fonci\u00e8res pr\u00e9visionnelles inscrites au bilan sont situ\u00e9es sur un niveau bas du march\u00e9. Les subventions sont prises en compte au fur et \u00e0 mesure de leur obtention r\u00e9elle (aujourd'hui 7 M euros environ sous convention effective).\n\nLe cadre de pilotage a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 pendant la p\u00e9riode de n\u00e9gociation de l'offre entre LMCU et la SEM Ville Renouvel\u00e9e, notamment le principe d'associer largement les 3 villes, aux c\u00f4t\u00e9s de LMCU et de l'am\u00e9nageur, dans le comit\u00e9 de pilotage politique et dans les r\u00e9unions techniques.\nL'op\u00e9ration a donc d\u00e9marr\u00e9 en avril 2007, dans un contexte de vision commune entre la SEM Ville Renouvel\u00e9e, am\u00e9nageur, et son conc\u00e9dant, LMCU.\n\nL'am\u00e9nageur a d\u00e9sign\u00e9 en 2008 un urbaniste en chef, le cabinet Reichen et Robert & Associ\u00e9s, qui a renouvel\u00e9 le plan directeur en int\u00e9grant les principes de l'\u00e9coquartier. Les \u00e9volutions essentielles ont port\u00e9 sur une densification du projet (de 320 000 m\u00b2 \u00e0 550 000 m\u00b2, dont 70 000 m\u00b2 de logements en plus), une prise en compte diff\u00e9rente de l'usage de la voiture (moins de stationnement, espaces publics mieux partag\u00e9s entre les usages) et une pr\u00e9sence plus forte de la nature en ville.\nMalgr\u00e9 cette augmentation des surfaces cessibles, le bilan de l'op\u00e9ration est toujours cal\u00e9 sur les hypoth\u00e8ses de d\u00e9part au niveau des recettes. En effet, le rythme de commercialisation ne suffira pas \u00e0 produire l'ensemble des m\u00b2 sur la dur\u00e9e du contrat d'am\u00e9nagement. \n\nConcernant le foncier, une approche plus pr\u00e9cise a \u00e9t\u00e9 faite en 2008 et a montr\u00e9 que les hypoth\u00e8ses de d\u00e9part convenaient.\nLa connaissance de la pollution a \u00e9t\u00e9 affin\u00e9e par la r\u00e9alisation de plus de 400 sondages sur la totalit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre d'op\u00e9ration. Le plan de gestion qui a suivi (finalis\u00e9 en mai 2010) a montr\u00e9 que la provision financi\u00e8re inscrite au bilan pour les travaux de traitement des pollutions \u00e9tait suffisante en respectant le principe de r\u00e9utiliser un maximum des terres contamin\u00e9es en sous couche, en optimisant les usages pr\u00e9vus au dessus. \nLe plan de gestion a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 aux services de l'Etat. En effet, bien que le contexte ne soit pas celui r\u00e9glementaire d'une installation class\u00e9e, l'ampleur du projet est telle qu'il parait incontournable d'y associer les services de l'Etat comp\u00e9tents dans ces domaines, d'autant plus que le site \u00e9tait une vaste zone industrielle il y a encore 30 ans. \nCette op\u00e9ration est donc inscrite dans la dur\u00e9e. LMCU avait engag\u00e9 d\u00e8s 2000 avec l'Etablissement Public Foncier Nord-Pas-de-Calais, une politique d'acquisition fonci\u00e8re amiable et par pr\u00e9emption. Les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es de 2002 \u00e0 2006 ont affin\u00e9 un programme permettant le lancement d'une ZAC et d'une mission d'am\u00e9nagement de 15 ans. Le travail de l'am\u00e9nageur, de l'urbaniste en chef, de l'AMO d\u00e9veloppement durable,  en 2008 et 2009, int\u00e9grant les ambitions d\u00e9veloppement durable, ont conserv\u00e9 les objectifs fondamentaux du projet et ses bases financi\u00e8res tout en le projetant vers plus d'excellence environnementale et sociale."", ""Afin de v\u00e9rifier la faisabilit\u00e9 technique, financi\u00e8re et juridique du projet sur ce site et les cons\u00e9quences des am\u00e9nagements notamment sur l'environnement, de nombreuses \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es d\u00e8s 2009. Ces \u00e9tudes, r\u00e9alis\u00e9es en amont, ont permis de construire le projet pas \u00e0 pas autour de la notion de densification, de mixit\u00e9, de pr\u00e9servation de l'environnement, etc. \u00ab C'est le terrain qui a induit le projet et non un projet que nous avons voulu plaquer sur un terrain \u00bb. \n\nNous pouvons citer quelques unes de ces \u00e9tudes : \n  - Diagnostic urbain et programmation urbaine par le cabinet Saunier qui a permis une premi\u00e8re compr\u00e9hension du site et des enjeux urbains et environnementaux. Cette mission a permis de d\u00e9terminer les grands principes d'am\u00e9nagement des secteurs et les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 pr\u00e9server. \n  - Analyse Environnementale de l'Urbanisme (AEU) par le Cabinet CSD Azur permettant de mettre en avant les grands enjeux du site et les orientations \u00e0 suivre dans le projet toujours dans une optique de respect de l'environnement et du patrimoine notamment v\u00e9g\u00e9tal. \n  - Poursuite de l'\u00e9tude de programmation urbaine et de montage op\u00e9rationnel par le cabinet Villes et Paysages et la SEM Val de Bourgogne. Cette mission a permis de pr\u00e9ciser des \u00e9l\u00e9ments de programmation urbaine et le plan d'am\u00e9nagement avec son phasage et sa faisabilit\u00e9 financi\u00e8re (bilan d'am\u00e9nagement) et juridique (montage op\u00e9rationnel et phasage)\n  - \u00c9tude d'impact pr\u00e9alable \u00e0 la cr\u00e9ation de la ZAC (en cours)\n  - D'autres \u00e9tudes plus techniques ont permis aux prestataires de pr\u00e9ciser leurs propositions : Etudes g\u00e9otechniques, relev\u00e9s topographiques - le projet a la particularit\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 cheval sur 3 bassins versants (et d'en accueillir les points bas), sur un socle tr\u00e8s peu perm\u00e9able et avec des nappes phr\u00e9atiques tr\u00e8s proches de la surface. L'ensemble de ces \u00e9l\u00e9ments nous oblige \u00e0 une gestion de l'eau exemplaire sur notre projet. \n\nLe projet a \u00e9t\u00e9 construit au vue des r\u00e9sultats de ces diff\u00e9rentes \u00e9tudes et le plan masse respecte le profil du terrain existant, ses caract\u00e9ristiques techniques et paysag\u00e8res et donc l'environnement existant. On peut notamment remarquer que la trame g\u00e9n\u00e9rale du quartier est conserv\u00e9e : trame viaire, trame verte et trame urbaine, ainsi que les haies bocag\u00e8res, les puits, les vastes prairies etc. ces orientations ont orienter largement les choix d'am\u00e9nagement, la r\u00e9partition des parcelles, leur taille, leur nombre, etc... . \nLa faisabilit\u00e9 technique a donc induit les autres choix financiers et juridiques. \n\nLa cr\u00e9ation d'une ZAC permettra :\n  - de r\u00e9gler les questions juridiques, notamment dues au fait que la collectivit\u00e9 n'a pas la ma\u00eetrise fonci\u00e8re de l'ensemble des terrains. \n  - d'\u00e9chelonner la r\u00e9alisation au fur et \u00e0 mesure des commercialisations, assurant une meilleure faisabilit\u00e9 financi\u00e8re du projet sur les 4 secteurs.\n  - De pr\u00e9server les principes d'am\u00e9nagement applicables \u00e0 tous les constructeurs et ainsi mieux respecter l'\u00e9coquartier\n\nLe choix des modalit\u00e9s de r\u00e9alisation exactes de la ZAC (en r\u00e9gie ou conventionn\u00e9e) n'a pas encore \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.\n  Enfin, une observation du march\u00e9 de l'immobilier sur la commune et la communaut\u00e9 a permis d'estimer le besoin en logement et la vitesse de commercialisation des lots mis \u00e0 la vente. On peut rappeler ici que le quartier a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 dans le PLU comme la principale zone de nouvelles constructions sur la ville dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. L'am\u00e9nagement du quartier, repr\u00e9sentant un r\u00e9el enjeu pour la ville et la communaut\u00e9, est donc inclus dans un projet global r\u00e9fl\u00e9chi depuis de nombreuses ann\u00e9es.  \n  La mairie de Saint Vallier a \u00e9galement approch\u00e9 diff\u00e9rents bailleurs sociaux pour les int\u00e9grer aux r\u00e9flexions et au projet, l'objectif \u00e9tant de proposer une part importante de logements sociaux, d'au moins 30%."", ""UNE ORGANISATION MAITRIS\u00c9E DU FONCIER\n\n  Le Syndicat d'Action Fonci\u00e8re du Val de Marne intervient depuis environ 10 ans sur les 2 op\u00e9rations. Il a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9empt\u00e9 environ une quinzaine de propri\u00e9t\u00e9s fonci\u00e8res avec pour effet de \u00ab geler \u00bb ensuite ce foncier. Une convention entre l'EPA et l'EPFIF est en cours d'\u00e9laboration et elle portera sur le p\u00e9rim\u00e8tre du Triangle des Meuniers uniquement. Outre sa mission de portage et de r\u00e9gulation du foncier, l'EPFIF assurera une veille fonci\u00e8re. \n  Sur la ZAC Anatole France, l'EPA est titulaire du droit de pr\u00e9emption urbain et saisi les opportunit\u00e9s int\u00e9ressantes pour l'op\u00e9ration.\nDepuis le 14 avril, l'EPA b\u00e9n\u00e9ficie d'une D\u00e9claration d'Utilit\u00e9 Publique, et l'exercera en cas de n\u00e9cessit\u00e9.\n\nUN OUTIL ADAPTE A LA SITUATION : LA ZAC\n\n  La ZAC est l'outil le mieux adapter pour se donner les moyens de mettre en \u0153uvre de mani\u00e8re coh\u00e9rente et concert\u00e9e un projet d'am\u00e9nagement.\n  La D\u00e9claration d'Utilit\u00e9 Publique valant mise en compatibilit\u00e9 le PLU pr\u00e9sente le double avantage simultan\u00e9 de pouvoir maitriser le foncier tout en adaptant concomitamment le PLU.\n\nL'OPTIMISATION DU MONTAGE FINANCIER \n\n  Les subventions attendues au titre du GP3 \u00c9tat / R\u00e9gion dont b\u00e9n\u00e9ficie la ZAC Anatole France, permettent la mise en oeuvre d'espaces publics de qualit\u00e9.\n  Elles interviendront en premi\u00e8re phase de l'op\u00e9ration (jusqu'en 2014), afin de financer les acquisitions et le proto am\u00e9nagement ; elles seront relay\u00e9es par l'encaissement des charges fonci\u00e8res qui commencera \u00e0 partir de 2012, jusqu'\u00e0 la fin de l'op\u00e9ration.\n\nUNE OP\u00c9RATION MEN\u00c9E EN QUATRE PHASES, R\u00c9FL\u00c9CHIES SELON LES BESOINS DU PROJET\n\n  L'op\u00e9ration Anatole France se caract\u00e9rise par ses diff\u00e9rentes phases op\u00e9rationnelles.\nUne premi\u00e8re phase porte sur l'am\u00e9nagement des franges de l'op\u00e9ration, constitu\u00e9es pour partie par du foncier SAF94.\nCette premi\u00e8re phase est quasiment maitris\u00e9e sur le plan foncier et est destin\u00e9e \u00e0 recevoir les programmes de logements sociaux (environ 135 logements) attribu\u00e9s \u00e0 Valophis Habitat. Les concours d'architectes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s. En premier lieu, le phasage permettra de reloger les personnes concern\u00e9es par les d\u00e9molitions gr\u00e2ce aux premi\u00e8res constructions sur des terrains rapidement disponibles. Il est pens\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 ce que chaque partie soit autonome, pour que les premiers habitants puissent vivre dans de bonnes conditions m\u00eame si des chantiers sont toujours en cours. Il est ainsi pr\u00e9vu que pour chacune des tranches, les espaces collectifs ext\u00e9rieurs soient livr\u00e9s en m\u00eame temps pour limiter les nuisances.\n  Les phases suivantes, au nombre de 4, comporteront une mixit\u00e9 de programme (bureaux, logement accession,...) dont la commercialisation peut s'effectuer sur plusieurs ann\u00e9es, en fonction de l'am\u00e9lioration de la conjoncture immobili\u00e8re.\nCe phasage permettra de r\u00e9aliser un relogement progressif des habitants, \u00e9tal\u00e9 sur 6 ans.\nLa proc\u00e9dure de ZAC admet une certaine souplesse et des possibilit\u00e9s d'\u00e9volutions du projet y compris en terme de programmes ; dans ce cas une r\u00e9vision est toujours possible.\n  Le phasage en plusieurs chantiers successifs permettra de maintenir l'accessibilit\u00e9 automobile et pi\u00e9tonne, la s\u00e9curit\u00e9 des unit\u00e9s r\u00e9sidentielles habit\u00e9es, mais aussi de  s\u00e9parer de mani\u00e8re optimale les secteurs habit\u00e9s et les zones de chantier."", ""Le projet a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u dans le respect des entit\u00e9s fonci\u00e8res et naturelles initiales en s'appuyant sur l'\u00e9tude d'impact et le dossier loi sur l'eau de la commune.\n\nPar ailleurs, l'\u00e9quilibre financier est rest\u00e9 au coeur des r\u00e9flexions de l'op\u00e9ration :\n-Pour les d\u00e9penses, depuis 2004 :\n\to Etudes pr\u00e9-op\u00e9rationnelles : \u00e9tudes pr\u00e9alables, dossiers de cr\u00e9ations et r\u00e9alisation, \u00e9tudes d'impact, dossier Loi sur l'eau\n\to Ma\u00eetrise fonci\u00e8re des co\u00fbts d'acquisition\n\to Ma\u00eetrise des co\u00fbts des travaux en phase chantier (cf. annexe question 29)\n\to Fonds de concours\n\to Frais financiers sur court terme et sur emprunt : phasage optimal entre les d\u00e9penses et les recettes afin de limiter les frais financiers\n\to Frais de soci\u00e9t\u00e9\n\to Frais divers (assurances, imp\u00f4t, g\u00e9om\u00e8tre, annonces l\u00e9gales, diagnostic arch\u00e9ologique, etc.)\n\to TVA sur marge\n\to Frais de commercialisation\n\n-Pour les recettes pr\u00e9visionnelles :\n\to Observatoire du co\u00fbt des fonciers vendus \u00e0 l'\u00e9chelle de l'EPCI en fonction de la destination de la construction (sauf pour l'accession sociale et le locatif social qui sont fix\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle nationale) en collaboration avec la Communaut\u00e9 de Communes d'Erdre et Gesvres.\n\to Subventions : aide \u00e0 l'am\u00e9nagement au titre du locatif social\n\to Produits financiers\n\t\nAinsi, l'\u00e9quilibre financier est v\u00e9rifi\u00e9 tous les six mois gr\u00e2ce \u00e0 la mise \u00e0 jour du bilan en fonction des variations du march\u00e9 immobilier."", ""En dehors des terrains de Cueilhes, la Ville d'Aurillac ne compte que peu de r\u00e9serves fonci\u00e8res. Pour accueillir de nouveaux habitants, il est n\u00e9cessaire de reconqu\u00e9rir des friches urbaines et industrielles afin de les r\u00e9habiliter. Le r\u00f4le de ce futur quartier sera donc d'accueillir de nouvelles populations et participer au d\u00e9veloppement de la ville tout en r\u00e9duisant l'impact environnemental de nouveaux habitants. De plus, compte tenu de sa proximit\u00e9 avec le centre ville, la r\u00e9habilitation du site du Vialenc en quartier \u00e0 part enti\u00e8re permettra de lutter contre l'\u00e9talement urbain conform\u00e9ment aux pr\u00e9conisations du Grenelle de l'environnement II.\n\nEn 2006, la Ville d'Aurillac s'est par cons\u00e9quent rendue propri\u00e9taire du foncier industriel de centre Lait. La Ville a donc pris \u00e0 sa charge en plus l'acquisition, la d\u00e9molition et la d\u00e9pollution.\nPuis, la Ville d'Aurillac a d\u00e9cid\u00e9, dans le cadre des dispositions de l'article L 300-4 du code de l'urbanisme, de confier \u00e0 un tiers la mise en \u0153uvre de l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement de la ZAC du Vialenc, en concluant \u00e0 cet effet une concession d'am\u00e9nagement.\nLa Ville d'Aurillac a ainsi confi\u00e9 \u00e0 la SEBA 15 la ma\u00eetrise d'ouvrage des espaces publics, la viabilisation et la commercialisation des \u00eelots cessibles dans le respect des r\u00e8gles d'urbanisme applicables dans la ZAC, la r\u00e9alisation du programme des \u00e9quipements publics et de l'ensemble des missions d\u00e9finies dans la concession d'am\u00e9nagement.\n\n* Cette mission globale comprend : \n- l'acquisition aupr\u00e8s de la Ville des terrains n\u00e9cessaires \u00e0 l'op\u00e9ration,\n- le suivi de la r\u00e9alisation des travaux et des \u00e9tudes n\u00e9cessaires \u00e0 l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement (r\u00e9seaux, voirie),\n- la gestion de l'op\u00e9ration et la mobilisation des moyens de financement n\u00e9cessaires \u00e0 la bonne r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration,\n- la mise en place des moyens n\u00e9cessaires \u00e0 la commercialisation des terrains ainsi viabilis\u00e9s ainsi que la commercialisation en tant que telle,\n- de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, assurer l'ensemble des t\u00e2ches de gestion et de coordination n\u00e9cessaires \u00e0 la bonne r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement.\n\n* Financement de l'op\u00e9ration\n\nLe financement de l'\u00e9coquartier a \u00e9volu\u00e9. En effet, si la Ville a d\u00e9cid\u00e9 de participer fortement \u00e0 ce projet qui se veut exemplaire, plusieurs partenaires publics ext\u00e9rieurs ont \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s et ont d\u00e9cid\u00e9 d'accompagner ce projet innovant : Conseil r\u00e9gional, CABA, ADEME (\u00e9tude r\u00e9seau de chaleur), Leader + (guide aux futurs habitants), etc.\nPar ailleurs, compte tenu des obligations impos\u00e9es aux promoteurs dans le cahier des charges des prescriptions architecturales et paysag\u00e8res, ils sont b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une subventions \u00e0 l'investissement par la R\u00e9gion Auvergne au titre de l'appel \u00e0 projet 'logements durables'."", ""Le projet s'articule autour de deux actions majeures :\n- R\u00e9habiliter les b\u00e2timents existants qui sont tr\u00e8s \u00e9nergivores pour les rendre plus \u00e9conomique mais \u00e9galement accessibles aux PMR\n- Cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau de chaleur bas\u00e9 sur les nouvelles technologies respectueuses de l'environnement.\n\nPour la premi\u00e8re action, l'ensemble des b\u00e2timents ont fait l'objet d'une \u00e9tude de faisabilit\u00e9. Seule l'ancienne \u00e9cole maternelle (qui sera transform\u00e9 en b\u00e2timent locatif) a fait l'objet d'un permis de construire qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 derni\u00e8rement.\nPour la seconde action, un bureau d'\u00e9tude travaille avec ERDF pour trouver une solution \u00e9nerg\u00e9tique innovante."", ""La ville a d\u00e9cid\u00e9 de faire appel \u00e0 une SEM qui poss\u00e8de en interne de solides comp\u00e9tences juridiques, financi\u00e8res et techniques pour mener a bien les op\u00e9rations d'am\u00e9nagements. Lors de la cr\u00e9ation de la ZAC Eiffel, elle a \u00e9t\u00e9 assist\u00e9 de G\u00e9rau Conseil, pour la partie juridique, et de deux autres bureaux d'\u00e9tudes pour la partie technique. Chaque ann\u00e9e, le CRAC est \u00e9valu\u00e9 et programm\u00e9. En mati\u00e8re financi\u00e8re, la ville s'appuiera d\u00e9sormais davantage sur l'EPFIF pour le portage foncier, avec qui nous avons sign\u00e9 une convention en 2010, mais aussi sur la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignation, que nous d\u00e9sirons int\u00e9grer dans le groupe de pilotage. Enfin, la Molette fait partie du p\u00f4le du Bourget dans le Contrat de d\u00e9veloppement Territorial du Grand Paris. Le partenariat financier se jouera donc sur plusieurs \u00e9chelles."", ""Cette phase est cours d'\u00e9tude.\nMais il est envisag\u00e9  :\n- la cr\u00e9ation du lotissement par le biais d'un permis d'am\u00e9nager qui portera sur les travaux de VRD. En fonction de la pr\u00e9-commercialisation, il pourra \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 des projets de construction dans ce permis d'am\u00e9nager. Par ailleurs, il est pr\u00e9vu d'\u00e9tablir un cahier des charges sp\u00e9cifique au lotissement pour assurer le respect des contraintes de d\u00e9veloppement durable du lotissement.\n- Les lots de l'\u00e9co-lotissement seront r\u00e9partis entre diff\u00e9rents partenaires financiers :\n- La SEMABL, en direct, pour une partie des lots.\n- Les bailleurs sociaux publics.\n- Les bailleurs sociaux priv\u00e9s.\n- Promoteurs priv\u00e9s.\n- Coop\u00e9rative d'habitat.\nDans la mesure o\u00f9 l'op\u00e9ration se fait dans le cadre d'une concession d'am\u00e9nagement, la ville de Tulle apportera une participation financi\u00e8re au titre des \u00e9quipements publics.\n- La d\u00e9finition des lots sera adapt\u00e9e \u00e0 la demande. La surface d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la coop\u00e9rative d'Habitat permettra d'\u00e9quilibrer les demandes sur le curseur social et interg\u00e9n\u00e9rationnel.\nLa coop\u00e9rative, soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e comprenant des soci\u00e9taires, pourra d\u00e9velopper d'autres projets en marge de l'existant.\n\nLa pr\u00e9vision et la prise en compte des risques financiers li\u00e9s aux choix de la collectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e en amont par la Ville de Tulle notamment par le choix de confier cette mission \u00e0 la SEMABL dans le cadre d'un trait\u00e9 de concession d'am\u00e9nagement.\n\nLe projet est con\u00e7u pour :\nDiversifier les constructions en les confiant \u00e0 plusieurs ma\u00eetres d'ouvrage.\nEnviron 30% des projets seront construits par une coop\u00e9rative en vue de promouvoir la mixit\u00e9 sociale et g\u00e9n\u00e9rationnelle."", ""Compte tenu du projet, la ville d'Angers a retenue la proc\u00e9dure de Zone d'Am\u00e9nagement Concert\u00e9e (Z.A.C.). Le projet a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 par la Collectivit\u00e9 \u00e0 la SARA par voie de Convention Publique d'Am\u00e9nagement (C.P.A.). Pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation op\u00e9rationnelle, l'agglom\u00e9ration avait d\u00e9j\u00e0 mobilis\u00e9 ces \u00e9quipes pour acqu\u00e9rir le foncier sur le plateau ce qui a permis de ma\u00eetriser une partie du poste foncier.\n\nLa SARA a ensuite \u00e9tabli un bilan financier pr\u00e9visionnel qui est mis \u00e0 jour tous les ans et valid\u00e9 par le conc\u00e9dant par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal."", ""L'EPF, la CASA et la Commune ont men\u00e9 d\u00e8s 2008 des \u00e9tudes techniques et financi\u00e8res afin de valider la faisabilit\u00e9 du projet. Ces bilans ont justifi\u00e9 les investissements de l'EPF PACA sur ce secteur et aid\u00e9 \u00e0 la d\u00e9finition du prix d'acquisition admissible.\n\nLes \u00e9tudes techniques ont permis de d\u00e9terminer les enveloppes financi\u00e8res n\u00e9cessaires aux \u00e9quipements publics et aux am\u00e9nagements du secteur.\n\nCes \u00e9l\u00e9ments financiers ont \u00e9t\u00e9 corrobor\u00e9s par l'Appel \u00e0 projet dans lequel les \u00e9quipes candidates devaient produire l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments financiers et bilans d'op\u00e9rations du projet qu'elles proposaient.\n\nSur les aspects r\u00e8glementaires, la Commune a pris l'initiative d'une modification du PLU afin d'adapter la r\u00e9glementation au projet retenu.\n\nSur le plan juridique, les juristes repr\u00e9sentant le groupement retenu (les acqu\u00e9reurs), ceux de l'EPF PACA (le vendeur) et ceux de la commune d'implantation travaillent de concert \u00e0 la mise au point d'une promesse de vente, d'une convention de Projet Urbain Partenarial (pour les \u00e9quipements publics et r\u00e9seaux) et d'un permis valant division parcellaire (un PC logements et un PC activit\u00e9s/commerces). L'objectif est de s\u00e9curiser les volets financiers, juridiques et techniques de l'op\u00e9ration. Pour cela, chaque param\u00e8tre et leur interactivit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s et simul\u00e9s en amont afin de d\u00e9terminer les seuils de viabilit\u00e9 de l'op\u00e9ration en terme de programmation notamment. \nL'\u00e9co-quartier des Maurettes repr\u00e9sente donc un projet maitris\u00e9 par la puissance publique car l'intervention publique s'est faite tr\u00e8s en amont sur le foncier et la d\u00e9termination des orientations et objectifs de l'op\u00e9ration. En phase de r\u00e9alisation avec les op\u00e9rateurs, la maitrise du respect des objectifs sera assur\u00e9e par le biais de cahiers des charges de cession de terrains."", ""La municipalit\u00e9 veut donc l\u00e9gitimement conserver sa population de jeune en pr\u00e9voyant des logements adapt\u00e9s \u00e0 ses besoins, attirer dans la population nouvelle des jeunes en \u00e2ge de procr\u00e9er afin d'influer sur le solde naturel.\nPour ce faire, il ne faut pas seulement construire des logements : pour attirer ces jeunes il faut construire un projet de d\u00e9veloppement durable, notamment en favorisant le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s capables d'attirer de jeunes actifs et de les garder  en prot\u00e9geant son environnement et son cadre de vie afin de les convaincre de s'y installer et d'y fonder une famille.\nLa municipalit\u00e9 estime que l'urbanisation pr\u00e9vue doit \u00eatre moins consommatrice d'espaces naturels et agricoles : il conviendra de privil\u00e9gier les projets sur les dents creuses, les logements \u00e0 proximit\u00e9 des centres de services et de la gare.\n\u00c9tablissement d'un diagnostic foncier des friches ferroviaires \u00e0 l'\u00e9chelle de la r\u00e9gion  (RFF, SNCF)"", ""Choisir une proc\u00e9dure adapt\u00e9e :\n\nL'initiative de l'\u00e9coquartier Quentovic est communale. La volont\u00e9 de cr\u00e9er un quartier pour les Touquettois est tr\u00e8s forte et se traduit par la ma\u00eetrise des co\u00fbts du foncier. \nL'objectif est donc bien de ma\u00eetriser l'am\u00e9nagement mais aussi le programme de construction et le prix des loyers des logements. \nL'outil le plus appropri\u00e9 est la ZAC. Les \u00e9tudes pr\u00e9alables et la concertation sont men\u00e9es durant l'ann\u00e9e 2011. La cr\u00e9ation de la ZAC sera prononc\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration d\u00e9but 2012. L'\u00e9laboration du dossier de r\u00e9alisation se fera en 2012.\n\nMa\u00eetriser le foncier :\n\nUne grande partie du site est class\u00e9 dans le Domaine Public. Quelques propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es sont recens\u00e9es. La commune s'est entour\u00e9e d'une AMO pour d\u00e9classer le Domaine Public et lancer une DUP si n\u00e9cessaire en fonction du projet urbain retenu.\n\nInt\u00e9grer le co\u00fbt global et la dur\u00e9e de vie du projet de ZAC :\n\nLa ZAC permet d\u00e8s les \u00e9tudes pr\u00e9alables d'\u00e9tablir un bilan d'am\u00e9nagement qui aidera \u00e0 d\u00e9finir les modalit\u00e9s de financements des \u00e9quipements publics. Un \u00e9quilibre sera donc \u00e0 trouver entre les d\u00e9penses (achat de terrains, \u00e9quipements publics comme les voiries et espaces verts) et les recettes (ventes des terrains viabilis\u00e9s). S'inscrivant dans une d\u00e9march\u00e9 d'\u00e9coquartier, la commune ne manquera pas de solliciter les partenaires financiers tels que l'Etat, la R\u00e9gion, le D\u00e9partement, l'Ademe, l'Agence de l'eau.\n\nLes co\u00fbts d'entretien :\n\nLes co\u00fbts d'entretien seront pris en compte et une \u00e9tude fiscale pouss\u00e9e permettra de faire des choix de programmation de constructions."", ""La caract\u00e9ristique exp\u00e9rimentale du projet entraine une vigilance particuli\u00e8re sur la faisabilit\u00e9. Cela peut \u00e9galement mobiliser des moyens financiers particuliers, par exemple au niveau de l'ADEME, de la R\u00e9gion ou du Conseil g\u00e9n\u00e9ral. Des \u00e9changes sont en cours avec les partenaires pour connaitre les aides possibles. Par ailleurs, une premi\u00e8re approche budg\u00e9taire est \u00e0 l'\u00e9tude, afin d'assurer l'\u00e9quilibre pour les propri\u00e9taires et l'am\u00e9nageur. L'objectif \u00e9tant la mixit\u00e9 sociale, la participation de bailleurs est recherch\u00e9e. La difficult\u00e9 du classement de cette zone p\u00e9riurbaine pour les aides aux logements sociaux est \u00e0 surmonter : le PLU justifiera des besoins locaux, d\u00e9j\u00e0 identifi\u00e9s au niveau intercommunal.\n\nLa commune est accompagn\u00e9e par un ensemble de partenaires techniques. La r\u00e9vision du PLU vise la faisabilit\u00e9 technique et juridique du projet. Elle permettra ensuite le choix entre plusieurs proc\u00e9dures adapt\u00e9es pour chaque germe (permis d'am\u00e9nager, permis de construire group\u00e9 ou ZAC multi-site...), tout en assurant une qualit\u00e9 d'ensemble. La programmation s'adapte pour maintenir les objectifs communaux sans forcer les propri\u00e9taires : le nombre de germes permet de se concentrer sur les sites o\u00f9 les priv\u00e9s sont volontaires dans la d\u00e9marche, avec un phasage. Le choix de proc\u00e9dure fera l'objet d'une assistance \u00e0 maitrise d'ouvrage. Le PLU apportera \u00e9galement une vision d'ensemble du programme communal, pour une meilleure r\u00e9partition des co\u00fbts (participation du priv\u00e9 pour les espaces publics).\n\nL'engagement volontaire des propri\u00e9taires et am\u00e9nageurs, \u00e0 travers une charte communale, s'il n'a pas de port\u00e9e juridique, responsabilise chacun. Cela permet la prise de connaissance et l'\u00e9change autour des objectifs communaux, garants de l'int\u00e9r\u00eat collectif. Les acqu\u00e9reurs sont \u00e9galement invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser une d\u00e9claration d'intention soumise au comit\u00e9 de veille.\n\nConcernant les espaces publics, la gestion diff\u00e9renci\u00e9e est recherch\u00e9e, aussi bien pour la qualit\u00e9 environnementale que pour limiter les co\u00fbts d'entretien."", ""Afin de mener \u00e0 bien le projet et s'assurer de sa faisabilit\u00e9 dans de bonnes conditions, un des enjeux majeurs a \u00e9t\u00e9, pour la commune, d'anticiper au mieux sur la ma\u00eetrise du foncier. Pour ce faire, la collectivit\u00e9 a mis en place les outils et proc\u00e9dures n\u00e9cessaires : suite \u00e0 l'\u00e9tude pr\u00e9alable, une proc\u00e9dure de ZAD (Zone d'Am\u00e9nagement Diff\u00e9r\u00e9) a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2008, qui a \u00e9t\u00e9 suivie d'une politique de n\u00e9gociation et de rachat des terrains aupr\u00e8s des propri\u00e9taires. \nEn amont de ce projet, la commune avait souhait\u00e9 mettre en place un Plan Local d'Urbanisme afin de g\u00e9rer son d\u00e9veloppement dans les meilleures conditions. Une proc\u00e9dure de r\u00e9vision a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en parall\u00e8le. La commune s'assurant de la ma\u00eetrise fonci\u00e8re des terrains et au vu de l'envergure modeste de l'op\u00e9ration, le choix de la proc\u00e9dure s'est port\u00e9 sur un lotissement communal.\nPour s'assurer de la faisabilit\u00e9 technique et financi\u00e8re du projet, la commune a missionn\u00e9 une \u00e9quipe d'architectes-urbanistes et bureau d'\u00e9tudes techniques afin d'\u00e9laborer le projet urbain et paysager du futur quartier. Des \u00e9tudes g\u00e9otechniques vont \u00eatre lanc\u00e9es afin de s'assurer de la qualit\u00e9 des sols pour la mise en oeuvre des noues paysag\u00e8res et syst\u00e8mes d'infiltration/r\u00e9tention sur parcelle."", ""Apr\u00e8s le d\u00e9part des militaires, la Ville de Sarrebourg a souhait\u00e9 acqu\u00e9rir le Quartier G\u00e9r\u00f4me et le site de l'ex-h\u00f4pital militaire.\n\nSuite aux \u00e9tudes de d\u00e9finition simultan\u00e9es, la Ville de Sarrebourg a choisi la proc\u00e9dure de zone d'am\u00e9nagement concert\u00e9 (ZAC) sur le Quartier G\u00e9r\u00f4me et de la confier \u00e0 un am\u00e9nageur. La Ville de Sarrebourg peut ainsi ma\u00eetriser le programme d'urbanisation et notamment le contenu, la densit\u00e9, la forme et la typologie des logements. Les \u00e9quipements li\u00e9es au fonctionnement de la ZAC sont financ\u00e9s par l'am\u00e9nageur par vente des charges fonci\u00e8res. Ils sont estim\u00e9s \u00e0 3.7 millions d'euros HT. Le concessionnaire assurera la commercialisation et la cession des terrains am\u00e9nag\u00e9s par les constructeurs (bailleurs sociaux, promoteurs priv\u00e9s, groupement de particuliers construisant un immeuble selon le principe de l'autopromotion). Des recherches de financement seront engag\u00e9es pour les b\u00e2timents publics et bioclimatiques (partenariat avec l'ADEME, le conseil r\u00e9gional de Lorraine, le conseil g\u00e9n\u00e9ral de Moselle, la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignation, ...)\n\nLe site de l'ex-h\u00f4pital militaire n'est pas dans le p\u00e9rim\u00e8tre de la ZAC afin de r\u00e9aliser la construction de deux b\u00e2timents publics dans des d\u00e9lais plus courts. La Ville est accompagn\u00e9e par l\u2019\u00c9tablissement public foncier de Lorraine qui assure une partie du portage financier de l'op\u00e9ration (acquisition du site, ma\u00eetrise d'ouvrage des travaux de d\u00e9samiantage, de d\u00e9molition et de mise en s\u00e9curit\u00e9 du site dans le cadre du contrat de projet \u00c9tat-R\u00e9gion).\nLe conseil g\u00e9n\u00e9ral de Moselle est associ\u00e9 au projet d'une part, pour coordonner la r\u00e9alisation du cin\u00e9ma \u00e0 celle de la Maison du d\u00e9partement de l\u2019arrondissement de Sarrebourg et d'autre part, en tant que cofinanceur de la construction du cin\u00e9ma dans le cadre du PACTE 57.\nSur ce site, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9molir les b\u00e2timents situ\u00e9s dans l'emprise r\u00e9serv\u00e9e au cin\u00e9ma en raison des difficult\u00e9s d'adaptation des b\u00e2timents hospitaliers en cin\u00e9ma \u00e0 un co\u00fbt raisonnable. Les mat\u00e9riaux de d\u00e9molition seront r\u00e9employ\u00e9s notamment dans les fondations de voirie des deux sites.\n\nEn construisant ou en r\u00e9novant des b\u00e2timents \u00e9conomes en \u00e9nergie, le surco\u00fbt \u00e0 la construction sera amorti par les \u00e9conomies de chauffage r\u00e9alis\u00e9es. C'est le cas du nouveau cin\u00e9ma qui respectera la RT 2012 et qui comprendra une isolation thermique jusqu'\u00e0 30 centim\u00e8tres en toiture."", ""Engageant des fonds public, la Municipalit\u00e9 a le souci de lancer une op\u00e9ration parfaitement cadr\u00e9e et s\u00e9curis\u00e9e sur les plans techniques, juridiques et financiers.\nLa SEMIPER charg\u00e9e d'une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 pr\u00e9-op\u00e9rationnelle assiste la municipalit\u00e9 dans cette t\u00e2che.\n\nLe choix de la proc\u00e9dure op\u00e9rationnelle d'am\u00e9nagement se porte sur l'outil du lotissement. Le foncier d'implantation du projet \u00e9tant propri\u00e9t\u00e9 communale, il  n'y a pas d'enjeux de ma\u00eetrise fonci\u00e8re qui aurait pu motiver un recours \u00e0 la ZAC. \n\nLe montage op\u00e9rationnel et financier n'est pas encore pr\u00e9cis\u00e9.\nLa mairie financerait l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement  mais envisagerait \u00e9galement un partenariat avec un op\u00e9rateur priv\u00e9 et/ou social pour la partie de l'op\u00e9ration qui concerne la construction de logements. \n\nL'\u00e9tude pr\u00e9-op\u00e9rationnelle doit permettre de trouver un \u00e9quilibre au bilan pr\u00e9visionnel d'op\u00e9ration confrontant l'ensemble des d\u00e9penses (foncier, \u00e9tudes, travaux, honoraires, frais financiers,...) aux recettes : cessions  mais aussi subventions possibles.\n\nDeux tranches de r\u00e9alisation sont programm\u00e9es afin de ma\u00eetriser l'investissement initial : \n_ \u00e0 court terme une quinzaine de logements doivent \u00eatre construits. \n_ \u00e0 moyen terme une deuxi\u00e8me tranche de constructions doublerait le nombre de logements (30 \u00e0 terme).\nLa partie du projet qui concerne l'am\u00e9nagement du Parc des Coteaux est pr\u00e9vue en premi\u00e8re tranche."", ""D\u00e8s mars 2008, dans le cadre du protocole partenarial, les partenaires du projet se sont fix\u00e9s comme premier objectif op\u00e9rationnel de confirmer la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique de l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement. \nA cette fin les \u00e9tudes pr\u00e9alables ont permis d'identifier les contraintes techniques, financi\u00e8res et temporelles d\u00e9terminantes pour la lib\u00e9ration des emprises ferroviaires. \nL'approche programmatique premi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 \u00e9tay\u00e9e par l'analyse de la capacit\u00e9 financi\u00e8re de la Ville \u00e0 permettre le d\u00e9veloppement de ce nouveau quartier, notamment sa capacit\u00e9 \u00e0 investir et \u00e0 faire fonctionner les \u00e9quipements publics induits. \nLa pr\u00e9cision progressive de ce programme s'appuie sur une expertise fond\u00e9e sur la r\u00e9alisation de sch\u00e9mas de bilan d'am\u00e9nagement de l'op\u00e9ration: dimensionnement des recettes potentielles, identification des al\u00e9as (pollution, sous-sol). \n\nAvant d'initier la formalisation de son projet urbain, la Ville \u00e9tudie la pertinence et la faisabilit\u00e9 juridique des  types de montage op\u00e9rationnels possibles, au regard de ses objectifs et de ceux de ses partenaires fonciers (EPFIF, \u00e9tablissements ferroviaires)."", ""* financement :\n - convention d'action fonci\u00e8re en faveur du logement social\n - r\u00e9sorption de l'habitat indigne multi-sites\n - emploi en insertion pour la maintenance des espaces verts publics.\n* technique et juridique :\n - projet de 'sch\u00e9ma urbain de caract\u00e8re' sous forme d'orientation d'am\u00e9nagement du PLU (en cours d'\u00e9laboration) visant \u00e0 r\u00e9am\u00e9nager le front de mer, l'acc\u00e8s au port, la place schoelcher, am\u00e9liorer le plan de d\u00e9placement renfor\u00e7ant l'accessibilit\u00e9 pi\u00e9tonne, int\u00e9grer un r\u00e9seau verte...\n - am\u00e9nagement de la zone des 50 pas en prolongement du boulevard maritime du centre bourg\n - projet de charte de verdissement et de renforcement de la nature en ville par la conqu\u00eate des dents creuses\n - r\u00e9habilitation monument historique de l'\u00e9glise, mise en valeur du patrimoine culturel (architectural et paysager)"", ""Le principe m\u00eame d'association d'une commune et d'un op\u00e9rateur du logement social place le projet dans une optique imm\u00e9diate et constante de faisabilit\u00e9 financi\u00e8re.\nPar les modes de fonctionnement propre \u00e0 l'organisme SILOGE, toutes les \u00e9tudes pr\u00e9sentent d\u00e8s le d\u00e9part un volet faisabilit\u00e9 financi\u00e8re, technique et juridique.\nCe projet est n\u00e9 de l'initiative d'un maire et d'un dirigeant d'entreprise sociale de l'habitat motiv\u00e9s par la volont\u00e9 de faire aboutir le projet. Il ne s'agit pas d'un projet pour voir mais d'un projet inscrit dans la programmation de l'organisme SILOGE, approuv\u00e9 par son Conseil d'Administration et devant contribuer \u00e0 calibrer son action future en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable et de production de logements neufs.\n(lire la suite sur les pi\u00e8ces jointes)"", ""Financi\u00e8rement, pour assurer la r\u00e9alisation des travaux scolaires et p\u00e9riscolaires pr\u00e9vus, la commune a d\u00e9j\u00e0 souscrit un emprunt permettant de fixer les taux \u00e0 une p\u00e9riode o\u00f9 ils \u00e9taient encore relativement bas. Le montant des annuit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 terme du fait de ce pr\u00eat \u00e9tant moins \u00e9lev\u00e9 que celui qui est actuellement support\u00e9 par la commune, permet d'assurer la faisabilit\u00e9 financi\u00e8re du projet.\nAu niveau technique, la conception est men\u00e9e en concertation avec les architectes de l'Effort R\u00e9mois et avec l'architecte-conseil de la Direction D\u00e9partementale des Territoires, afin d'obtenir une r\u00e9alisation qui soit la plus performante possible, tant au niveau de l'esth\u00e9tique, de l'int\u00e9gration des nouveaux b\u00e2timents dans le quartier, du respect de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, que de la fonctionnalit\u00e9 au service des habitants.\n\nAu niveau juridique, la seule question concerne l'\u00e9ventualit\u00e9 d'opter ou non pour la mise en place d'une SCIC. Cette formule offre l'avantage de r\u00e9unir autour d'un m\u00eame objectif des acteurs multiples : particuliers, associations, collectivit\u00e9s, entreprises, salari\u00e9s, b\u00e9n\u00e9voles, usagers, etc. Une telle structure respecte les r\u00e8gles coop\u00e9ratives (1 personne : 1 voix) et fonctionne comme une SARL, \u00e9tant dot\u00e9e d'un capital social.\n\nSa faisabilit\u00e9 d\u00e9pend d'un agr\u00e9ment qui doit \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 par le Pr\u00e9fet. \nMais la question n'est pas encore tranch\u00e9e, d\u00e9pendant en particulier des options qui seront prises quant \u00e0 la destination finale des logements situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de l'\u00e9cole : locatif aid\u00e9 ou accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9."", ""3.1. Connaitre la tension du march\u00e9 foncier\n\nLors de l'acquisition du site en 1999 \u2013 2000 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Cher, une estimation de la valeur v\u00e9nale repr\u00e9sent\u00e9e par l'ensemble immobilier a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e aupr\u00e8s des services fiscaux, comme l'y oblige les dispositions l\u00e9gislatives. \nCette estimation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par ces services en r\u00e9f\u00e9rence aux prix de l'immobilier sur le secteur.\n\nUne op\u00e9ration similaire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9it\u00e9r\u00e9e en 2010 lors de la cession de l'emprise par la collectivit\u00e9 \u00e0 son am\u00e9nageur conform\u00e9ment au trait\u00e9 de concession. Par r\u00e9f\u00e9rence aux prix pratiqu\u00e9s sur le march\u00e9 de l'immobilier l'estimation a \u00e9t\u00e9 faite par France Domaines. Cette estimation est donc r\u00e9alis\u00e9e en tenant compte des prix pratiqu\u00e9s sur le march\u00e9 local berruyer.\n\n\n3.2. Organiser la ma\u00eetrise de son foncier\n\n3.2.1. Un recensement simplifi\u00e9 des propri\u00e9taires fonciers\n\nLe recensement des propri\u00e9taires fonciers a \u00e9t\u00e9 ais\u00e9e et simple du fait de l'appartenance de l'ensemble de l'emprise \u00e0 un seul et m\u00eame propri\u00e9taire : le Minist\u00e8re des Arm\u00e9es. \n\nCe bien public a \u00e9t\u00e9 acquis par le CG18 aupr\u00e8s de ce dernier en 1999 par acte notari\u00e9.\n\nIl a ensuite revendu le site \u00e0 son am\u00e9nageur en octobre 2010 conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 du contrat de concession (\u00ab d\u00e8s que la concession d'am\u00e9nagement est ex\u00e9cutoire, l'am\u00e9nageur proc\u00e9dera \u00e0 l'amiable \u00e0 l'acquisition ou \u00e0 la prise \u00e0 bail des terrains et immeubles b\u00e2tis conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2a de la pr\u00e9sente concession d'am\u00e9nagement. \u00bb). \n\n3.2.2. La commercialisation en cours et future des ilots \n\nLe concessionnaire doit \u00e0 son tour commercialiser les diff\u00e9rents lots dans le respect des articles 7.1. et 12 du contrat pr\u00e9cit\u00e9 (\u00ab l'am\u00e9nageur proc\u00e8de aux n\u00e9gociations fonci\u00e8res, pr\u00e9alables aux acquisitions ou \u00e9changes portant sur les terrains b\u00e2tis ou non b\u00e2tis dans le p\u00e9rim\u00e8tre de l'op\u00e9ration. \n\nLes prix des acquisitions ou des prises \u00e0 bail ainsi que les montants des indemnit\u00e9s doivent \u00eatre fix\u00e9s apr\u00e8s demande d'avis du directeur des services fiscaux conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 23 de la loi du 11 d\u00e9cembre 2001 portant mesures urgentes de r\u00e9forme \u00e0 caract\u00e8re \u00e9conomique et financier. \u00bb).\n\n         \n3.3. L'ambition affich\u00e9e du maitre d'ouvrage de choisir d\u00e8s le d\u00e9but de son projet une proc\u00e9dure adapt\u00e9e pour le mener \u00e0 bien, et d'assurer la coh\u00e9rence entre les outils juridiques et contractuels \n\n3.3.1. Le choix de la proc\u00e9dure de concession d'am\u00e9nagement : une proc\u00e9dure juridiquement encadr\u00e9e et soigneusement mise en oeuvre au sein de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale\n\nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 23/02/2009 le CG18 a d\u00e9sign\u00e9 la SEM Territoria en qualit\u00e9 de concessionnaire d'am\u00e9nagement et de lui confier, en application des dispositions des articles L300-4 et L300-5 du code de l'urbanisme et des articles L 1523-1 et suivants du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, les t\u00e2ches n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement de l'\u00e9coquartier Baudens.\n\nUne consultation march\u00e9s publics a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par le D\u00e9partement et conceptualis\u00e9e dans un trait\u00e9 de concession notifi\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9nageur le 14/04/2009.\n\nLe choix de la proc\u00e9dure de contrat de concession a fait l'objet en interne d'une attention particuli\u00e8re et d'une \u00e9tude de la part du service juridique de la collectivit\u00e9 au regard de ses propres comp\u00e9tences, des objectifs poursuivis, des constructions envisag\u00e9es, du programme pr\u00e9visionnel, des d\u00e9lais et de la localisation du projet.\n\n3.3.2. Depuis 3 ans un C.R.A.C est pr\u00e9sent\u00e9 au conc\u00e9dant par le concessionnaire\n\nDepuis maintenant 3 exercices  conform\u00e9ment aux premi\u00e8re et troisi\u00e8me parties du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article 1524-5, ainsi qu\u2019aux articles L300-4 et L300-5 du code de l\u2019urbanisme, un compte rendu annuel \u00e0 la collectivit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par la SEM Territoria, am\u00e9nageur du site., est pr\u00e9sent\u00e9 au conc\u00e9dant. \n\nCette concession d\u2019am\u00e9nagement a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e entre le conseil g\u00e9n\u00e9ral du Cher et la SEM Territoria le 10 avril 2009 pour une dur\u00e9e de 10 ans. \n\nCe compte rendu retrace :\n\u00b0 la situation administrative de la convention de concession\n\u00b0 la situation fonci\u00e8re de la concession \n\u00b0 le programme des constructions et de commercialisation\n\u00b0 les \u00e9tudes et travaux (r\u00e9alisations N-1, et pr\u00e9visions N+1)\n\u00b0 la situation financi\u00e8re au 31/12/de l'ann\u00e9e N\n\u00b0 le plan de tr\u00e9sorerie actualis\u00e9, \n\u00b0 un tableau des acquisitions et cessions immobili\u00e8res r\u00e9alis\u00e9es pendant la dur\u00e9e de l'exercice \u00e9coul\u00e9 (...)\n\nCe C.R.A.C. donne lieu \u00e0 l'\u00e9tablissement d'une d\u00e9lib\u00e9ration prise en Assembl\u00e9e D\u00e9lib\u00e9ration dans sa session de juin de chaque ann\u00e9e.\n\n\n\n3.4. Optimiser le montage financier en fonction d'objectifs qualitatifs \n\n3.4.1. Des sources de financement \u00e0 la fois publiques et priv\u00e9es\n\nLes sources de financement du projet sont \u00e0 la fois publiques et priv\u00e9es. \n\nAinsi, l'\u00e9coquartier s'ins\u00e8re dans les orientations donn\u00e9es par la Convention R\u00e9gion Centre / D\u00e9partement du Cher sign\u00e9e le 07/07/2007 qui fixe les domaines sur lesquels la R\u00e9gion Centre participe financi\u00e8rement (gestion de la ressource en eau, gestion des fluides, d\u00e9placements doux, etc.), ainsi que dans le Contrat de Projet Etat / R\u00e9gion 2007-2013 (C.P.E.R.).\n\nLe principal financeur priv\u00e9 est la SEM Territoria (dont le statut est d'\u00eatre une Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme d'Economie Mixte). Il lui appartient de rechercher des investisseurs d\u00e9sirant acqu\u00e9rir des lots et recueillir ainsi des recettes issues de cette commercialisation.\n       \nL'Office Public de l'Habitat du Cher est \u00e9galement un financeur pour le projet de construction des 110 logements locatifs.\n\nLa Chambre des M\u00e9tiers et de l'Artisanat du Cher sera financeur de son projet d'installation de ses services dans le Pavillon Centre.\n\n\n3.4.2. Un bilan pr\u00e9visionnel de cette op\u00e9ration est annex\u00e9 au trait\u00e9 de concession pr\u00e9cit\u00e9. \n\nC'est une pi\u00e8ce contractuelle engageant les deux parties (CG18 et SEM) et reprenant le d\u00e9tail des financements publics et priv\u00e9s. \nDans le respect de l'article 16.1 dudit trait\u00e9, \u00ab les charges support\u00e9es par l'am\u00e9nageur pour la r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration sont couvertes en premier lieu par les produits \u00e0 provenir des cessions, des concessions d'usage et des locations de terrains ou d'immeubles b\u00e2tis. \u00bb \n\nL'article 17.1 pr\u00e9cise quant \u00e0 lui que \u00ab pour permettre \u00e0 la collectivit\u00e9 conc\u00e9dante d'exercer son droit de contr\u00f4le comptable et financier en application de l'article L 300-5 du code de l'urbanisme et L 1523-2 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, l'am\u00e9nageur doit tenir sa comptabilit\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 faire apparaitre distinctement les comptes propres \u00e0 l'op\u00e9ration objet de la pr\u00e9sente concession. \n\nL'am\u00e9nageur adresse chaque ann\u00e9e \u00e0 la collectivit\u00e9 avant le 31/12 pour examen et approbation un compte rendu financier comportant en annexe le bilan pr\u00e9visionnel global actualis\u00e9 des activit\u00e9s ; le plan de tr\u00e9sorerie actualis\u00e9, un tableau des acquisitions et cessions immobili\u00e8res r\u00e9alis\u00e9es pendant la dur\u00e9e de l'exercice \u00e9coul\u00e9 (...). \u00bb\n\n3.4.3. L'int\u00e9gration des co\u00fbts de fonctionnement dans les choix de construction a guid\u00e9 la premi\u00e8re op\u00e9ration en cours de r\u00e9alisation et sera g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e0 l'ensemble des autres op\u00e9rations futures\n\nDans le cadre de la Charte de qualit\u00e9 environnementale, 1 des 4 th\u00e8mes prioritaires est l'\u00e9nergie et il est explicitement \u00e9nonc\u00e9 qu'elle est au coeur de la probl\u00e9matique environnementale avec la n\u00e9cessaire lutte contre les gaz \u00e0 effet de serre, mais \u00e9galement avec la lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des familles. \n\nLe choix clairement affich\u00e9 de minimiser les besoins en \u00e9nergie des b\u00e2timents va avoir une cons\u00e9quence directe sur les charges support\u00e9es par les occupants. \n\nUne premi\u00e8re mise en oeuvre concr\u00e8te de cet objectif est actuellement en cours dans le programme de construction des 110 logements sociaux en B.B.C. label Promotelec Effinergie.\n\n3.4.4. Au titre des financements une aide de la R\u00e9gion Centre a pu \u00eatre obtenue sur ce programme au regard de son exemplarit\u00e9 en mati\u00e8re \u00e9nerg\u00e9tique.\n\n3.4.5. Concernant plus pr\u00e9cis\u00e9ment la r\u00e9partition de la charge financi\u00e8re de l'op\u00e9ration susvis\u00e9e, l'Office Public de l'Habitat du Cher en sa qualit\u00e9 de bailleur social est l'un des principaux acteurs du projet d'\u00e9coquartier. \n\nUn plan de financement de cette op\u00e9ration a bien entendu \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 par l'Office en mentionnant ses fonds propres affect\u00e9s au programme ainsi que les financements ext\u00e9rieurs (dont celui de l'A.N.R.U., de la C.G.L.L.S., ainsi que les emprunts obtenus aupr\u00e8s des organismes financiers pour un PLUS Foncier et un PLUS BBC Travaux).\n\n\n3.5. L'ambition du maitre d'ouvrage, du concessionnaire et des diff\u00e9rents op\u00e9rateurs de maitriser la temporalit\u00e9 et de  mener un projet adaptable et \u00e9volutif\n      \n3.5.1. Le phasage\n\nLa dur\u00e9e pr\u00e9visionnelle du projet est fix\u00e9e \u00e0 10 ans. \n\nC'est \u00e9galement la dur\u00e9e du trait\u00e9 de concession pass\u00e9 avec l'am\u00e9nageur dont l'article 25.1 pr\u00e9voit que chaque ann\u00e9e les deux cocontractants \u00ab s'engagent \u00e0 examiner chaque ann\u00e9e les conditions de r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration. \u00bb\n\nDurant cette p\u00e9riode plusieurs op\u00e9rations seront r\u00e9alis\u00e9es. Ainsi les premi\u00e8res lanc\u00e9es portent sur le programme de logements collectifs sociaux ainsi que sur la r\u00e9alisation d'une op\u00e9ration mixte services (P\u00f4le Emploi)/logements (une trentaine). \n\nLes autres op\u00e9rations se d\u00e9rouleront au fur et \u00e0 mesure de l'aboutissement de la commercialisation des lots par l'am\u00e9nageur aupr\u00e8s des investisseurs publics et priv\u00e9s conform\u00e9ment au permis d'am\u00e9nager d\u00e9livr\u00e9 par la Ville de Bourges le 2 mars 2011.\n\n3.5.2. La requalification des b\u00e2timents : un objectif au coeur de la conception de l'\u00e9coquartier en lien \u00e9troit avec l'ABF\n\nL'ensemble immobilier initial acquis par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Cher en 1999-2000 puis c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la SEM Territoria fin 2010, est compos\u00e9 d'un pavillon central, de 12 peignes et de diff\u00e9rents b\u00e2timents annexes (logements de fonctions notamment). \n\nUn large travail de concertation a eu lieu avec l'Architecte des B\u00e2timents de France pour r\u00e9fl\u00e9chir sur le devenir de chacun de ces b\u00e2timents, sur leur int\u00e9r\u00eat patrimonial et architectural en terme de m\u00e9moire notamment, sur leur \u00e9tat de conservation (au regard d'une pr\u00e9 \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e sur ce point pr\u00e9cis), sur la densit\u00e9 envisageable en leur sein, ainsi que sur leur facult\u00e9 \u00e0 \u00eatre transform\u00e9s. \nC'est ainsi que 8 de ces 12 peignes vont faire l'objet d'une requalification (pour en faire de la r\u00e9sidence principale pour certains, \u00e9ventuellement de la r\u00e9sidence universitaire pour d'autres). Le pavillon central sera \u00e9galement conserv\u00e9 (r\u00e9flexions en cours sur sa nouvelle destination). \n\nIl en va de m\u00eame des maisons de fonctions des grad\u00e9s. \n\nEn revanche les b\u00e2timents construits ult\u00e9rieurement dans le courant des ann\u00e9es 1950 \u2013 1960 (dortoirs) ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9molis afin d'implanter le programme de logements sociaux notamment."", ""L'\u00e9tude de faisabilit\u00e9 a permis de consolider le projet sur diff\u00e9rents aspects :\nfaisabilit\u00e9 financi\u00e8re par l'\u00e9tablissement d'un pr\u00e9 bilan tenant int\u00e9grant les co\u00fbts de viabilisation et valorisant les recettes de charge fonci\u00e8re\nFaisabilit\u00e9 technique par la mise au point d'un sch\u00e9ma directeur de vaibilisation.\nFaisabilit\u00e9 r\u00e9glementaire par la confrontationn avec le PLU."", ""Veiller \u00e0 concevoir les b\u00e2timents dans un souci de co\u00fbt global, c'est \u00e0 dire en consid\u00e9rant \u00e0 la fois les co\u00fbts d'investissement et de fonctionnement. La volont\u00e9 de la ma\u00eetrise d'ouvrage est de r\u00e9duire au maximum les co\u00fbts de fonctionnement.\nCette volont\u00e9 est affich\u00e9e fortement d\u00e8s le d\u00e9but de la r\u00e9flexion car elle est inscrite dans le fondement de notre d\u00e9marche, \u00e0 savoir : c\u00e9der \u00e0 nos successeurs un quartier qu'ils auront \u00e0 coeur de pr\u00e9server dans la dur\u00e9e de par sa conception et son 'bien vivre'.\nL'appui du CAUE permettra de d\u00e9finir les \u00e9l\u00e9ments de pr\u00e9programme qui seront utiles \u00e0 l'\u00e9conomiste qui sera recrut\u00e9 pour s'assurer de la faisabilit\u00e9 du projet au regard des finances de la commune. Nous avons inscrit le projet au programme du contrat pluriannuel de financement sign\u00e9 avec le Conseil G\u00e9n\u00e9ral ru Rh\u00f4ne, et nous d\u00e9poserons un dossier de demande de subvention au titre de la DETR."", ""A-\tOrganiser la ma\u00eetrise fonci\u00e8re\nLe SAF 94 fut un partenaire n\u00e9cessaire aux premi\u00e8res acquisitions fonci\u00e8res de la Ville et pour permettre une veille fonci\u00e8re tr\u00e8s en amont de la phase op\u00e9rationnelle. \nDepuis les pr\u00e9mices du projet urbain, soit depuis 2004, une veille fonci\u00e8re est r\u00e9alis\u00e9e sur le secteur op\u00e9rationnel afin de se porter acqu\u00e9reur des biens mis en vente par les industriels et les habitants. Ainsi, les acquisitions hors processus amiable en seront d\u2019autant plus limit\u00e9es. De cette mani\u00e8re, la Ville et son am\u00e9nageur sont actuellement d\u00e9tenteurs de pratiquement un tiers des terrains mutables de la ZAC et de nombreux lots de copropri\u00e9t\u00e9s. Cette veille fonci\u00e8re a \u00e9galement comme effet d\u2019entamer la phase op\u00e9rationnelle d\u00e8s les autorisations administratives obtenues. Ainsi, les premiers permis de construire seront d\u00e9pos\u00e9s dans les prochains mois. \n\n\nB-\tChoisir une proc\u00e9dure adapt\u00e9e \u00e0 son projet, assurer la coh\u00e9rence entre les outils juridiques et les outils contractuels\nAfin de r\u00e9aliser le projet urbain, plusieurs d\u00e9marches administratives ont \u00e9t\u00e9 mises en place tant sur des questions r\u00e9glementaires (r\u00e9vision simplifi\u00e9e du PLU), que fonci\u00e8res (DUP), ou techniques (Dossier loi sur l\u2019eau). Ces proc\u00e9dures furent autant de moment d\u2019\u00e9laboration des bases du projet.\nAfin de mettre en \u0153uvre Ivry Confluences, la Ville a fait appel \u00e0 un am\u00e9nageur, Sadev 94. \nL\u2019utilisation de l\u2019outil \u00ab ZAC \u00bb, pour rendre op\u00e9rationnel le projet urbain, est rendu n\u00e9cessaire par le besoin d\u2019une intervention coh\u00e9rente sur les espaces publics et la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9ation de nouveaux \u00e9quipements publics. \n\n\nC-\tMa\u00eetriser la temporalit\u00e9, mener un projet adaptable et \u00e9volutif\nEtant donn\u00e9 l\u2019\u00e9tendu du p\u00e9rim\u00e8tre de projet, un phasage en trois temps a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 afin de d\u00e9velopper et mettre sur le march\u00e9 des b\u00e2timents de mani\u00e8re \u00e9chelonn\u00e9e (cf. illustration : Carte des dominantes de programmation \u2013 Phase 1, 2 et 3)."", ""Les \u00e9tudes de faisabilit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es au stade du dossier de cr\u00e9ation de ZAC ont permis d'identifier les conditions de r\u00e9alisation du projet, elles ont \u00e9galement abouti \u00e0 la r\u00e9alisation d'un bilan financier pr\u00e9visionnel du projet actualis\u00e9 en fonction des choix r\u00e9alis\u00e9s et engagements financiers pris.\nActeurs et partenaires : l'am\u00e9nageur\nMode de gestion : Bilan actualis\u00e9 tous les ans et soumis au conseil municipal jusqu'\u00e0 la cl\u00f4ture de l'op\u00e9ration"", ""Le projet de r\u00e9novation urbaine des Pommeraies entre dans le cadre conventionnel de l'ANRU qui explicite dans un document sign\u00e9 par l'ensemble des acteurs du projets (maitres d'ouvrage et financeurs) le programme de travaux, les actions d'accompagnement contribuant \u00e0 la r\u00e9ussite du projet (relogements, actions de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social, mesures d'insertion par l'\u00e9conomique), les engagements financiers des partenaires et les modalit\u00e9s de suivi du projet."", ""-Conna\u00eetre la tension du march\u00e9 foncier et organiser la ma\u00eetrise fonci\u00e8re :  partenaires associ\u00e9s : SAFER pour une \u00e9tude fonci\u00e8re (diagnostic) et la r\u00e9serve fonci\u00e8re et EPF pour l'\u00e9ventuel portage foncier de la friche industrielle de l'ex sucrerie et les d\u00e9laiss\u00e9s ferroviaires. Les services de la SNCF et de R\u00e9seau Ferr\u00e9 de France ont aussi \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s sur les \u00e9ventuels d\u00e9liass\u00e9s ferroviaires \u00e0 c\u00e9der\n-choisir la proc\u00e9dure : suite aux \u00e9tudes pr\u00e9alables, choix de la proc\u00e9dure de ZAC sous forme de concession d'am\u00e9nagement et choix d'un am\u00e9nageur en cours avec avis d'une commission sp\u00e9cifique. Comit\u00e9 technique et de pilotage en cours de constitution pour le suivi de cette concession, puis validation en bureau et conseil communautaires\n-Optimiser le montage : budget et planning pr\u00e9visionnel d\u00e8s les \u00e9tudes pr\u00e9alables : apport de la collectivit\u00e9 sous forme de foncier et travaux et risques financiers \u00e9ventuels \u00e0 la charge l'am\u00e9nageur + \u00e9ventuel partenariat public - priv\u00e9 sur l'ex sucrerie\n-Ma\u00eetrise de la temporalit\u00e9 : d\u00e8s les \u00e9tudes pr\u00e9alables, planning pr\u00e9visionnel mis \u00e0 jour par l'assistant \u00e0 ma\u00eetrise d'ouvrage et confirm\u00e9 par une volont\u00e9 politique forte : 1er travaux pour le 1er semestre 2013 + validation par la CCOS de chaque phase de l'am\u00e9nagement du site en partenariat avec l'am\u00e9nageur"", ""La ma\u00eetrise fonci\u00e8re totale de l'ensemble du site depuis plusieurs ann\u00e9es par la commune assure la faisabilit\u00e9 imm\u00e9diate du projet et all\u00e8ge la proc\u00e9dure d'am\u00e9nagement \u00e0 mettre en \u0153uvre (lotissement).\nCette acquisition fonci\u00e8re a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 un co\u00fbt ma\u00eetris\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'anticipation de la commune.\nUne connaissance pr\u00e9cise du march\u00e9 foncier \u00e0 l'\u00e9chelle de la commune et bassin de vie doit permettre de fixer des co\u00fbts de sortie de l'op\u00e9ration.\nLa proc\u00e9dure retenue compte tenu de la ma\u00eetrise fonci\u00e8re est le lotissement. La sp\u00e9culation sur le foncier est \u00e9viter par une ma\u00eetrise en amont du foncier. Le PLU a ensuite \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 pour permettre le d\u00e9veloppement de la zone dans le cadre d'un am\u00e9nagement d'ensemble. La ma\u00eetrise d'ouvrage est assur\u00e9e par la commune, assist\u00e9e d'un bailleur social et d'un promoteur priv\u00e9. Les co\u00fbts sont ainsi mutualis\u00e9s. Un maximum de partenaires sont mobilis\u00e9s : commune / EPCI / bailleur social / promoteur / \u00c9tat / R\u00e9gion / D\u00e9partement...\nPour optimiser le montage financier, outre le co\u00fbt relativement bas du volet foncier, il est pr\u00e9vu dans le projet de r\u00e9utiliser le maximum d'infrastructures existantes (zone d'activit\u00e9s partiellement am\u00e9nag\u00e9e, p\u00f4le commerciale).\nLa faisabilit\u00e9 \u00e9conomique du projet a \u00e9t\u00e9 pris en compte au niveau de la d\u00e9finition de la taille de l'op\u00e9ration = op\u00e9ration d'envergure mais \u00e0 l'\u00e9chelle locale. L'id\u00e9e \u00e9tant d'\u00e9viter de sur-dimensionner le projet et d'aller vers une op\u00e9ration non ma\u00eetrisable par la commune. Le phasage en 2 tranches a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 dans une logique de faisabilit\u00e9 \u00e9conomique (r\u00e9orientation possible du programme en phase n\u00b02).\nLe logement social servira de moteur \u00e0 la tranche n\u00b01, en cr\u00e9ant une dynamique, en offrant une image attractive. La promotion priv\u00e9 sous forme d'habitat mais aussi de lots libres doit permettre de tendre vers un \u00e9quilibre financier de l'op\u00e9ration.\nL'aspect financier a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 d\u00e8s la d\u00e9finition des enjeux qui ont conduis \u00e0 fixer les objectifs de l\u2019\u00c9coquartier. Ces derniers ont faits l'objet d'une hi\u00e9rarchisation. Pour chaque th\u00e9matiques, un niveau d'exigence a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 (groupe de travail + conseil municipal). La r\u00e8gle du jeu \u00e9tant que le niveau maximum ne pourrait pas \u00eatre fixer sur tous les th\u00e8mes. Un compromis n\u00e9cessaire a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 pour assurer la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique du projet d\u00e8s la phase conception... ce pour \u00e9viter de 'd\u00e9shabiller' le projet en phase op\u00e9rationnelle. Des th\u00e8mes comme le gestion partag\u00e9e de l\u2019\u00c9coquartier par ses habitants, la place et l'impact de l'automobile dans l'am\u00e9nagement du quartier, la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents, la gestion des d\u00e9chets et la probl\u00e9matique de la gestion de l'eau ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s comme prioritaires."", ""La CAPS a mandat\u00e9 dans la phase pr\u00e9-op\u00e9rationnelle,un AMO financier et juridique pour le montage de l'op\u00e9ration et la pr\u00e9paration du trait\u00e9 de concession. \nLa faisabilit\u00e9 technique des espaces publics et des VRD a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 par l'\u00e9quipe de l'architecte coordonnateur. L'estimation de postes d'am\u00e9nagement VRD a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la suite de la validation du projet d'am\u00e9nagement. Les autres estimations ont \u00e9t\u00e9 faites sur la base des ratios.\nLa faisabilit\u00e9 d'un r\u00e9seau de chaleur \u00e0 \u00e9t\u00e9 analys\u00e9 et valid\u00e9 par le bureau d'\u00e9tude mandat\u00e9 par la CAPS, '\u00c9nergies Demain'. \n\nl'\u00e9quilibre de l'op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e \u00e0 des couts standardis\u00e9es. Les recettes ont \u00e9t\u00e9 estim\u00e9es sur la base des charges fonci\u00e8res du march\u00e9 observ\u00e9es \u00e0 Massy, Palaiseau et dans les environs. Elles ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9es avec l\u2019\u00c9tablissement Public Foncier IDF, un op\u00e9rateur foncier public dont l'objectif est la lib\u00e9ration du foncier pour la r\u00e9alisation des logements et de l'immobilier d'entreprises en \u00e9vitant la sp\u00e9culation fonci\u00e8re. \nLes charges fonci\u00e8res s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 : \n- 280\u0080 pour les logements sociaux (PLAI, PLUS)\n- 320\u0080 pour les logements temporaires social PLS\n- 350\u0080 pour les logements accession libre prix encadr\u00e9s et maitris\u00e9s\n- 450\u0080 pour les logements temporaires priv\u00e9s\n- 450\u0080 pour les logements en accession libre\n\nLogement permanents\n- 40% logements sociaux\n- 60%  logements libres et \u00e0 prix encadr\u00e9s\n\nLogements temporaires\n- 50% sont des logements sociaux\n- 50% des logements priv\u00e9s\nLe bilan pr\u00e9visionnel de l'op\u00e9ration est joint en ANNEXE du pr\u00e9sent dossier.\nUne fois la faisabilit\u00e9 technique et juridique valid\u00e9e, les services de la CAPS avec l'aide de l'AMO ont \u00e9labor\u00e9 des hypoth\u00e8ses de bilans pr\u00e9visionnels. Ces hypoth\u00e8ses ont permis de d\u00e9finir un programme d\u00e9finitif tant en termes de d\u00e9penses qu'en termes de recettes d'am\u00e9nagement. Le Dossier Programme a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 sur cette base. En parall\u00e8le, la CAPS a lanc\u00e9 la proc\u00e9dure visant la choix de l'am\u00e9nageur pour l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement du quartier du Lyc\u00e9e Camille Claudel. A la suite des phases d'appel \u00e0 candidature et de soumission d'offres, la CAPS a retenu un am\u00e9nageur dont l'offre financi\u00e8re \u00e9tait \u00e9quilibr\u00e9e.\nL'op\u00e9ration est laur\u00e9at de l'appel \u00e0 projet de la R\u00e9gion Ile-de-France dans le cadre du contrat GP3 - Nouveaux quartiers Urbains et peut d\u00e9sormais b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide technique et d'une subvention de la part de la R\u00e9gion. \nUne demande de subvention a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement soumise aupr\u00e8s du Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable, des transports, et de logement par l\u2019interm\u00e9diaire des services de l\u2019\u00c9tat, dans le cadre du CPER - GP3 contrat cadre \u00c9coquartier."", ""Le projet Gare Confluence doit permettre la lutte contre la s\u00e9gr\u00e9gation socio-spatiale, ainsi que la r\u00e9alisation d'\u00e9quipements et espaces publics g\u00e9n\u00e9reux. L'acc\u00e8s au foncier en est la premi\u00e8re condition. C'est pourquoi Plaine Commune et la Ville accompagnent la densification du quartier en ma\u00eetrisant les disponibilit\u00e9s fonci\u00e8res, de mani\u00e8re \u00e0 canaliser les anticipations sp\u00e9culatives qui pourraient ob\u00e9rer la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique du projet. Des leviers ont \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9s pour \u00e9tablir des charges fonci\u00e8res \u00e0 des prix acceptables. \n\nLa strat\u00e9gie de ma\u00eetrise fonci\u00e8re peut se fonder sur une culture locale d'anticipation et de prospective de la part de Plaine Commune et de la Ville de Saint-Denis sur la strat\u00e9gie d'am\u00e9nagement.  Elle se verra prochainement compl\u00e9t\u00e9 par la mise en place \u00e0 venir d'un observatoire du foncier, en cours de mise en place sous l'\u00e9gide de la Direction de l'Habitat avec la participation du charg\u00e9 de mission foncier de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration.\n\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n* Un diagnostic foncier r\u00e9alis\u00e9 en 2010 *\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nPour cela, une ing\u00e9nierie fonci\u00e8re \u00ab amont \u00bb a \u00e9t\u00e9 mise en oeuvre avec l'Etablissement Public Foncier de la R\u00e9gion Ile-de-France. Dans le cadre de la convention de veille prospective entre Plaine Commune et l'EPFIF, un diagnostic du potentiel de mutabilit\u00e9 des parcelles du quartier a d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 par l'EPFIF. Celui-ci a permis, \u00e0 partir de caract\u00e9ristiques objectives, d'identifier des secteurs pr\u00e9f\u00e9rentiels et de pr\u00e9senter des propositions cibl\u00e9es pour les actions de ma\u00eetrise fonci\u00e8re pressenties (cf. Annexe).\n\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n* Une convention avec l'EPF Ile-de-France *\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nLa communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration et la commune de Saint-Denis ont sollicit\u00e9 l'EPFIF pour mettre en place une \u00ab convention de veille prospective \u00bb sur un p\u00e9rim\u00e8tre de 200 ha environ, incluant la majorit\u00e9 du quartier Gare Confluence et la totalit\u00e9 de la future ZAC Sud Confluence. Cette veille prospective, qui a d\u00e9but\u00e9 en janvier 2010, vise \u00e0 prendre des positions fonci\u00e8res strat\u00e9giques permettant de pr\u00e9server l'avenir et de faciliter la mise en oeuvre du projet durant la phase d'\u00e9tude et de d\u00e9finition. Elle d\u00e9bouchera \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance 2012 sur des interventions op\u00e9rationnelles dans le quartier.\n\nLe quartier Gare Confluence est en effet inclus dans le p\u00e9rim\u00e8tre de \u00ab veille de projet \u00bb de cette convention (secteur dit de \u00ab desserte RER D Confluence \u00bb), qui inclut la gare RERD \u00ab Saint-Denis \u00bb, en vue d'un projet d'ensemble sur le secteur, et qui a vocation d'accueillir de l'habitat, des bureaux, de l'activit\u00e9 ainsi que les \u00e9quipements n\u00e9cessaires. Compte tenu de la desserte en transports en commun actuelle, les parcelles de ce p\u00e9rim\u00e8tre ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es comme pouvant donner mati\u00e8re \u00e0 un projet rapidement. Les parcelles de ce p\u00e9rim\u00e8tre ont vocation \u00e0 \u00eatre acquises par l'EPFIF apr\u00e8s \u00e9tude au cas par cas, le portage des terrains par l'EPFIF pouvant aller jusqu'\u00e0 5 ans.\n\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n* Une veille et un dialogue avec les industriels \u00ab historiques \u00bb *\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nLa ma\u00eetrise du foncier passe \u00e9galement par une veille et une recherche tr\u00e8s en amont de partenariats avec les industriels propri\u00e9taires de terrains d\u00e9saffect\u00e9s de leur ancien usage industriel. Tel a \u00e9t\u00e9 le cas pour le secteur d'am\u00e9nagement \u00ab Alsthom Confluence \u00bb. En partenariat avec Groupe Alstom, qui s'est montr\u00e9 dispos\u00e9 \u00e0 valoriser \u00e0 moyen terme ses terrains (2,5 hectares), la ville et Plaine Commune ont lanc\u00e9 une consultation en vue de d\u00e9signer un am\u00e9nageur pressenti, au terme de laquelle une promesse de vente a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e entre ce dernier et le propri\u00e9taire des terrains, le Groupe Alstom. L'op\u00e9rateur choisi a \u00e9galement fait l'objet d'une d\u00e9signation en bonne et due forme comme am\u00e9nageur dans le cadre d'une convention d'am\u00e9nagement. \n\nDe m\u00eame, sur un autre secteur sensible au plan foncier, un suivi tr\u00e8s r\u00e9gulier des projets du Groupe Saria (propri\u00e9taire d'un foncier strat\u00e9gique de 5 hectares au sud de la ZAC Sud Confluence \u00e0 mettre en place) a \u00e9t\u00e9 mis en place. A l'image de l'exp\u00e9rience des terrains \u00ab ex-Alsthom \u00bb, l'objectif de la collectivit\u00e9 n'est pas n\u00e9cessairement d'assurer la ma\u00eetrise fonci\u00e8re mais de n\u00e9gocier avec le propri\u00e9taire un projet qui rende possible le projet urbain en cours de d\u00e9finition sur ce p\u00e9rim\u00e8tre tout en assurant une valorisation financi\u00e8re suffisante pour assurer un engagement p\u00e9renne de l'industriel propri\u00e9taire.\n\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n* Mobiliser toute la panoplie des pr\u00e9rogatives de puissance publique *\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nCe dialogue avec les propri\u00e9taires et les op\u00e9rateurs est \u00e9galement cr\u00e9dibilis\u00e9 par la capacit\u00e9 de la collectivit\u00e9 \u00e0 faire usage de ses pr\u00e9rogatives en mati\u00e8re de sursis \u00e0 statuer et de droit de pr\u00e9emption urbain afin de limiter la sp\u00e9culation fonci\u00e8re. La Ville de Saint-Denis a d'ores et d\u00e9j\u00e0 fait jouer son droit de pr\u00e9emption sur plusieurs parcelles sensibles, avec pour r\u00e9sultat une discussion fructueuse avec les vendeurs permettant de r\u00e9orienter vers des sc\u00e9narios plus compatibles avec le projet urbain.\n\nPlaine Commune et la Ville de Saint-Denis sont \u00e9galement pleinement consciences du caract\u00e8re strat\u00e9gique des modifications de droit \u00e0 b\u00e2tir du POS (futur PLU) et anticipent les augmentations du co\u00fbt de foncier que celles-ci peuvent induire, de mani\u00e8re \u00e0 ce que l'\u00e9volution du droit des sols accompagne de mani\u00e8re coh\u00e9rente la politique fonci\u00e8re durant le temps de maturation du projet.\n\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n*Quatre secteurs op\u00e9rationnels, port\u00e9s \u00e0 trois d\u00e8s 2013 *\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nLe projet Gare Confluence a l'ambition de mettre en mouvement une dynamique de renouvellement urbain sur un quartier de plus de 60 hectares. Dans ce contexte, quatre secteurs op\u00e9rationnels ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis (trois \u00e0 partir de mi 2013), pour lesquels des outils juridiques et contractuels sp\u00e9cifiques ainsi qu'un calendrier pr\u00e9visionnel diff\u00e9rent ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis. On distingue en effet :\n\n- L'op\u00e9ration Alstom Confluence : op\u00e9ration d'am\u00e9nagement priv\u00e9e, sans participation financi\u00e8re de la collectivit\u00e9, et d\u00e9veloppant en son sein de nombreux \u00e9quipements publics (voirie, r\u00e9seaux, espaces verts). Plaine Commune a fait le choix pour d\u00e9velopper ce projet d'une concession d'am\u00e9nagement avec un am\u00e9nageur priv\u00e9, le Groupe Br\u00e9mond, conjointement \u00e0 une proc\u00e9dure de ZAC ;\n\n- L'op\u00e9ration Brise-Echalas : celle-ci concerne un secteur d'habitat ancien du quartier, au contact direct avec le centre ville de Saint-Denis. Compte-tenu des savoir faire tr\u00e8s sp\u00e9cifiques n\u00e9cessaires \u00e0 ce type d'op\u00e9rations, Plaine Commune et la Ville ont fait le choix, en s'associant \u00e0 la ville de Paris, de la r\u00e9aliser en \u00ab quasi-r\u00e9gie \u00bb, par le biais d'une Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale d'Am\u00e9nagement cr\u00e9\u00e9e ex nihilo (la SOREQA). Cette derni\u00e8re est titulaire avec Plaine Commune d'une convention d'am\u00e9nagement ciblant des interventions \u00e0 la parcelle, la restructuration des espaces publics (pour l'essentiel pr\u00e9existants) \u00e9tant quant \u00e0 elle r\u00e9alis\u00e9e en r\u00e9gie par Plaine Commune.\n\n- L'op\u00e9ration Sud Confluence : celle-ci se d\u00e9roulera dans le cadre d'une concession d'am\u00e9nagement. Compte-tenu des enjeux de ma\u00eetrise fonci\u00e8re et de la programmation d'\u00e9quipements publics d'ampleur (dont un groupe scolaire), une proc\u00e9dure de ZAC, dont la cr\u00e9ation est pr\u00e9vue fin 2011, est pressentie ;\n\n- L'op\u00e9ration Gare Ouest : cette op\u00e9ration est induite directement par la restructuration du P\u00f4le Gare de Saint-Denis. Les contraintes op\u00e9rationnelles induites par le portage de terrains par la SEM Plaine Commune D\u00e9veloppement (\u00e9ch\u00e9ance en 2013 d'une convention d'action d'am\u00e9nagement entre Plaine Commune et la SEM Plaine Commune D\u00e9veloppement) en m\u00eame temps que l'existence, imm\u00e9diatement \u00e0 l'ouest de la Gare, d'un projet urbain model\u00e9 par le futur espace ont conduit au choix de valoriser le foncier sur tout le pourtour du parvis, dans le cadre d'une op\u00e9ration d'am\u00e9nagement hors ZAC. D\u00e8s 2013, cette op\u00e9ration sera revers\u00e9e dans le p\u00e9rim\u00e8tre de la future concession d'am\u00e9nagement de la future ZAC Sud Confluence ;\n\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n* Un investissement financier pour les collectivit\u00e9s *\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nUn suivi financier du projet permet d'anticiper les contraintes et les besoins (cf. Annexe).\n\nCompte tenu des participations n\u00e9goci\u00e9es \u00e0 ce jour et du programme d'am\u00e9nagements et d'\u00e9quipements projet\u00e9 sur le secteur \u00ab Alstom Confluence \u00bb et \u00ab Sud Confluence \u00bb, ces op\u00e9rations repr\u00e9sentent une charge nette cons\u00e9quente pour la collectivit\u00e9 (environ 11,3 millions d'euros HT en premi\u00e8re approche).\n\nIl est donc envisag\u00e9 de privil\u00e9gier dans un premier temps le financement des \u00e9quipements absolument n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des programmes de construction, afin d'en conforter la sortie op\u00e9rationnelle. L'inscription du quartier dans des appels \u00e0 projets et dispositifs de soutien nationaux et r\u00e9gionaux aux op\u00e9rations d'am\u00e9nagement exemplaires (\u00ab Ville de demain \u00bb -Ecocit\u00e9 et dispositif r\u00e9gional Nouveaux Quartiers Urbains) ou \u00e0 la r\u00e9novation urbaine (PNRQAD) permet de s\u00e9curiser le financement d'espaces publics et d'\u00e9quipements de qualit\u00e9, et de compl\u00e9ter le programme d'\u00e9quipements par le financement d'\u00e9quipements compl\u00e9mentaires (parc de la Briche, am\u00e9nagement des berges du canal, passerelle pi\u00e9tonne...) tout en finan\u00e7ant des modes op\u00e9ratoires ou des dispositifs permettant de renforcer la performance environnementale.\n\nDu fait de son avancement, le programme Alstom Confluence a d\u00e9j\u00e0 fait l'objet d'un bilan financier d'am\u00e9nagement.\n\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n* Un projet robuste et adaptable dans le temps *\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nUn calendrier pr\u00e9visionnel du projet r\u00e9actualis\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement (cf document annex\u00e9), d\u00e9taillant l'ensemble des actions prioritaires, permet de ma\u00eetriser son avancement dans le temps et de le faire partager \u00e0 tous les partenaires.\n\nLe projet urbain laisse lui-m\u00eame des marges de manoeuvre d'adaptation : occupation des rez-de-chauss\u00e9e \u00e0 d\u00e9finir en concertation, p\u00e9rennisation possible des am\u00e9nagements provisoires d'espaces publics, voire de r\u00e9versibilit\u00e9 des choix : privatisation possible des pieds de b\u00e2timents sur pilotis laiss\u00e9s ouverts au cheminement, ou d'un espace vert sur dalle. Du point de vue des \u00e9quipements publics, les assiettes fonci\u00e8res qui leur sont d\u00e9di\u00e9es permettent \u00e9galement au projet de prendre en compte des \u00e9volutions des besoins au niveau du quartier et des quartiers environnants. C'est ainsi que le projet, tout en permettant la r\u00e9alisation d'un \u00e9quipement scolaire, laisse ouvert la possibilit\u00e9 de r\u00e9aliser un gymnase intercommunal, qui pourra faire l'objet d'une mutualisation avec les besoins des quartiers environnants des communes de Saint-Denis et L'Ile-Saint-Denis. La programmation urbaine se veut volontairement ouverte sur la nature des \u00e9quipements \u00e0 destination des adolescents tout en organisant leur \u00e9volutivit\u00e9.\n\nLe projet s'adapte aux \u00e9volutions de l'environnement ext\u00e9rieur du quartier. Une r\u00e9actualisation du plan guide du quartier, en cours d'\u00e9laboration, fait l'objet d'un travail crois\u00e9 entre \u00e9quipes de ma\u00eetrise d'oeuvre urbaine travaillant sur le secteur Saint-Denis Pleyel (\u00e9quipe AUC) et le quartier Porte de Paris (Grumbach). Cette r\u00e9flexion a permis de d\u00e9gager des principes de trame viaire et de franchissements pour l'ensemble de l'ouest de Saint-Denis, qui constitueront des points d'appui pour affiner le projet de la future ZAC Sud Confluence.\n\nL'identification du quartier, dans le cadre de ces \u00e9tudes urbaines, comme un secteur d'expansion du Cluster de la Cr\u00e9ation (depuis le futur \u00ab hub \u00bb de transports de Saint-Denis Pleyel), ouvre des perspectives pour favoriser dans les futures op\u00e9rations l'accueil de professionnels des industries cr\u00e9atives, mais aussi des artisans, artistes et cr\u00e9ateurs li\u00e9s aux cultures urbaines et aux arts vivants. Simultan\u00e9ment, la pr\u00e9sence des artistes et collectifs d'artistes s'est fortement renforc\u00e9e dans le quartier depuis 2009, \u00e0 la faveur de l'occupation temporaires par ces derniers de b\u00e2timents en attente de reconversion dans le cadre des op\u00e9rations d'am\u00e9nagement en cours.\n\nLe projet sait \u00e9galement s'adapter aux cycles du march\u00e9 de l'immobilier. Ainsi, l'op\u00e9ration ZAC Alstom Confluence, con\u00e7ue en 2008, dans un contexte d'int\u00e9r\u00eat des investisseurs pour l'immobilier \u00e9conomique de bureaux, a pu \u00eatre mis concr\u00e9tis\u00e9e en d\u00e9pit du retournement de conjoncture. Un ajustement du phasage op\u00e9rationnel a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 pour ce faire, permettant de livrer en premi\u00e8re phase une proportion accrue de logements, tout en pr\u00e9servant les \u00e9quilibres programmatiques initiaux."", ""Une r\u00e9flexion pr\u00e9alable depuis plusieurs ann\u00e9es :\n- \u00c9tudes pr\u00e9alables sur la morphologie urbaine (AURAN- 2004)\n- \u00c9tudes de programmation urbaine pr\u00e9 \u2013 op\u00e9rationnelles (SELA \u2013 2007)\n\nUne strat\u00e9gie de politique fonci\u00e8re volontariste depuis plus de 15 ans : Un foncier ma\u00eetris\u00e9 par la commune sur 96% de la surface de la ZAC de la Fleuriaye 2 \n\nUn suivi des prix de l'immobilier en lien avec l'observatoire de l'habitat de l'agglom\u00e9ration nantaise et une connaissance des prix de l'immobilier tertiaire construit sur le site technopolitain de la Fleuriaye.\n\nUn processus pr\u00e9 op\u00e9rationnel engag\u00e9 par la commune en 2008- 2009 qui aboutit sur la cr\u00e9ation de la ZAC de la Fleuriaye 2 le 14 avril 2009 \n\nNantes M\u00e9tropole et la Commune de Carquefou ont retenu la SELA comme am\u00e9nageur de la ZAC en mars 2011.\n\nUn bilan financier pr\u00e9visionnel \u00e9quilibr\u00e9 : L'\u00e9conomie du projet urbain de la Fleuriaye 2 est la concr\u00e9tisation des principes d'am\u00e9nagement et des choix retenus en diversit\u00e9 d'habitats et d'activit\u00e9s tertiaires et de loisirs.\n\nUn \u00e9chelonnement des investissements en coh\u00e9rence avec la commercialisation des parcelles et minimiser ainsi les frais financiers li\u00e9s aux emprunts (r\u00e9alisation de l'am\u00e9nagement par tranche des travaux)"", ""La mise en oeuvre du projet d'am\u00e9nagement du nouveau quartier repose sur le principe d'un partenariat entre collectivit\u00e9s d'une part et l'am\u00e9nageur-promoteur s\u00e9lectionn\u00e9 \u00e0 la suite d'un appel \u00e0 candidatures, Nacarat (groupe Rabot Dutilleul), d'autre part. \nLe d\u00e9veloppement du projet se fonde donc sur une combinaison de ma\u00eetrises d'ouvrages publiques et priv\u00e9e, les interventions des uns et des autres \u00e9tant cadr\u00e9es et contractualis\u00e9es par l'acte de cession du site \u00e0 Nacarat par Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine : prestations des collectivit\u00e9s, Cahier des charges du programme de construction, p\u00e9rim\u00e8tres d'intervention pour l'am\u00e9nagement des espaces publics et de r\u00e9trocession future, planning de r\u00e9f\u00e9rence. \nUne fois obtenue cette contractualisation par les collectivit\u00e9s, le site, acquis par Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine en 2006 (\u00e9tape de \u00ab portage foncier \u00bb pr\u00e9alable et n\u00e9cessaire au projet de reconversion de la friche) a \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9  en 2010 au laur\u00e9at de l'appel \u00e0 candidatures, au m\u00eame co\u00fbt que celui de l'acquisition, l' \u00ab euro symbolique \u00bb.\n\nLa proc\u00e9dure ainsi mise en place a permis \u00e0 la fois le \u00ab portage foncier \u00bb n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation future d'un projet, la ma\u00eetrise fonci\u00e8re n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation d'un projet de d\u00e9veloppement au service du territoire et du renouvellement urbain et enfin la ma\u00eetrise du projet, par la contractualisation de la cession avec la soci\u00e9t\u00e9 charg\u00e9e de l'am\u00e9nagement du nouveau quartier. \n\nLa proc\u00e9dure s'est donc adapt\u00e9e aux enjeux urbains, sociaux et \u00e9conomiques de la reconversion de l'ancien site S.I.Energie en prenant par ailleurs en compte la temporalit\u00e9 attendue de l'am\u00e9nagement (d\u00e9lai d'inscription dans le dispositif de zone franche urbaine), la conciliation des capacit\u00e9s des ma\u00eetrises d'ouvrage priv\u00e9es et publiques \u00e0 intervenir sur ce site et les objectifs de souplesse, dans la d\u00e9clinaison progressive du programme, et de contractualisation permettant de s'inscrire dans les objectifs sociaux, urbains, environnementaux et architecturaux fix\u00e9s par les collectivit\u00e9s.\n\nAinsi, la proc\u00e9dure de la cession sur la base d'un projet s\u00e9lectionn\u00e9 \u00e0 l'issue d'un appel \u00e0 candidatures et encadr\u00e9e par diff\u00e9rents documents contractuels a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9e par la d\u00e9livrance d'un permis d'am\u00e9nager et une adaptation du plan local d'urbanisme, puis par l'\u00e9tude, l'instruction et la d\u00e9livrance de permis de construire. Outre la modification du PLU, le contexte urbain a \u00e9t\u00e9 pris en compte par une adaptation de la trame viaire existante aux abords du site et certains lots, dont seules la vocation et la Shon sont connues donneront lieu \u00e0 des pr\u00e9cisions urbanistiques, programmatiques et fonctionnelles en lien avec les op\u00e9rations imm\u00e9diatement voisines en cours de pr\u00e9cision ou de r\u00e9alisation.\n\nD'un point de vue financier, les r\u00e9partitions d'interventions ont permis tr\u00e8s t\u00f4t au cours de la mise au point du projet d'arr\u00eater et de fixer les contributions de chacun des ma\u00eetres d'ouvrage : Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine, Ville de Lys-lez-Lannoy, Nacarat. Les collectivit\u00e9s ont donc confi\u00e9 \u00e0 un acteur priv\u00e9 la reconversion de cette friche et n'interviendront qu'au titre de l'assainissement et de l'am\u00e9nagement des espaces publics, chacune dans leur domaine de comp\u00e9tence, \u00e0 la fois sur le p\u00e9rim\u00e8tre du quartier et aux abords de celui-ci afin d'adapter la trame viaire au tissu urbain existant. La Ville pourra \u00e9galement r\u00e9aliser des \u00e9quipements publics de sa comp\u00e9tence au sein des programmes immobiliers construits, d\u00e9velopp\u00e9s et commercialis\u00e9s par Nacarat. Ces interventions publiques, compl\u00e9t\u00e9es par des acquisitions de foncier compl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires \u00e0 l'int\u00e9gration dans le contexte urbain, ne repr\u00e9sentent pas la majorit\u00e9 des financements mobilis\u00e9es et sont garantis par des d\u00e9lib\u00e9rations et programmations pluri-annuelles d'une part, par un document de r\u00e9partition des interventions d'autre part. Au titre de sa comp\u00e9tence en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique, et dans le cadre de son plan m\u00e9tropolitain de d\u00e9veloppement \u00e9conomique (PMDE), Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine pourra mobiliser d'autres politiques d'intervention en contribution \u00e0 la r\u00e9ussite et au d\u00e9veloppement de ce nouveau quartier. \n\nLa faisabilit\u00e9 financi\u00e8re du projet se fonde, pour l'am\u00e9nageur, sur la prise en compte du march\u00e9 local tant en terme d'immobilier d'entreprises que de logements (\u00e9tudes de march\u00e9 men\u00e9es par le promoteur-am\u00e9nageur), ainsi que sur l'acquisition du foncier \u00e0 l'euro symbolique et ses fonds propres. Les interventions de la Ville de Lys-lez-Lannoy et de Lille M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine reposent sur des investissements propres et d\u00e9di\u00e9s \u00e0 ce projet ainsi que sur la sollicitation de financements d\u00e9di\u00e9s de la R\u00e9gion Nord \u2013 Pas-de-Calais, de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations ou de la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale de l'Ademe, au titre notamment de l'exemplarit\u00e9 environnementale et \u00e9nerg\u00e9tique donn\u00e9e \u00e0 la reconversion de l'ancienne friche S.I.Energie."", ""Les estimations r\u00e9alis\u00e9es par les 3 cabinets d'urbanistes ont toutes clairement d\u00e9montr\u00e9 la viabilit\u00e9 du projet. La p\u00e9nurie de foncier sur la c\u00f4te d'azur et l'ordre de grandeur du projet sont garants de l'attrait financier pour le projet aupr\u00e8s des am\u00e9nageurs.\nLe PLU en cours d'\u00e9laboration tiendra compte des n\u00e9cessit\u00e9s sp\u00e9cifiques d'am\u00e9nagement de ce quartier, les deux calendriers de r\u00e9alisation \u00e9tant intimement li\u00e9s.\n\nLa prochaine mission d'\u00e9tude pr\u00e9-op\u00e9rationnelle portera notamment sur la d\u00e9finition des proc\u00e9dures adapt\u00e9es \u00e0 ce type de r\u00e9alisation.\nUne convention a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e avec l'EPFR PACA en vue d'acqu\u00e9rir du foncier suppl\u00e9mentaire strat\u00e9gique."", ""Implication forte des acteurs financiers de la commune: maire et DGS.\nMission de chiffrage confi\u00e9e \u00e0 des sp\u00e9cialistes (H\u00e9rault am\u00e9nagement)"", ""* Conna\u00eetre la tension du march\u00e9 foncier, suivre et r\u00e9guler ses \u00e9volutions\nLe diagnostic foncier a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 lors de l'\u00e9tude sur les potentialit\u00e9s du site afin que le programme reste coh\u00e9rent avec les sp\u00e9cificit\u00e9s du march\u00e9 local. Cette ad\u00e9quation avec le march\u00e9 est v\u00e9rifi\u00e9 \u00e0 tous les stades de l'op\u00e9ration.\nAu moment de la d\u00e9finition du programme, l'\u00e9tude du march\u00e9 local a permis de dresser un premier constat :\n- les grands logements font d\u00e9faut en centre ville ;\n- les logements du centre ville doivent pr\u00e9senter un certain confort sous peine d'\u00eatre directement concurrenc\u00e9s par le pavillon individuel en p\u00e9riph\u00e9rie ;\n- les s\u00e9niors pourraient \u00eatre clients de ce type de logements de standing en centre ville ;\n- les logements \u00e9tudiants sont suffisants au regard de la demande ;\n- les logements sociaux doivent \u00eatre pr\u00e9vu \u00e0 hauteur de 20%(conform\u00e9ment aux objectifs du PLH) ;\n- les logements sp\u00e9cifiquement adapt\u00e9s pour les personnes \u00e2g\u00e9es et pour les personnes handicap\u00e9es sont \u00e0 pr\u00e9voir.\n\nLe projet Combarel a toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 dans le cadre d'un projet d'agglom\u00e9ration, en ne se limitant pas au p\u00e9rim\u00e8tre strict du site.\n\n* Organiser la ma\u00eetrise de son foncier\nDans le cadre de la mise en place du comit\u00e9 de suivi, les diff\u00e9rents propri\u00e9taires (Centre Hospitalier de Rodez, Minist\u00e8re de la Justice et le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l'Aveyron) ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s tr\u00e8s en amont \u00e0 la r\u00e9flexion. Les n\u00e9gociations fonci\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9es ensuite avec eux \u00e0 mesure de l'avancement du projet.\nL'acquisition de l'ancien centre hospitalier de Rodez est intervenu en novembre 2009. Le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l'Aveyron (propri\u00e9taire du parking) et le minist\u00e8re de la Justice (propri\u00e9taire de la maison d'arr\u00eat) ont donn\u00e9 leur accord de principe \u00e0 la collectivit\u00e9 pour la cession de leur propri\u00e9t\u00e9.\n\n* Choisir une proc\u00e9dure adapt\u00e9e \u00e0 son projet, assurer la coh\u00e9rence entre les outils juridiques et outils contractuels.\nLa SCET, via son \u00e9tude sur les potentialit\u00e9s du site, a pr\u00e9conis\u00e9 la mise en \u0153uvre d'une proc\u00e9dure de Zone d'Am\u00e9nagement Concert\u00e9 (Z.A.C.).\nPar la suite, les diff\u00e9rents cadres op\u00e9rationnels propos\u00e9s par la loi sur ce type d'op\u00e9ration ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s en Conseil de communaut\u00e9 (ZAC, lotissement, le r\u00e9gime du PLU associ\u00e9 \u00e0 un r\u00e9gime de participation tel que le Programme d'Am\u00e9nagement de Zone (PAE) / Participation pour Voirie et R\u00e9seaux (PVR...). Compte tenu des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9sent\u00e9s pour chacune de ces hypoth\u00e8ses, le Conseil de communaut\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de la cr\u00e9ation de la ZAC pour les motifs suivants : elle permet d'offrir un cadre juridique et financier adapt\u00e9 pour ma\u00eetriser l'am\u00e9nagement (maitrise du foncier, des programmes, d\u00e9penses et recettes...) ; le site est r\u00e9parti entre plusieurs propri\u00e9taires fonciers, la Z.A.C. peut valoir D\u00e9claration d'Utilit\u00e9 Publique et permettre le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'acquisition de petites constructions en frange du site et enfin, elle permet un bilan financier global et \u00e9volutif (enjeux financiers, mutualisation des co\u00fbts et des recettes \u00e9tal\u00e9es sur plusieurs ann\u00e9es).\nConcernant le mode de r\u00e9alisation, une analyse comparative sur la r\u00e9alisation d'une ZAC en r\u00e9gie ou conc\u00e9d\u00e9e a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 afin d'aider le conseil \u00e0 se prononcer quant \u00e0 l'option \u00e0 envisager. Compte tenu du caract\u00e8re de l'op\u00e9ration, de sa complexit\u00e9 et de la structuration actuelle des services, le Conseil de communaut\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de conc\u00e9der l'am\u00e9nagement de la ZAC \u00e0 un op\u00e9rateur public ou priv\u00e9.\nAussi, avant le lancement d'une consultation d'urbanisme, une mission d'assistance \u00e0 maitrise d'ouvrage a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 Technicit\u00e9 Consultants/L\u00e9gitima sur le volet juridique, foncier et op\u00e9rationnel.\n\n* Optimiser le montage financier en fonction d'objectifs qualitatifs, assurer sa pertinence en int\u00e9grant le co\u00fbt global du projet et sa dur\u00e9e de vie\nLe conseil de communaut\u00e9, apr\u00e8s avoir valid\u00e9 l'\u00e9tude de la SCET a approuv\u00e9 le cadre op\u00e9rationnel et autoris\u00e9 le lancement des \u00e9tudes pr\u00e9-op\u00e9rationnelles (dont le montant estimatif desdites \u00e9tudes). Aussi, divers partenaires financiers ont \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s afin de contractualiser le plan de financement (\u00c9tat, Conseil G\u00e9n\u00e9ral...). Celui ci avait tenu compte des co\u00fbts d'investissement (co\u00fbt des \u00e9tudes, du foncier, co\u00fbts financiers...) ainsi que les co\u00fbts diff\u00e9r\u00e9s (maintenance et exploitation).\n\nPar la suite, dans le cadre de l'avant projet, le ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre a \u00e9tabli un 1er bilan pr\u00e9visionnel qui a permis d'identifier les grands postes de d\u00e9penses et de recettes. Ce bilan a fait apparaitre une op\u00e9ration d\u00e9ficitaire n\u00e9cessitant une subvention d'\u00e9quilibre de la collectivit\u00e9 pour arriver \u00e0 l'\u00e9quilibre de la ZAC. \n\n* Ma\u00eetriser la temporalit\u00e9, mener un projet adaptable et \u00e9volutif\nIl est apparu que le choix du programme constructible sera \u00e9troitement associ\u00e9 \u00e0 sa repr\u00e9sentation spatiale (d\u00e9finition des gabarits, de la densit\u00e9, des espaces publics). Aussi, un march\u00e9 de d\u00e9finition simultan\u00e9s a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour permettre un processus de dialogue partag\u00e9 entre la maitrise d'ouvrage et les diff\u00e9rentes \u00e9quipes r\u00e9unies. Dans le cadre de cette proc\u00e9dure, il a \u00e9t\u00e9 alors possible de mettre progressivement au point le programme dans le cadre d'une d\u00e9marche it\u00e9rative, bas\u00e9es sur les propositions, illustrations et simulations faites par les \u00e9quipes.\nPar ailleurs, la connaissance du march\u00e9 ne permettait pas alors une anticipation pr\u00e9cise des besoins \u00e0 l'horizon de la r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration. Le projet devait pouvoir accueillir les divers \u00e9l\u00e9ments du programme pr\u00e9visionnel mais \u00e9galement \u00eatre suffisamment flexible pour pouvoir \u00e9voluer dans sa composition entre les diff\u00e9rentes natures de produits.\nSur ces bases notamment, mais \u00e9galement au titre des crit\u00e8res de jugement des offres tels qu'inscrits dans le r\u00e8glement de la consultation (qualit\u00e9 urbaine, faisabilit\u00e9 \u00e9conomique,  qualit\u00e9 technique, prix),  le projet urbain retenu a \u00e9t\u00e9 celui propos\u00e9 par le groupement Bruno Fortier (mandataire) Urbaniste Architecte - Paris / Droit de Cit\u00e9 Architectes - Rodez / Technip TPS  Bureau d'\u00e9tudes - Blagnac. Ainsi, il \u00e9tait le seul \u00e0 permettre ais\u00e9ment une r\u00e9alisation par phases, ce qui paraissait pertinent au regard des contraintes relatives au rythme d'am\u00e9nagement. \nLa mission de maitrise d\u2019\u0153uvre urbaine a par cons\u00e9quent \u00e9t\u00e9 contractualis\u00e9 avec le groupement et a donn\u00e9 suite \u00e0 un avant projet qui a permit d'\u00e9tablir un 1er bilan financier (co\u00fbt des am\u00e9nagements, de la d\u00e9construction...)."", ""Depuis la d\u00e9molition de l'ancien H\u00f4pital Claude Bernard au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, la Ville de Paris \u00e9tait propri\u00e9taire de cette vaste emprise. Compte tenu de cette situation fonci\u00e8re assez courante, la cr\u00e9ation d'une ZAC et la mise en place d'une Convention Publique d'Am\u00e9nagement se sont impos\u00e9es comme les solutions les plus ad\u00e9quates (la ZAC a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e et confi\u00e9e en mai 2005 \u00e0 la SEMAVIP). Pourtant, le \u00ab classicisme \u00bb de la proc\u00e9dure n'a pas emp\u00each\u00e9, au fil de l'op\u00e9ration, l'int\u00e9gration de d\u00e9marches originales, en accord avec la sp\u00e9cificit\u00e9 du grand projet de territoire m\u00e9tropolitain Paris Nord Est. A cet \u00e9gard, on peut citer la proc\u00e9dure de groupement de commande intercommunal entre la Ville de Paris, Plaine Commune et la SEMAVIP pour le r\u00e9am\u00e9nagement des berges du canal Saint Denis qui illustre le travail partenarial mis en oeuvre sur plusieurs \u00e9chelles."", ""Le terrain d'assiette du projet est situ\u00e9 en zone U de la carte communale de Saint Aubin qui autorise les am\u00e9nagements destin\u00e9s \u00e0 recevoir des habitations. Une premi\u00e8re analyse du site a permis de constater l'absence de contraintes environnementales r\u00e9glementaires.\nL'op\u00e9ration sera phas\u00e9e financi\u00e8rement de fa\u00e7on \u00e0 mettre le projet en ad\u00e9quation avec les capacit\u00e9s d'investissement de la commune.\nLe co\u00fbt r\u00e9el de l'op\u00e9ration sera pens\u00e9 en globalit\u00e9 avec une grille permettant de lister ce qui participe d'un co\u00fbt financier que ce soit en r\u00e9alisation ou en fonctionnement d'entretien, en r\u00e9cup\u00e9ration d'eau, et en se dotant d'outils d'\u00e9valuation.\nLa faisabilit\u00e9 technique a \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9e au regard de l'orientation du terrain (plein sud), de la qualit\u00e9 du sol et des capacit\u00e9s des r\u00e9seaux notamment la station de traitement des eaux us\u00e9es.\nD'autre part le projet devra \u00eatre adaptable et \u00e9volutif en fonction des besoins dans le temps."", ""L'am\u00e9nageur Ad\u00e9via assumera, dans la cadre du Trait\u00e9 de Concession d'am\u00e9nagement, la ma\u00eetrise du foncier. Pour ce faire, un \u00e9tat parcellaire a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement d\u00e9fini ; permettant de recenser les propri\u00e9taires des parcelles qui accueilleront le projet d'am\u00e9nagement.\nCelles-ci pour la plupart appartiennent \u00e0 la ville de M\u00e9ricourt et \u00e0 RFF.\n\nAd\u00e8via s'int\u00e8gre dans une politique fonci\u00e8re ma\u00eetris\u00e9e excluant toute sp\u00e9culation fonci\u00e8re. Les services financiers de France Domaine sont consult\u00e9s. Dans le cadre des n\u00e9gociations amiables, Ad\u00e9via s'attache \u00e0 respecter les prix des domaines.\n\nLa ville de M\u00e9ricourt ayant contract\u00e9 avec la SEM Ad\u00e9via un Trait\u00e9 de Concession, il reviendra \u00e0 l'am\u00e9nageur d'assurer la gestion administrative, financi\u00e8re et comptable de l'op\u00e9ration. Le concessionnaire contractera tous les emprunts et avances n\u00e9cessaires au financement de l'op\u00e9ration. Il sera autoris\u00e9 \u00e0 solliciter en vue de la r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration, l'allocation de toute subvention ou aide financi\u00e8re directe ou indirecte aupr\u00e8s de tout organisme.\nIl pourra recevoir \u00e0 ce titre, en lieu et place du conc\u00e9dant, les subventions vers\u00e9es par l'Etat, les collectivit\u00e9s locales, leurs groupements, ...\n\nAinsi, pendant la dur\u00e9e de l'op\u00e9ration, des  financements sp\u00e9cifiques seront recherch\u00e9s aupr\u00e8s des partenaires institutionnels. Ainsi, \u00e0 titre d'exemple, un dossier en r\u00e9ponse \u00e0 l'appel \u00e0 projets ADEME/R\u00e9gion \u00ab B\u00e2timents et quartiers de qualit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale \u00bb sera d\u00e9pos\u00e9. S'agissant de la reconqu\u00eate d'une friche mini\u00e8re, le FEDER sera sollicit\u00e9 en parall\u00e8le. Les eaux pluviales de la ZAC \u00e9coquartier \u00e9tant trait\u00e9es par le biais de techniques alternatives, une demande de participation financi\u00e8re concernant la gestion des eaux pluviales sera faite aupr\u00e8s de l'Agence de l'Eau. Quelques cellules commerciales s'implanteront en rez d'immeuble et  ainsi qu'une micro-cr\u00e8che. Le FISAC sera sollicit\u00e9 sur un \u00e9ventuel financement.\n\nDans le cadre de la concession d'am\u00e9nagement un bilan pr\u00e9visionnel d'op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli. Celui-ci fait appara\u00eetre la n\u00e9cessit\u00e9 d'une participation communale au co\u00fbt des \u00e9quipements publics. Ainsi, la participation de la commune de M\u00e9ricourt au co\u00fbt de l'op\u00e9ration est fix\u00e9e \u00e0 1 457 337.41\u0080 \u20acHT.\n\nDiff\u00e9rents scenarii d'am\u00e9nagement ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s. Le scenario retenu s'organise autour de 4 \u00e9l\u00e9ments majeurs :\n- la trame verte,\n- la circulation et une accessibilit\u00e9 du site,\n- une implantation d\u00e9terminante des \u00e9quipements et services,\n- une mixit\u00e9 et une qualit\u00e9 de vie \u00e0 assurer avec la programmation en logements.\n\nUn planning pr\u00e9visionnel du projet a \u00e9t\u00e9 mis au point jusqu'en 2016. L'op\u00e9ration sera phas\u00e9e. Une premi\u00e8re phase de travaux de viabilisation et de r\u00e9alisation du parvis de la m\u00e9diath\u00e8que est engag\u00e9e depuis f\u00e9vrier 2011. Celle-ci sera termin\u00e9e pour septembre 2011. Le d\u00e9marrage des premi\u00e8res constructions est attendu pour fin 2011-d\u00e9but 2012.\n\nAinsi, l'am\u00e9nagement de la zone se r\u00e9partira dans le temps et dans l'espace et ce tout au long de la r\u00e9alisation du projet et notamment gr\u00e2ce \u00e0 un phasage adapt\u00e9."", ""Aujourd'hui, la commune ma\u00eetrise l'int\u00e9gralit\u00e9 fonci\u00e8re du projet. Lorsque la commune aura port\u00e9 la r\u00e9partition des parcelles et les aura d\u00e9limit\u00e9es et am\u00e9nag\u00e9es, il s'agira d'octroyer des PC simples, soumis \u00e0 conditions du cahier des charges strict de construction d\u00e9fini par la commission communale et les partenaires du comit\u00e9 de pilotage du projet. L'investissement est provisionn\u00e9 pour la r\u00e9alisation des travaux de viabilisation et d'\u00e9tude aff\u00e9rents au budget 2011, il s'agira de compl\u00e9ter cet autofinancement par de l'emprunt si n\u00e9cessaire. La vente d'un bien communal (ancien presbyt\u00e8re) a apport\u00e9 des fonds que le conseil municipal a souhait\u00e9 conserver pour investir dans le projet d'avenir que constitue l'\u00e9cohameau (maintien de l'\u00e9cole, accueil de population, cr\u00e9ation d'activit\u00e9). La collaboration publique interviendra aussi dans le cadre du montage de dossiers concernant les subventions (CG, \u00e9ventuellement lignes LEADER du GAL PSFHA). Un (ou deux) lot(s) sera (ont) acquis par l'OPH, dans le cadre d'une accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e par une famille nombreuse de la commune (nouveaux arrivants), souhaitant quitter son logement social communal pour acqu\u00e9rir un logement respectueux des normes environnementales (parents soucieux de l'avenir de leurs 8 enfants). Le chef de famille a un projet d'installation d'activit\u00e9 agroalimentaire en lien avec les productions locales (viande bovine transform\u00e9e) \u00e0 Dienne, soutenu dans la d\u00e9marche par la commune et les chambres consulaires."", ""L' \u00c9tablissement Public d'Am\u00e9nagement de Guyane garanti, en sa qualit\u00e9 d'am\u00e9nageur, la faisabilit\u00e9 financi\u00e8re, technique et juridique du projet : \n - le choix d'outils op\u00e9rationnels (ZAC)\n - la r\u00e9alisation de toutes les \u00e9tudes n\u00e9cessaires (pr\u00e9alables, pr\u00e9 op\u00e9rationnelles et aujourd'hui op\u00e9rationnelles)\n - une r\u00e9\u00e9valuation constantes des co\u00fbts de l'op\u00e9ration et du calendrier pr\u00e9visionnel\n - une politique fonci\u00e8re ferme et op\u00e9rationnelle : ma\u00eetrise du foncier \u00e0 plus de 80% sur le p\u00e9rim\u00e8tre int\u00e9grant l'ensemble des hameaux projet\u00e9s\n - le phasage du projet selon un d\u00e9coupage en plusieurs hameaux, permettant un r\u00e9ajustement (programme, plan masse, \u00e9quipements...)\n - une modification du PLU en cours afin de r\u00e9glementer l\u2019ensemble des terrains de la ZAC par un m\u00eame zonage, qui permettrait d\u2019accueillir logements, activit\u00e9s, commerces et \u00e9quipements afin d\u2019assurer la mixit\u00e9 urbaine\n - des \u00e9tudes hydrog\u00e9ologiques pr\u00e9sentant la majeure partie des terrains comme ayant des caract\u00e9ristiques favorables \u00e0 la r\u00e9alisation du projet\nLe projet apporte des garanties suffisantes pour passer en phase op\u00e9rationnelle. \n\nNous souhaitons rajouter aux aspects financiers, techniques et juridiques, la dimension environnementale en termes de pr\u00e9alable \u00e0 la r\u00e9alisation du projet : la 'faisabilit\u00e9 environnementale du projet', c'est-\u00e0-dire la recherche d'un juste \u00e9quilibre entre les impacts engendr\u00e9s par l'installation humaine et la pr\u00e9servation de notre \u00e9cosyst\u00e8me. Cette faisabilit\u00e9 environnementale est garantie par des \u00e9tudes d'impact tr\u00e8s pouss\u00e9es et par l'implication de diff\u00e9rents organismes de protection de la nature (ONF, associations) dont les pr\u00e9rogatives ont orient\u00e9 en amont les grandes orientations du projet."", ""Au niveau de la faisabilit\u00e9 technique, la proc\u00e9dure mise en place permet \u00e0 la municipalit\u00e9 d'imposer au future am\u00e9nageur de forts objectifs, permettant ainsi de s'assurer que le projet respectera ces orientations et en fera un v\u00e9ritable \u00e9coquartier.\nLa proc\u00e9dure ZAC a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e en 2006, le dossier de cr\u00e9ation de ZAC ayant \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par le conseil municipal en janvier 2010.\nA ce jour, une proc\u00e9dure de recrutement d'un am\u00e9nageur est en cours en vue de monter le dossier de r\u00e9alisation de ZAC et de signer une concession d'am\u00e9nagement. Le cahier des charges pour le recrutement de l'am\u00e9nageur (annex\u00e9) a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 de mani\u00e8re tr\u00e8s stricte et pouss\u00e9e afin d'y indiquer l'ensemble des exigences de la municipalit\u00e9 (notamment celles issues de l'\u00e9tude AEU).\nLors de l'\u00e9laboration de ce cahier des charge, un bilan technique et financier a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 sur ce projet afin de v\u00e9rifier que l'op\u00e9ration \u00e9tait viable, notamment par rapport au march\u00e9 immobilier actuel. A ce stade, le projet a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 remani\u00e9. Ce bilan financier a permis de v\u00e9rifier que les \u00e9quipements publics pr\u00e9vus sur la zone (extension de l'\u00e9cole, stade de football, structure multi-accueil) pourront \u00eatre financ\u00e9s en partie par l'am\u00e9nageur.\nUn phasage a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli (3 phases de construction). Ce phasage pourra \u00eatre revu dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, selon les \u00e9volutions du march\u00e9 et de la demande, le projet \u00e9tant phas\u00e9 jusqu'en 2025 environ. \nEn termes de foncier, l\u2019\u00c9tablissement Public Foncier de Normandie (EPFN) a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 \u00e0 la d\u00e9marche tr\u00e8s t\u00f4t pour les n\u00e9gociations et le portage foncier. La municipalit\u00e9 a aussi men\u00e9 des n\u00e9gociations r\u00e9centes, portant ainsi les acquisitions \u00e0 pr\u00e8s de 75% de la zone)."", ""1. Conna\u00eetre la tension du march\u00e9 foncier, suivre et r\u00e9guler ses \u00e9volutions\nUne enqu\u00eate pr\u00e9alable a \u00e9t\u00e9 faite aupr\u00e8s des agences immobili\u00e8res et de notaires afin de conna\u00eetre le prix d'un terrain au m2, le prix d'un terrain (60 000\u0080 en moyenne pour Ste Croix), le besoin et la demande de type de logements (locatif, accession, T3,T4, ...) ainsi que le profil des personnes concern\u00e9es (personnes \u00e2g\u00e9es, seules, jeunes couples, familles,  ...).\n\n2. Organiser la ma\u00eetrise de son foncier\nLa commune a achet\u00e9 le terrain situ\u00e9 en contrebas de la place du village d\u00e9but 2010.\n\n3. Choisir une proc\u00e9dure adapt\u00e9e \u00e0 son projet, assurer la coh\u00e9rence entre les outils  juridiques et outils contractuels\nPour r\u00e9pondre aux besoins mis en avant dans l'enqu\u00eate pr\u00e9alable aupr\u00e8s des agences immobili\u00e8res et notaires, les architectes-urbanistes ont fait le choix de construire un lotissement communal int\u00e9grant \u00e9galement des op\u00e9rations group\u00e9es ou des collectifs avec un bailleur social. C'est par concertation avec les habitants, les \u00e9lus et les diff\u00e9rents acteurs locaux que le projet a \u00e9t\u00e9 connu, a \u00e9t\u00e9 compris et \u00e9galement a donn\u00e9 envie de l'habiter. \nPour impliquer les habitants dans l'am\u00e9nagement et l'entretien, une pr\u00e9sentation au Conseil Municipal du projet et des r\u00e8gles avant d\u00e9p\u00f4t du Permis d'am\u00e9nager et un accompagnement des projets individuels par l'architecte urbaniste : de l'esquisse au permis de construire (accompagnement lors de l'instruction) seront faits. Cet accompagnement se fera avec la DDT et la DREAL. Pour promouvoir un am\u00e9nagement durable et coh\u00e9rent, des outils contractuels ont mis en place tel le r\u00e8glement de lotissement et le cahier de charges du projet. \n\n4. Optimiser le montage financier en fonction d'objectifs qualitatifs, assurer sa pertinence en int\u00e9grant le co\u00fbt global du projet et sa dur\u00e9e de vie.\nLa densit\u00e9 de ce quartier avec des maisons mitoyennes et des parcelles \u00e9troites permet d'optimiser les r\u00e9seaux. Par cons\u00e9quent, les architectes-urbanistes peuvent faire un choix simple de r\u00e9seau et de voirie. Tous les choix de dispositifs techniques r\u00e9pondent \u00e0 un objectif de choix \u00e9conomes pour des solutions durables en essayant de faire une pierre deux coups, trois coups.... \nPour illustrer ce propos, prenons le lien entre la densit\u00e9 du bourg et la qualit\u00e9 des espaces publics et des services. Une certaine densit\u00e9 de maison de village est cr\u00e9\u00e9e par un parcellaire \u00e9troit. Ce parcellaire est desservi par la voirie existante : la rue circulaire. Seules 4 maisons donnent directement sur le cours non-goudronn\u00e9 sans acc\u00e8s direct pour la voiture d'o\u00f9 le parking regroup\u00e9. Gr\u00e2ce \u00e0 cette densit\u00e9, un espace public g\u00e9n\u00e9reux (places, Halle, square des lectures et cours soit 19% de l'ensemble) est possible. \u00c0 cette densit\u00e9, on ajoute du locatif qui accueillera des familles avec enfants et permettra de maintenir l'\u00e9cole \u00e0 moyen terme. Enfin, ce projet permet le financement du tout-\u00e0-l'\u00e9gout pour l'ensemble du village et la r\u00e9alisation d'une station d'\u00e9puration."", ""*LA PROBL\u00c9MATIQUE FONCI\u00c8RE\nAfin d'assurer la coh\u00e9rence du projet par rapport aux probl\u00e9matiques territoriales, le programme de l'op\u00e9ration se base sur une \u00e9tude de march\u00e9 prospective. Elle met en avant la composition de la population communale en place et de nouveaux arrivants, des constructions, de l'offre commerciale et des manques et/ou demandes en termes de :\n- Typologie de logement\n- Statut d'occupation \n- Formes urbaines\n- Budgets des m\u00e9nages\nDe plus, des entretiens individuels ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s aupr\u00e8s de la commune de Couh\u00e9, la Communaut\u00e9 de communes de la R\u00e9gion de Couh\u00e9 et le Syndicat Mixte du Pays Civraisien. Ils ont permis de conna\u00eetre la tension du march\u00e9 foncier, l'offre existante ou \u00e0 venir sur les lotissements des communes environnantes.\n\n*LA MAITRISE FONCI\u00c8RE\nL'ensemble de l'emprise fonci\u00e8re du futur \u00e9coquartier est aujourd'hui la propri\u00e9t\u00e9 de la commune de Couh\u00e9, ce qui est \u00e0 signaler pour une commune rurale. La ma\u00eetrise fonci\u00e8re par l'am\u00e9nageur a donc \u00e9t\u00e9 facilit\u00e9e.\nDe plus, il a \u00e9t\u00e9 convenu entre la commune et SIPEA les conditions d'acquisition suivantes :\n- Vente de la parcelle \u00e0 2\u0080 le m\u00e8tre carr\u00e9 (prix moins \u00e9lev\u00e9 que le co\u00fbt d'acquisition du terrain par la commune)\n- Participation de la commune aux frais de desserte voirie et r\u00e9seaux des deux acc\u00e8s du futur \u00e9coquartier\nEn contrepartie d'un engagement de SIPEA de proposer un programme pouss\u00e9 en termes de mixit\u00e9 sociale.\n\n*UNE UTILISATION JUDICIEUSE DES OUTILS JURIDIQUE AFIN DE FACILITER LA QUALIT\u00c9 ET COH\u00c9RENCE DE L\u2019\u00c9COQUARTIER\nPlusieurs outils juridiques seront appliqu\u00e9s tout au long du projet :\n- La r\u00e9vision du PLU : lors de l'\u00e9tude de faisabilit\u00e9, le PLU en vigueur s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 inadapt\u00e9 au niveau du r\u00e8glement d'urbanisme (largeurs de voiries minimales cons\u00e9quentes, interdiction d'installer des panneaux solaires visibles depuis le domaine public...). Le projet d'\u00e9coquartier \u00e9tait  l'occasion pour la commune de reprendre son PLU pour permettre l'int\u00e9gration du volet environnemental sur ce secteur mais \u00e9galement au niveau des autres quartiers p\u00e9nalis\u00e9s aujourd'hui par l'application de telles prescriptions.\nDans ce cadre, une proc\u00e9dure de r\u00e9vision du PLU est aujourd'hui en cours. Des s\u00e9ances de travail constructives ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es entre le bureau d'\u00e9tudes charg\u00e9 de la r\u00e9vision du PLU et l'\u00e9quipe de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre de l'\u00e9coquartier afin de confronter intelligemment l'approche r\u00e8glementaire et l'approche op\u00e9rationnelle.\nCette m\u00e9thode de travail permettra une libert\u00e9 d'actions importante pour la r\u00e9alisation du projet d'\u00e9coquartier.\n- Un portage foncier diff\u00e9r\u00e9 durant 8 ans : SIPEA en tant que bailleur social a la possibilit\u00e9 de porter sans frais du foncier gr\u00e2ce \u00e0 la R\u00e9gion Poitou-Charentes et la CDC (Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations) pendant 8 ans. Contrairement \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 au d\u00e9but du projet (occupation totale de la parcelle), aujourd'hui le projet n'occuperait qu'environ la moiti\u00e9 de la parcelle. En effet, apr\u00e8s un calcul de la densit\u00e9 en centre-ville (environ 50 logements/hectare), la densit\u00e9 du projet initialement pr\u00e9vue (12 logements/hectare) a \u00e9t\u00e9 revue \u00e0 la hausse (environ 30 logements/hectares). De plus, ce dispositif permettrait aussi de phaser la programmation afin de ne pas d\u00e9clencher le ph\u00e9nom\u00e8ne suivant : attirer vers l'\u00e9coquartier des m\u00e9nages habitant actuellement  un patrimoine ancien et d\u00e9sertifier le centre-ville. Une r\u00e9alisation de l'\u00e9coquartier \u00e9chelonn\u00e9e offrira la possibilit\u00e9 en parall\u00e8le d'inciter les habitants du centre-ville \u00e0 r\u00e9nover leurs logements. De cette mani\u00e8re, Couh\u00e9 pourra se d\u00e9velopper progressivement et non pas de mani\u00e8re in\u00e9gale d'un point de vue spatial.\n\n- La mise en place d'une PVR : ce dispositif permet de faciliter financi\u00e8rement l'am\u00e9nagement des nouvelles voiries de l'\u00e9coquartier et de rapporter des fonds au niveau communal. Cet outil serait mis en place pour une voirie longeant l'arri\u00e8re du front b\u00e2ti existant le long de l'Avenue de Paris. Cet am\u00e9nagement sera cr\u00e9\u00e9 afin de d\u00e9clencher le d\u00e9coupage des parcelles allong\u00e9es et ainsi densifier. La PVR est comme un pari sur l'avenir car si le quartier actuel se densifie et sert de lien entre l'\u00e9coquartier et les quartiers existants, cela signifiera que la greffe de l'\u00e9coquartier est prise."", ""Le volet financier du projet a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 en 2 temps:\n- lors de la phase d'\u00e9tude pr\u00e9alable , l'architecte charg\u00e9 d'\u00e9tudes a \u00e9tabli pour le compte de la commune un pr\u00e9visionnel \u00e0 partir du cout d'achat des terrains et des pr\u00e9visions de revente par la municipalit\u00e9 qui s'est port\u00e9e acqu\u00e9reur ;\n- avec l'assistance de l'architecte ma\u00eetre d'oeuvre et du PNR Livradois-Forez, la commune a ensuite \u00e9tabli un bilan d'op\u00e9ration r\u00e9actualis\u00e9 fr\u00e9quemment  de la tranche logements sociaux en optimisant les aides financi\u00e8res possibles (Leader, \u00c9tat, R\u00e9gion, D\u00e9partement,...)\n\nLe bilan a permis de confronter les capacit\u00e9s de construction et de location des habitants de notre territoire rural avec les co\u00fbts de construction et les subventions. \n\nLa maitrise fonci\u00e8re (d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9e plus haut) est assur\u00e9e pendant les \u00e9tudes.\n\nEn ce qui concerne la faisabilit\u00e9 technique, la commune s'est entour\u00e9e d\u00e8s le lancement d'un comit\u00e9 technique (PNR, CAUE63, Etat, ADUHME, ABF,...)  et d'une ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre (architecte + BE Techniques).\n\nLes phases ult\u00e9rieures sont d\u00e9finies en termes d'am\u00e9nagement et d'esprit architectural et paysagers mais le montage reste \u00e0 trouver en fonction des r\u00e9ussites et \u00e9checs de la phase 1."", ""La commune d\u00e9tenant la ma\u00eetrise fonci\u00e8re, elle avait envisag\u00e9 dans ses premi\u00e8res r\u00e9flexions, de viabiliser la parcelle et de vendre les lots \u00e0 des acqu\u00e9reurs qui auraient \u00e0 respecter le cahier des charges d\u00e9fini par la commission urbanisme. Elle conservait 3 lots pour du logement social.\nMais, comment s'assurer du respect du cahier des charges ? Aussi, la commission urbanisme a propos\u00e9 de construire les logements et de les vendre. Mais les finances communales ne permettaient pas d'engager de telles d\u00e9penses, le maire a propos\u00e9 le projet aux soci\u00e9t\u00e9s HLM. Le permis de construire est d\u00e9pos\u00e9 dans le respect des documents r\u00e9glementaires existants ou en cours d'\u00e9tude. La commune a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 pour l'instauration de la participation pour voiries et r\u00e9seaux.\nL'EcoQuartier comporte un ensemble de r\u00e9alisations qui commence par l'\u00e9colotissement. Tout est int\u00e9gr\u00e9 dans le PLU en cours de validation. \nLe projet initial de 16 logements  a \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9 en 2 tranches. La SAA HLM a choisi de construire 9 logements dans une 1\u00e8re tranche."", ""St.Priest en Jarez appartient \u00e0 une intercommunalit\u00e9 qui regroupe 43 communes au sein de St.Etienne M\u00e9tropole. Cette collectivit\u00e9 pr\u00e9sente une population d'environ 390 000 habitants.\n\nSt.Etienne M\u00e9tropole, depuis 2001 d\u00e9tient la comp\u00e9tence en mati\u00e8re de logement. Son action s'appuie sur un document de prospective contribuant \u00e0 rendre notre territoire attractif et solidaire : le PLAN LOCAL DE L'HABITAT. (P.L.H.). Nous venons de signer en avril 2011, le 2nd PLH de l'intercommunalit\u00e9, concernant les ann\u00e9es 2011/2016. Il pr\u00e9voit une production de 11 400 logements sur les 6 prochaines ann\u00e9es. Les objectifs qui respectent le SCOT SUD LOIRE adopt\u00e9 en 2010 sont de plusieurs ordres : favoriser un d\u00e9veloppement \u00e9quilibr\u00e9 et solidaire de notre territoire, cr\u00e9er les conditions d'un parcours r\u00e9sidentiel pour tous les m\u00e9nages, am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des logements du parc existant et contribuer \u00e0 un habitat durable. Notre commune, s'inscrit compl\u00e8tement dans cette d\u00e9marche. Au niveau qualitatif, le PLH doit nous permettre, la construction de 68 logements sociaux d'ici 2016 alors que nous disposons d\u00e9j\u00e0 d'un ratio de 22 % de logements sociaux dans le cadre de la loi SRU. Les directives du SCOT SUD LOIRE, \u00e9tant de continuer \u00e0 densifier les constructions. Notre commune d'une superficie de seulement 307 hectares abrite 6 200 habitants avec un taux de densification le plus \u00e9lev\u00e9 de la couronne st\u00e9phanoise.\n\n* Le projet du centre-bourg : un exemple de d\u00e9marche concert\u00e9e et maitris\u00e9e.\nSt.Priest en Jarez a connu dans les ann\u00e9es 80/90 un fort d\u00e9veloppement r\u00e9sidentiel sous la forme de co-propri\u00e9t\u00e9s mais \u00e9galement sous forme pavillonnaire. Les derniers terrains qui restent disponibles ont fait l'objet dans les ann\u00e9es 2007/2008 d'une forte pression de la part des promoteurs pour la plupart nationaux. Le terrain priv\u00e9 sur lequel se r\u00e9alise l'\u00e9coquartier appartenait \u00e0 une famille qui n'habite plus la commune, cette derni\u00e8re a trouv\u00e9 le promoteur le plus offrant avec un prix au m2 de 225 \u0080 sans se soucier du projet qui serait r\u00e9alis\u00e9 sur ce terrain. Quand la nouvelle municipalit\u00e9 est arriv\u00e9e en 2008, notre principal objectif a \u00e9t\u00e9 d'influer sur le projet en prenant plusieurs mesures contraignantes pour le promoteur qui \u00e9tait alors NEXITY : obligation de cr\u00e9er du logement social sur ce terrain ce que ne pr\u00e9voyait pas le PLU de l'\u00e9poque, d\u00e9marche tourn\u00e9e vers le d\u00e9veloppement durable avec la r\u00e9alisation d'am\u00e9nagement de verdure et de parcours pi\u00e9tonnier (mail).\n\nLe promoteur a dans un premier temps appr\u00e9hend\u00e9 ces contraintes de mani\u00e8re positive mais compte tenu des r\u00e9percussions financi\u00e8res pour son op\u00e9ration, il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 renoncer. L'arriv\u00e9e d'un nouveau promoteur local, Crea-D\u00f4me, a constitu\u00e9 une opportunit\u00e9 pour revoir le projet initial dans sa globalit\u00e9. La d\u00e9marche environnementale a \u00e9t\u00e9 au centre de nos pr\u00e9occupations au m\u00eame titre que la volont\u00e9 de mixer les populations sur cette op\u00e9ration.\n\nLa commune a souhait\u00e9 obtenir l'ensemble de la maitrise fonci\u00e8re du site en se portant acqu\u00e9reur des t\u00e8nements actuels. L'acquisition de plusieurs habitations et terrains priv\u00e9s est en cours. Une r\u00e9serve fonci\u00e8re a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e sur un terrain de 2 000 m2 ce qui nous permettra de cr\u00e9er des espaces de vie (jardin public notamment).\n\nLa d\u00e9marche finale s'inscrit dans une volont\u00e9 des \u00e9lus de St.Priest en Jarez de concr\u00e9tiser ce projet d'\u00e9coquartier qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9fl\u00e9chi et analys\u00e9."", ""Le projet de l'Ange Gardien rentre dans les axes prioritaires d'intervention de l'EPF (logement social et d\u00e9veloppent durable). \nL'EPF est donc associ\u00e9 \u00e0 la ma\u00eetrise fonci\u00e8re du site de projet. \nUn dossier de D\u00e9claration d'Utilit\u00e9 Publique est en fin d'\u00e9laboration. \nLa proc\u00e9dure  d'am\u00e9nagement choisi est la ZAC en concession. La cr\u00e9ation de la ZAC et l'avis d'appel \u00e0 candidature seront d\u00e9lib\u00e9r\u00e9s d\u00e9but juillet. Le phasage de l'op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli en deux temps."", ""L'\u00e9tude se compose d'une tranche ferme de conception de l'\u00e9coquartier,  qui consiste r\u00e9aliser un plan d'am\u00e9nagement durable. Elle se d\u00e9roulera en quatre phases :\n\n- Phase 1 : Diagnostic et enjeux (3 mois : de fin janvier \u00e0 fin avril 2011) \nCette phase de diagnostic, int\u00e9grant l'AEU, devra permettre de d\u00e9gager des enjeux propres \u00e0 l'am\u00e9nagement de l'\u00e9coquartier. \n- Phase 2 : Propositions de sc\u00e9narios (4 mois : de d\u00e9but mai \u00e0 fin ao\u00fbt 2011). Chaque sc\u00e9nario identifiera des pr\u00e9conisations d\u00e9taill\u00e9es \u00e0 travers le parti d'am\u00e9nagement permettant de r\u00e9pondre aux objectifs du projet, tout en tenant compte des enjeux environnementaux et \u00e9nerg\u00e9tiques. \n- Phase 3 : Plan d'am\u00e9nagement (3 mois : de septembre \u00e0 fin novembre 2011) Cette phase consistera \u00e0 d\u00e9velopper le sc\u00e9nario retenu. Le degr\u00e9 de d\u00e9finition demand\u00e9 sera d'un niveau d'une 'esquisse plus'. \n- Phase 4 : Chiffrage, pr\u00e9-bilan financier de l'op\u00e9ration (1 mois : d\u00e9cembre 2011 - restitution finale d\u00e9but f\u00e9vrier 2012)\n\nLa tranche conditionnelle, consiste en une Assistance \u00e0 Ma\u00eetrise d'Ouvrage (AMO) pour la mise en \u0153uvre de la concession d'am\u00e9nagement (4 mois). Cette phase vise \u00e0 accompagner la collectivit\u00e9 dans la mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle de l'am\u00e9nagement du projet. Le choix d'une concession d'am\u00e9nagement a \u00e9t\u00e9 retenu, en raison de l'ampleur du projet qui se r\u00e9alisera en plusieurs tranches, sur une dizaine d'ann\u00e9es et que la Communaut\u00e9 Val de Garonne Agglom\u00e9ration n'est aujourd'hui pas structur\u00e9e pour porter, am\u00e9nager et suivre cela. La collectivit\u00e9 poss\u00e9dant la maitrise fonci\u00e8re du terrain, l'op\u00e9ration sera r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre d'un lotissement. \n\nLe co\u00fbt de l'\u00e9tude s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 71 550\u0080 HT dont : \n-57 770 \u0080 HT pour la tranche ferme (dont 27 825 \u0080 HT pour l'AEU) \n-13 780 \u0080 HT pour la tranche conditionnelle. \n\nPour la r\u00e9alisation de l'\u00e9tude, la Communaut\u00e9 Val de Garonne Agglom\u00e9ration a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de subventions de l'ADEME et du Conseil R\u00e9gional dans le cadre du Programme r\u00e9gional Aquitaine Environnement pour un montant de 28 222\u0080 ainsi que du Conseil G\u00e9n\u00e9ral pour un montant de 11 554 \u0080. Des \u00e9tudes de sol et \u00e9tudes  pi\u00e9zom\u00e9triques sont \u00e0 pr\u00e9voir pour un montant suppl\u00e9mentaire de 20 000 \u0080HT. L'\u00e9tude, d\u00e9marr\u00e9 en d\u00e9cembre 2010, poursuit sa phase de diagnostic / enjeux dont les r\u00e9sultats seront pr\u00e9sent\u00e9s fin avril 2011."", ""Un comit\u00e9 de pilotage a examin\u00e9 la faisabilit\u00e9 du projet et l'a approuv\u00e9 \u00e0 ce stade sur les plans:\n- du projet urbain, bien appr\u00e9ci\u00e9 et prioritaire dans le territoire, d\u00e9j\u00e0 inscrit en orientation d'am\u00e9nagement au PLU et en servitude de mixit\u00e9 sociale, avec un phasage\n- de la faisabilit\u00e9 technique, apr\u00e8s les principales \u00e9tudes de pollution et la production de l'\u00e9tude d'impact (\u00e9tat initial et impacts) et dans l'attente des \u00e9tudes compl\u00e9mentaires et bilan \u00e9nerg\u00e9tique\n- de la faisabilit\u00e9 juridique avec le choix d'une seule ZAC en concession d'am\u00e9nagement, apr\u00e8s consultation de deux cabinets d'avocats\n- de la faisabilit\u00e9 financi\u00e8re: un pr\u00e9bilan int\u00e8gre les co\u00fbts d'acquisition fonci\u00e8re (extrapolant les premi\u00e8res acquisitions par l'\u00e9tablissement public foncier EPORA), les co\u00fbts d\u2019\u00e9quipements publics et notamment le parc urbain, la prise en charge du silo de stationnement etc... et les recettes attendues selon les conditions actuelles du march\u00e9 immobilier. Le co\u00fbt pour la collectivit\u00e9  est chiffr\u00e9"", ""Chacun des sc\u00e9narios mettra en \u00e9vidence et justifiera les acc\u00e8s, la transition entre chaque espace et l'articulation avec l'environnement voisin, notamment au niveau de l'accroche du nouveau quartier avec le tissu existant et le niveau de qualit\u00e9 environnementale \u00e0 mettre en \u0153uvre. Les sc\u00e9narios regrouperont diverses propositions concernant l'emprise au sol, la hauteur des b\u00e2timents, la densit\u00e9 urbaine.\n\nUn bilan des co\u00fbts de chacun des scenarii sera remis et \u00e9tudi\u00e9."", ""Au vu des conclusions de l\u2019\u00c9tude de Faisabilit\u00e9 du Site du Lavoir (Comit\u00e9 de Pilotage du 23 f\u00e9vrier 2011), la Commune a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en \u0153uvre tous les outils et actions qui conditionnent la mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle du futur quartier et son ach\u00e8vement dans les 15 ans \u00e0 venir.\n\n1- CONCERNANT L'ACQUISITION ET LA PROTECTION DU FONCIER, la Commune se propose : \nA/ D'ENGAGER LA PHASE ACTIVE DES N\u00c9GOCIATIONS AMIABLES PAR LE BIAIS DE L'EPF PACA\nB/ D'UTILISER LE DPU (Droit de Pr\u00e9emption Urbain)\n- Objectif de l'outil = Constitution de r\u00e9serves fonci\u00e8res dans le cadre d'acquisitions amiables par la Commune (priorit\u00e9) \u00e0 chaque mise en vente d'un bien sur des secteurs d\u00e9finis /\nCommune avertie par voie de DIA (D\u00e9claration d\u02bcIntention d\u02bcAli\u00e9ner).\n- Instaur\u00e9 sur toutes les zones U et NA du POS actuel, le DPU sera automatiquement exerc\u00e9 sur le p\u00e9rim\u00e8tre du Site, voire dans son environnement imm\u00e9diat, si cela parait pertinent \u00e0 la bonne r\u00e9alisation du projet.\n- Dans le cadre du PLU, il est pr\u00e9vu le maintien du DPU afin que toutes les parcelles du Site du Lavoir soient couvertes.\nC/ DE METTRE EN \u0152UVRE UNE DUP (D\u00c9CLARATION D\u2019UTILIT\u00c9 PUBLIQUE)\n- Objet de l'outil = D\u00e9clarer le projet d'utilit\u00e9 publique sur les parcelles concern\u00e9es met en demeure le propri\u00e9taire de vendre son bien \u00e0 la Collectivit\u00e9 pour un usage dans l'int\u00e9r\u00eat collectif.\n- Plusieurs phases :\n   - Enqu\u00eate pr\u00e9alable et enqu\u00eate parcellaire pourront \u00eatre men\u00e9es simultan\u00e9ment (car la Commune est en mesure de pr\u00e9ciser les parcelles \u00e0 exproprier et peut dresser un plan parcellaire et une liste des propri\u00e9taires),\n   - Arr\u00eat\u00e9 de DUP (suite \u00e0 l'enqu\u00eate pr\u00e9alable) et arr\u00eat\u00e9 de cessibilit\u00e9 (suite \u00e0 l'enqu\u00eate parcellaire),\n   - Transfert de propri\u00e9t\u00e9 soit par voie amiable, soit par ordonnance d'expropriation.\n- N\u00e9gociation amiable\n   - Si n\u00e9gociation amiable pr\u00e9c\u00e8de le lancement de la proc\u00e9dure de DUP  => acte de vente classique\n   - Si n\u00e9gociation amiable apr\u00e8s lancement de la DUP\n         => acte de cession (transfert de propri\u00e9t\u00e9+indemnit\u00e9s)\nJusqu'\u00e0 la publication de l'ordonnance d'expropriation, l'acquisition du foncier peut se faire par voie amiable entre la commune et les propri\u00e9taires du foncier du Site du Lavoir. \n\n- D\u00e9lais\n   - D\u00e9marrage de la proc\u00e9dure apr\u00e8s DCM de d\u00e9l\u00e9gation de pouvoir \u00e0 l'EPF :\n     - soit d\u00e8s la fin de l'\u00e9tude de faisabilit\u00e9\n     - soit \u00e0 la fin de la phase de cr\u00e9ation de la ZAC.\n- Dur\u00e9e max. approximative : 25 mois\nN\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9buter cette proc\u00e9dure au plus t\u00f4t pour ne pas retarder le commencement des travaux des diff\u00e9rentes tranches pour ne pas se retrouver dans le cas de figure o\u00f9, le projet de quartier \u00e9tant bien avanc\u00e9, le juge d'expropriation \u00e9value une parcelle de la ZAC \u00e0 un prix tr\u00e8s sup\u00e9rieur \u00e0 celui des Domaines.\n\n2 - CONCERNANT LA PROC\u00c9DURE D\u2019AM\u00c9NAGEMENT ET LA TEMPORALIT\u00c9 DE SON D\u00c9ROULEMENT  \nL\u2019\u00c9tude de Faisabilit\u00e9 a mis en perspective les diff\u00e9rentes proc\u00e9dures d'am\u00e9nagement existantes en r\u00e9v\u00e9lant les avantages et inconv\u00e9nients de chacune d'entre-elles (Zone d'Am\u00e9nagement Concert\u00e9, Permis d'am\u00e9nager et permis valant division).\nL'ensemble des partenaires de l'op\u00e9ration se sont mis d'accord sur la mise en \u0153uvre d'une proc\u00e9dure de ZAC (Zone d'Am\u00e9nagement Concert\u00e9).\nLa proc\u00e9dure de ZAC, bien que plus complexe que les autres proc\u00e9dures d'am\u00e9nagement, para\u00eet plus adapt\u00e9e \u00e0 l'op\u00e9ration du Lavoir, au vu des ambitions communales d'en faire une op\u00e9ration exemplaire \u00e0 l'\u00e9chelle de la commune et au-del\u00e0 en terme de qualit\u00e9 sociale, \u00e9conomique et environnementale.\nCette proc\u00e9dure permettra \u00e0 la commune de s'assurer de la r\u00e9alisation de son projet urbain de fa\u00e7on pr\u00e9cise et mesur\u00e9e par une mise en \u0153uvre r\u00e9glementaire et programmatique sur-mesure.\nLa proc\u00e9dure de ZAC est l'outil r\u00e9glementaire par excellence des projets de quartier.\n\n- Il est pr\u00e9vu que la proc\u00e9dure de ZAC se d\u00e9roule en parall\u00e8le de l'\u00e9laboration du PLU afin que ce dernier int\u00e8gre directement les \u00e9l\u00e9ments de la ZAC du Lavoir dans ses documents.\n\n=> Int\u00e9gration dans le planning de l'op\u00e9ration\n(cf. annexe Crit\u00e8re 3 - Planche 'Planning de l'op\u00e9ration')\n\n3 - BILAN \n(cf. annexe Crit\u00e8re 3 - Planche 'Bilan')\n- Bilan de ZAC => int\u00e9r\u00eat = bilan global d'op\u00e9ration et financement des \u00e9quipements et am\u00e9nagements publics.\n- \u00c9valuation des charges fonci\u00e8res suivant \u00c9tude de March\u00e9 cit\u00e9e Ambition n\u00b02.\n- Participation au financement des preneurs de lots pour la r\u00e9alisation des stationnements au prorata de leurs obligations (puisqu'ils ne r\u00e9aliseront pas de stationnement leur lot => report du co\u00fbt) : \n   - Pour la halle : achat des places qui seront revendues ou louer aux particuliers par les preneurs \n   - Pour le stationnement dans l'espace public : participation.\n=> Choix de lib\u00e9rer les lots de l'emprise de la voiture pour :\n   - pour une plus grande ma\u00eetrise de la qualit\u00e9 d'ensemble des am\u00e9nagements,\n   - mutualiser les stationnements aux diff\u00e9rents heures de la journ\u00e9e en absorbant le nombre de places disponibles \u00e0 la rotation.\n- Bilan \u00e9valu\u00e9, pour l'heure, sans aucune subvention ni participation publique qui seront affin\u00e9es et int\u00e9gr\u00e9es dans les estimations financi\u00e8res du dossier de cr\u00e9ation.\n- Bilan d\u00e9gageant une marge positive permettant d'absorber les variations fort possibles suite \u00e0 l'acquisition fonci\u00e8re.\n\n4 - PHASAGE DE L\u2019OP\u00c9RATION (cf. annexe 'phasage de l'op\u00e9ration')\n- L\u2019\u00c9tude de Faisabilit\u00e9 a d\u00e9fini les \u00e9tapes successives du d\u00e9roulement de l'op\u00e9ration en partant du principe que la totalit\u00e9 du foncier du p\u00e9rim\u00e8tre a \u00e9t\u00e9 acquise.\n- Cependant, une 'solution dite de repli (partiel)' a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e pour informer la r\u00e9flexion dans le cas o\u00f9 la duret\u00e9 fonci\u00e8re et/ou l'appr\u00e9ciation d'une strat\u00e9gie moins radicale am\u00e8neraient les \u00c9lus \u00e0 renoncer partiellement (pour les parcelles d\u00e9j\u00e0 b\u00e2ties) \u00e0 mener les DUP jusqu'\u00e0 leur terme.\n- Le phasage prend \u00e9galement en compte les priorit\u00e9s de la commune, en regard des sollicitations actuelles : \n     - Opportunit\u00e9s : p\u00f4le m\u00e9dical, g\u00eete communal (sollicitations de la part d'une association sportive nationale pour organiser des stages pendant les vacances scolaires et des \u00e9changes durant l'ann\u00e9e),\n     - Logements Locatifs Sociaux => en r\u00e9ponse au PLH,\n     - Diversit\u00e9 des produits : LLS + AL + AS + AIE,\n     - \u00c9quilibre financier (acquisition fonci\u00e8re et VRD).\n- La volont\u00e9 communale est de r\u00e9aliser une 1\u00e8re tranche, sur du foncier d\u00e9j\u00e0 ma\u00eetris\u00e9 (communal et propri\u00e9t\u00e9 de l'EPF), qui r\u00e9ponde aux priorit\u00e9s \u00e9nonc\u00e9es ci-dessus, d\u00e9termin\u00e9es durant l'\u00e9tude, et en m\u00eame temps de donner \u00e0 voir un premier aper\u00e7u de l'objectif vis\u00e9 avec une mixit\u00e9 des fonctions et sociale (lot de logements offrant plusieurs types de produits dont 40% de LLS).\n- Principe de la halle de stationnement avec conservation d'une ma\u00eetrise communale, \u00e0 minima du foncier (r\u00e9cup\u00e9ration du foncier \u00e0 terme ou plus tard), permet une gestion avec \u00e9volution des usages et des affectations, puis une reconversion facilit\u00e9es dans le temps."", ""- Le projet s'inscrit dans un partenariat avec l'organisme logeur et le choix d'un montage juridique permettant de r\u00e9duire au maximum les co\u00fbts pour la collectivit\u00e9,\n- Le projet s'inscrit dans les finances locales sans les impacter trop fortement,\n- D'autres collectivit\u00e9s et organismes vont financer le projet au travers de subventions (D\u00e9partement, CAF),\n- Le GIE am\u00e9nagement de l'Effort R\u00e9mois intervient sur le projet."", ""Les 7ha composant le secteur \u00e0 am\u00e9nager (dont au moins 1ha restera en espace vert) seront r\u00e9partis en 3 macro lots d\u00e9volus de la fa\u00e7on suivante : un lot comprenant 40 lots de 7 \u00e0 800 m2 environ destin\u00e9s \u00e0 la construction libre en accession de maisons individuelles BBC et r\u00e9partis sur l'ensemble de l'op\u00e9ration, principalement son pourtour limitrophe du b\u00e2ti pr\u00e9existant ; un lot comprenant 40 logements du T2 au T5 en petits immeubles collectifs en R + 1 en locatif social ; un lot pr\u00e9voyant 40 logements locatifs en loyer libre en c\u0153ur d'op\u00e9ration.\nChacun des 3 macro lots est ma\u00eetris\u00e9 par un op\u00e9rateur diff\u00e9rent : un lotisseur traditionnel (Aquitaine Alliance Am\u00e9nageurs), Gironde Habitat, bailleur social et le groupe Bouygues pour les loyers libres.\nGironde Habitat est d\u00e9j\u00e0 sp\u00e9cialis\u00e9 en production d'appartements BBC et le groupe Bouygues va r\u00e9aliser le quartier prim\u00e9 Gynko \u00e0 Bordeaux.\nLa commune n'\u00e9tant pas ma\u00eetre d'ouvrage ne conna\u00eet pas encore actuellement la r\u00e9partition financi\u00e8re et l'\u00e9quilibre pr\u00e9vu, non plus que le montage juridique liant ces 3 op\u00e9rateurs."", ""La commune souhaite maitriser la densit\u00e9 de son c\u0153ur de bourg en \u00e9vitant l'\u00e9talement urbain tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 architecturale.\nMais nous sommes une petite commune c'est pourquoi aujourd'hui nous discutons avec tous les op\u00e9rateurs publics et priv\u00e9s possibles pour diversifier les ressources financi\u00e8res et consolider les partenariats.\nD\u00e8s le d\u00e9part, la condition du co\u00fbt global du projet \u00e9tait mise sur la table avec le CAUE pour confirmer la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique du projet. Le CAUE nous a confirm\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat du projet pour Heugon, le niveau accessible du co\u00fbt pour les futurs r\u00e9sidents, et la valeur ajout\u00e9e pertinente de la notion d'\u00e9coquartier pour la commercialisation des parcelles.\nUn \u00e9ch\u00e9ancier op\u00e9rationnel a \u00e9t\u00e9 mis en place en fonction des diff\u00e9rentes phases du projet qui reste \u00e9volutif en fonction des perspectives socio-\u00e9conomiques du territoire et des nouveaux enjeux environnementaux.\nL'ONEMA et la Police de l'eau ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 au premi\u00e8res discussions avec le CAUE pour l'\u00e9tude sp\u00e9cifique de l'assainissement, de la gestion de l'eau et la qualit\u00e9 des sols. Nous avons un cours d'eau class\u00e9 NATURA 2000 qui traverse le village.\nNous avons re\u00e7u des aides financi\u00e8res de l'ADEME pour la r\u00e9alisation de l'AEU. Des participations financi\u00e8res (subventions) sont accord\u00e9es pour des travaux pr\u00e9paratoires."", ""Une \u00e9tude financi\u00e8re, juridique et technique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e. Tous les \u00e9ventuels partenaires sont consult\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement (chambres consulaires, bailleurs sociaux, R\u00e9gion, ADEME, etc.).\nLa ma\u00eetrise du foncier est acquise, c'est la commune qui est propri\u00e9taire. Ce projet est coh\u00e9rent avec le PLH de la communaut\u00e9 de communes et d\u00e9coule directement de l'approche environnementale de l'urbanisme r\u00e9alis\u00e9e.\nLe projet est avant tout un projet d'auto-promotion collective avec cr\u00e9ation d'une association de futurs habitants. La commune, en tant que propri\u00e9taire du terrain, garde la ma\u00eetrise de fa\u00e7on \u00e0 ce que le projet corresponde \u00e0 ses attentes.\nLe montage financier qui devrait voir le jour est r\u00e9alis\u00e9 avec des investisseurs priv\u00e9s. La commune d\u00e9cidera si elle acquiert une partie des constructions ou si elle c\u00e8de seulement le foncier.\nLa partie d\u00e9clinant des investissements collectifs d\u00e9pendant de la commune ne repr\u00e9senteront qu'une part minime du projet global et une participation de l'Etat pourrait \u00eatre demand\u00e9e, entre autre par la DETR.\nDe plus, certains bailleurs sociaux (Val touraine habitat ou Touraine logement) pourraient financer une partie du projet car la commune souhaiterait int\u00e9grer une certaine part de logements sociaux.\nUne fois le projet parti, l'ensemble des partenaires priv\u00e9s seront assurer de leurs financements et une assurance sera prise au nom de l'association. L'organisme financier se portera garant de l'ensemble du projet de fa\u00e7on \u00e0 ce que les participants soient solidaires et que si un des acqu\u00e9reurs abandonne, le projet voit le jour quand m\u00eame.\nActuellement un professionnel du bois est int\u00e9gr\u00e9 au projet et devrait faciliter la formation au sein des entreprises."", ""\u25ba Chaque \u00e9tape de montage de la ZAC PLM a \u00e9t\u00e9 consolid\u00e9e d'\u00e9tudes de faisabilit\u00e9 techniques, financi\u00e8res et juridiques. Ce sont des \u00e9l\u00e9ments de mission inscrits aux cahiers de charges de consultation en coh\u00e9rence avec les comp\u00e9tences pluridisciplinaires exig\u00e9es. \n\n\u25ba Ces comp\u00e9tences sont de fa\u00e7on r\u00e9currente les suivantes : urbanisme, architecture, paysage, VRD, d\u00e9veloppement \u00e9conomique, avec analyses transversales r\u00e8glementaire, op\u00e9rationnelles (dont bilan financiers) et management environnemental. \n\n\u25ba Ainsi :\n- \u00e9tudes pr\u00e9alables concomitantes au PLU dont sont issues les Orientations d'am\u00e9nagements des deux \u00eelots Pompidou et Le Mignon (\u00e9tay\u00e9es sur des bilans d'am\u00e9nagement)\n- \u00e9tudes de conception d\u00e9taill\u00e9e du plan masse\n- d\u00e9signation apr\u00e8s une ann\u00e9e d'\u00e9tudes et de n\u00e9gociation d'un am\u00e9nageur priv\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 Bouygues Immobilier, sur la base d'un trait\u00e9 de concession aux frais et risques support\u00e9s par l'am\u00e9nageur."", ""La municipalit\u00e9 veut donc l\u00e9gitimement conserver sa population de jeune en pr\u00e9voyant des logements adapt\u00e9s \u00e0 ses besoins, attirer dans la population nouvelle des jeunes en \u00e2ge de procr\u00e9er afin d'influer sur le solde naturel.\nPour ce faire, il ne faut pas seulement construire des logements : pour attirer ces jeunes il faut construire un projet de d\u00e9veloppement durable, notamment en favorisant le d\u00e9veloppement des activit\u00e9s capables d'attirer de jeunes actifs et de les garder  en prot\u00e9geant son environnement et son cadre de vie afin de les convaincre de s'y installer et d'y fonder une famille.\nLa municipalit\u00e9 estime que l'urbanisation pr\u00e9vue doit \u00eatre moins consommatrice d'espaces naturels et agricoles : il conviendra de privil\u00e9gier les projets sur les dents creuses, les logements \u00e0 proximit\u00e9 des centres de services et de la gare.\n\u00c9tablissement d'un diagnostic foncier des friches ferroviaires \u00e0 l'\u00e9chelle de la r\u00e9gion  (RFF, SNCF)"", ""* Une maitrise des co\u00fbts sur le long terme\n\nCette logique d\u2019optimisation et de ma\u00eetrise des co\u00fbts est assur\u00e9e par plusieurs dispositions pr\u00e9vues dans le projet Danube.\nEn premier lieu, bien que l\u2019objectif d\u2019une op\u00e9ration dense n\u2019ait pas \u00e9t\u00e9 de r\u00e9duire les co\u00fbts li\u00e9s au foncier mais plut\u00f4t d\u2019optimiser et d\u2019\u00e9conomiser l\u2019espace disponible, la densit\u00e9 relativement \u00e9lev\u00e9e du quartier permet de mieux r\u00e9partir les co\u00fbts d\u2019am\u00e9nagement.\nLes collectivit\u00e9s et leurs \u00e9tablissements (Ville, CUS, Port autonome de Strasbourg) sont propri\u00e9taires de l\u2019ensemble du foncier. Cette situation permettra de maitriser les co\u00fbts de charge fonci\u00e8re pour le logement social en fixant un seuil \u00e0 150\u20ac/m\u00b2 de SHON. La vente du foncier \u00e0 ce prix est une garantie pour les bailleurs de pouvoir financer la qualit\u00e9 du projet, en particuliers les surinvestissements que pourraient g\u00e9n\u00e9rer les objectifs \u00e9lev\u00e9s de qualit\u00e9 environnementale, mais qui permettra de significative baisse des charges pour les locataires. Cette approche en co\u00fbt global sera demand\u00e9e dans le cadre de l\u2019\u00e9tude de chaque projet immobilier et contr\u00f4l\u00e9e par l\u2019am\u00e9nageur.\nLa r\u00e9alisation de 50% de logements aid\u00e9s donne \u00e9galement une certaine assise \u00e0 l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement dans le contexte actuel de crise immobili\u00e8re, seuls 50% de l\u2019op\u00e9ration restant \u00e0 commercialiser.\nLa ma\u00eetrise des co\u00fbts sur le projet Danube passe aussi par une optimisation des mouvements de terre, et donc des terres \u00e0 contr\u00f4ler et le cas \u00e9ch\u00e9ant \u00e0 d\u00e9polluer. La minimisation du nombre de places de parking r\u00e9alis\u00e9es en souterrain permettra de limiter les co\u00fbts d\u2019am\u00e9nagement sans mettre en cause le principe de pr\u00e9caution sanitaire.\nLa mutualisation de certains espaces ou \u00e9quipements participe aussi de cet objectif de ma\u00eetrise des co\u00fbts : la mutualisation de parking, de certains espaces comme la cour de r\u00e9cr\u00e9ation de l\u2019\u00e9cole maternelle, de locaux de la maison de quartier. L\u2019approvisionnement en chaleur via un r\u00e9seau de chaleur pr\u00e9existant \u00e9galement. \nPlus largement, le haut niveau de performances \u00e9nerg\u00e9tiques fix\u00e9es dans le projet Danube entrent dans une logique de gestion durable des co\u00fbts. La r\u00e9alisation de b\u00e2timents ne d\u00e9passant pas le standard \u00ab basse consommation \u00bb entraine un surco\u00fbt initial qui est \u00e0 interpr\u00e9ter comme un investissement vu la maitrise des d\u00e9penses permises sur le long terme. Face \u00e0 la hausse future des prix de l\u2019\u00e9nergie, la r\u00e9duction des consommations garantira des charges ma\u00eetris\u00e9es pour les futurs locataires ou propri\u00e9taires. Cette maitrise des charges est un enjeu pour maintenir une certaine mixit\u00e9 sociale et garantir une qualit\u00e9 et une accessibilit\u00e9 des logements, m\u00eame aux m\u00e9nages les plus modestes."", ""2.5 Contexte r\u00e9glementaire\nLa compatibilit\u00e9 du projet avec l\u2019ensemble des politiques et d\u00e9marches territoriales men\u00e9es \u00e0 plus grande\n\u00e9chelle est totale (SCOT, PLH, PLU, PPRI,\u2026).\nLe projet d\u2019am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement durable (PADD) du SCOT de la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration\nde Montpellier (31 communes) pr\u00e9sente les nombreux sites strat\u00e9giques de d\u00e9veloppement de l\u2019agglom\u00e9ra-\ntion, parmi lesquels figure l\u2019avenue Raymond Dugrand qui doit devenir pour les d\u00e9cennies prochaines \u00ab l\u2019axe\nmajeur magistral entre la ville et les plages \u00bb. Le projet Rive gauche tient compte de cette ambition en\nproposant en particulier la constitution d\u2019une fa\u00e7ade urbaine dense et structur\u00e9e de l\u2019avenue et le d\u00e9veloppe-\nment d\u2019une grande mixit\u00e9 de fonctions urbaines (commerces, bureaux, \u00e9quipements, logements).\nPour sa part, le PLU de la Ville de Montpellier a depuis longtemps int\u00e9gr\u00e9 l\u2019am\u00e9nagement de Port Marianne et\ndu quartier Rive gauche par l\u2019inscription, depuis 1990, de l\u2019ensemble du secteur en zone \u00e0 urbaniser stricte,\nam\u00e9nageable apr\u00e8s d\u00e9finition d\u2019un projet d\u2019ensemble et de r\u00e8gles d\u2019urbanisme pr\u00e9cises r\u00e9pondant \u00e0 ce pro-\njet. A l\u2019instar des proc\u00e9dures conduites sur les autres quartiers de Port Marianne, Rive gauche fait actuelle-\nment l\u2019objet d\u2019une modification du PLU qui permettra de d\u00e9finir les conditions d\u2019am\u00e9nagement du nouveau\nquartier et fixera les r\u00e8gles n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation du parti urbain et architectural retenu.\n\n4 Bilan pr\u00e9visionnel\nLe bilan pr\u00e9visionnel de la ZAC Rive gauche a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par le Conseil municipal en sa s\u00e9ance du 22 d\u00e9-\ncembre 2008. En voici le d\u00e9tail.\nLes postes de d\u00e9penses\nLes \u00e9tudes (\u00e9tudes d\u2019urbanisme, techniques, frais d\u2019\u00e9tudes,\u2026) : 580 000 \u20acHT\nLes acquisitions fonci\u00e8res :\n\u2022 Acquisitions \u00e0 tiers (propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es restant \u00e0 acqu\u00e9rir) 2 779 000 \u20acHT\n\u2022 Acquisitions aupr\u00e8s de la collectivit\u00e9 (propri\u00e9t\u00e9s ville) 1 410 000 \u20acHT\n\u2022 Frais annexes sur acquisitions 177 000 \u20acHT\n\u2022 Travaux vrd (pr\u00e9paratoires, viabilit\u00e9 primaires et secondaires, travaux sp\u00e9cifiques, al\u00e9as et divers\u2026) 12 440 000 \u20acHT\nHonoraires sur travaux (ma\u00eetrise d'\u0153uvre notamment) : 1 070 000 \u20acHT\nR\u00e9mun\u00e9ration d\u2019am\u00e9nageur : 2 895 000 \u20acHT\nFrais divers (reprographie, g\u00e9om\u00e8tres, contentieux, frais de communication,\u2026) :  780 000 \u20acHT\nFonds de concours (participation de l\u2019op\u00e9ration aux travaux de requalification de l\u2019avenue raymond dugrand qui la dessert directement) : 5 000 000 \u20acHT\nFrais financiers : 839 000 \u20acHT\nTotal des d\u00e9penses\n27 970 000 \u20acHT\n\nLes postes de recettes (cessions de droits a construire uniquement)\nCessions commerces (230 \u20acht/m2) : 2 990 000 \u20acHT\nCessions bureaux (170 \u20acht/m2) : 5 100 000 \u20acHT\nCessions \u00e9quipement public (170 \u20acht/m2) : 1 237 600 \u20acHT\nCessions logements sociaux (200 \u20acht/m2) : 5 400 000 \u20acHT\nCessions logements en \u00ab accession sociale \u00bb (220 \u20acht/m2) :  2 970 000 \u20acHT\nCessions logements en pls (220 \u20acht/m2) : 2 970 000 \u20acHT\nCessions logements libres (400 \u20acht/m2) : 14 400 000 \u20acHT\nRisque sur cessions (-25%) : - 7 100 000 \u20acHT\nTotal des recettes\n27 970 000 \u20acHT\n\n2.2\nAssurer la pertinence du montage financier du projet\nOptimiser le montage financier et le co\u00fbt global du projet : le montage op\u00e9rationnel en ZAC est pleine-\nment justifi\u00e9 par l\u2019ampleur du projet, le contexte urbain et la politique de la Ville en mati\u00e8re d\u2019urbanisation,\nmais aussi par l\u2019ambition affich\u00e9e en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable. Cet outil permet \u00e9galement d\u2019avoir\nun budget propre compl\u00e8tement ma\u00eetris\u00e9 et de pouvoir financer les \u00e9quipements publics.\nEnfin, la politique fonci\u00e8re et r\u00e8glementaire men\u00e9e sur ce secteur par la Ville depuis de nombreuses ann\u00e9es, a\npermis de ma\u00eetriser la sp\u00e9culation, et donc les co\u00fbts.\nLe montage financier de l\u2019op\u00e9ration fait appara\u00eetre un solde exc\u00e9dentaire de l\u2019ordre de cinq millions d\u2019euros :\nce solde est affect\u00e9 au financement d\u2019\u00e9quipements publics qui sont \u00e0 r\u00e9aliser par la Ville (cr\u00e9dit affect\u00e9 au r\u00e9-\nam\u00e9nagement de l\u2019avenue Raymond Dugrand et, \u00e9ventuellement, au financement de l\u2019\u00e9quipement public de\nRive gauche).\nL\u2019ensemble des am\u00e9nagements d\u2019espaces publics du quartier sont ainsi financ\u00e9s par l\u2019op\u00e9ration (voi-\nries, am\u00e9nagements des berges du Lez\u2026)."", ""La restructuration du site des aci\u00e9ries de Saint Chamond est un projet de reconversion d'une friche industrielle de 45 ha en plein centre ville de Saint-Chamond et pr\u00e9sente de nombreuses probl\u00e9matiques techniques complexes (pollution des sols, rivi\u00e8re souterraine canalis\u00e9e, pr\u00e9sence de nombreux b\u00e2timents existants d\u00e9grad\u00e9s \u00e0 forte valeur patrimoniale...), et donc des niveaux d'investissement potentiellement importants dont il est imp\u00e9ratif de bien mesurer les risques financiers induits.\n\nC'est de plus un projet qui va se d\u00e9rouler sur une p\u00e9riode longue, et il est donc \u00e9galement fondamental de mettre en place les outils d'urbanisme ad\u00e9quats qui permettront \u00e0 la fois d'avoir la souplesse n\u00e9cessaire pour prendre en compte les \u00e9volutions de programme inh\u00e9rentes \u00e0 ce type de projets longs et complexes, et en m\u00eame temps serviront d'outils pour le financement des investissements d'\u00e9quipements publics \u00e0 r\u00e9aliser.\n\nLes investissements que repr\u00e9sente le projet de ZAC des Aci\u00e9ries sont int\u00e9gr\u00e9s dans la Programmation Pluriannuelle d'Investissement de Saint-Etienne M\u00e9tropole.\n\nConscient de ces imp\u00e9ratifs, Saint-Etienne M\u00e9tropole a men\u00e9 une d\u00e9marche d'\u00e9tudes entre 2008 et 2010 avec pour objectif, outre la conception du projet urbain, de fiabiliser au maximum l'approche financi\u00e8re et juridique de l'op\u00e9ration dans son ensemble.\n\nPour ce faire, le march\u00e9 d'\u00e9tudes pass\u00e9 avec l'\u00e9quipe pluridisciplinaire conduite par l'architecte urbaniste Bernard PARIS comprenait notamment :\n- une approche de plan masse de niveau pr\u00e9 APS\n- une approche technique et financi\u00e8re de la r\u00e9alisation de l'ensemble des \u00e9quipements publics projet\u00e9s sur l'op\u00e9ration\n- une approche technique et financi\u00e8re du co\u00fbt de r\u00e9habilitation des b\u00e2timents du site\n- une \u00e9tude g\u00e9otechnique g\u00e9n\u00e9rale sur la totalit\u00e9 du p\u00e9rim\u00e8tre de l'op\u00e9ration\n\nEn parall\u00e8le, sous la ma\u00eetrise d'ouvrage de l'EPORA, plusieurs autres \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 conduites pour alimenter le travail de l'\u00e9quipe PARIS :\n- un diagnostic pr\u00e9cis de l'\u00e9tat des r\u00e9seaux du site\n- un diagnostic pr\u00e9cis de l'\u00e9tat des b\u00e2timents du site (amiante, plomb, structures, couvertures, dallages...)\n- un diagnostic de l'\u00e9tat de la couverture du Gier\n- un diagnostic approfondi de l'\u00e9tat de la pollution du sous sol, et la mise en oeuvre d'une plan de gestion.\n\nCe travail exhaustif a permis au ma\u00eetre d'ouvrage d'\u00e9tablir un bilan financier \u00e9ch\u00e9ancier pr\u00e9visionnel sur la globalit\u00e9 de l'op\u00e9ration qui d\u00e9montre la faisabilit\u00e9 de l'op\u00e9ration (m\u00eame si cette derni\u00e8re est tr\u00e8s d\u00e9ficitaire et n\u00e9cessite un concours important de la collectivit\u00e9).\n\nEn parall\u00e8le, une r\u00e9flexion a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 conduite sur la nature des outils d'urbanisme op\u00e9rationnel \u00e0 mettre en place pour la r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration.\n\nCette r\u00e9flexion a conduit rapidement \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en place une ZAC sur la totalit\u00e9 de l'op\u00e9ration. Les arguments qui ont milit\u00e9 pour la mise en place de cet outil \u00e9taient les suivants :\n- n\u00e9cessit\u00e9 d'une approche globale tant sur le plan du projet urbain que sur le plan de la gestion environnementale et des impacts du projet sur l'environnement \n- n\u00e9cessit\u00e9 d'une intervention forte sur le foncier (d\u00e9coupages fonciers \u00e0 restructurer, acquisitions, cessions...)\n- n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9aliser un grand nombre d'\u00e9quipements publics (nouvelles voiries, nouveaux r\u00e9seaux, parc urbain, parvis et places publiques...)\n- n\u00e9cessit\u00e9 de faire financer une part importante de ces nouveaux \u00e9quipements publics par les acqu\u00e9reurs.\n\nLa mise en place de la ZAC a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e par une d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil de communaut\u00e9 de Saint Etienne M\u00e9tropole en date du 11 mai 2009, lequel conseil a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 l'op\u00e9ration de restructuration du site des aci\u00e9ries de Saint Chamond comme \u00e9tant d'int\u00e9r\u00eat communautaire.\n\nLa concertation pr\u00e9alable a d\u00e9but\u00e9 le 18 Mai 2009 pour s'achever le 21 juillet 2010. Pour l'organisation de cette concertation, Saint Etienne M\u00e9tropole, en lien avec la Ville de Saint Chamond, a choisi de mettre en oeuvre un processus tr\u00e8s ambitieux largement au-del\u00e0 des habitudes avec l'organisation d'ateliers urbains \u00e0 destination des habitants et des professionnels. Le Bilan de cette concertation a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 par le Bureau de Saint Etienne M\u00e9tropole en date du 21 Octobre 2010.\n\nEnfin, la ZAC des Aci\u00e9ries a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e le 9 Novembre 2010 par une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de communaut\u00e9 de Saint Etienne M\u00e9tropole (cf. la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de communaut\u00e9 en annexe \u00ab 3. S'assurer de la faisabilit\u00e9 du projet \u00bb)."", ""L'association du collectif de professionnels \u00e0 l'origine du projet a permis d'int\u00e9grer d\u00e8s le d\u00e9but la notion d'\u00e9conomie du projet :\n- Ma\u00eetrise du foncier, du fait de son appartenance au patrimoine de la commune\n- Diversification des sources de financement\n o EDF en fonction de l'\u00e9nergie envisag\u00e9e\n o Banque : le Cr\u00e9dit Agricole qui am\u00e8ne une ing\u00e9nierie dans le montage financier pour les particuliers int\u00e9ress\u00e9s pour l'acquisition\n o Les entreprises locales comme LEGRAND, qui apporte un financement pour l'acquisition de pack domotique pour l'\u00e9quipement des logements affect\u00e9s au maintien \u00e0 domicile\n o Le bailleur social : la Soci\u00e9t\u00e9 HABILIM qui porte la construction des 27 logements avec financement de l'Etat (Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations)\n o La Mutualit\u00e9 de la Haute Vienne qui s'engage \u00e0 g\u00e9rer la location de 8 maisons\n o La collectivit\u00e9 qui apporte \u00e9galement une subvention \u00e0 hauteur de 200 000 \u0080\n o Le P\u00f4le Cr\u00e9ativit\u00e9 de la R\u00e9gion qui a financ\u00e9 une partie de la communication\n\nA ce jour, le projet de Maisons Cr\u00e9atives a mobilis\u00e9 l'engagement volontaire de nombreux acteurs. Le groupe de pilotage s'est investi b\u00e9n\u00e9volement avec une d\u00e9pense d'\u00e9nergie et de temps de travail engag\u00e9 sans compter."", ""La faisabilit\u00e9 du projet d'\u00e9coquartiers passe par une connaissance tr\u00e8s fine du territoire. Ainsi le recueil et l'exploitation des donn\u00e9es sera compl\u00e9t\u00e9 :\n\n  - Les adresses situ\u00e9es dans le p\u00e9rim\u00e8tre ont fait l'objet d'une intervention directe ou indirecte de la puissance publique (arr\u00eat\u00e9s d'insalubrit\u00e9, arr\u00eat\u00e9s de p\u00e9ril, acquisitions fonci\u00e8res via pr\u00e9emption ou a l'amiable par la ville et l'EPF depuis 2005...)  \n  - l'identification (statut, surfaces, occupation...) des propri\u00e9t\u00e9s concern\u00e9es (donn\u00e9es fonci\u00e8res...) sera pr\u00e9cis\u00e9e ci-besoin. \n  - Les \u00e9l\u00e9ments de comparaison pr\u00e9cis quant aux valeurs fonci\u00e8res de r\u00e9f\u00e9rence seront actualis\u00e9es. Le croisement de ces \u00e9l\u00e9ments a permis de constituer une \u00e9chelle de valeurs fonci\u00e8res (d\u00e9gressive en fonction du type et de l'\u00e9tat du bien) au plus pr\u00e8s des r\u00e9alit\u00e9s locales (par rue dans la mesure du possible).\n  - A rep\u00e9rer les commerces et activit\u00e9s pr\u00e9sents sur le site, et, \u00e0 partir des \u00e9l\u00e9ments fournis et connus sur leurs chiffres d'affaires, estimer les co\u00fbts d'\u00e9viction \u00e9ventuels et les transferts possibles.\n\n  Au-del\u00e0 du diagnostic foncier pr\u00e9cis des sites, il s'agit de s'appuyer sur les \u00e9tudes techniques r\u00e9alis\u00e9es par la ville et poursuivre toutes les \u00e9tudes compl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires \u00e0 la connaissance des sols (pollution, hydrographie, arch\u00e9ologie...) et \u00e0 l'int\u00e9gration du projet dans son environnement (plans de circulations, d\u00e9mographie \u00e0 une \u00e9chelle plus large...). L'intervention de la ville sur la d\u00e9molition d'une usine de broyage de min\u00e9raux au coeur de l'\u00eelot du soleil levant lui permet d'ors et d\u00e9j\u00e0 une bonne connaissance de la pollution des sols.\n  Parall\u00e8lement, il s'agit de compl\u00e9ter le recensement des projets immobiliers dans le secteur (permis).\n\nAfin d'\u00e9laborer un projet coh\u00e9rent, l'analyse du foncier disponible sera poursuivie avec :\n  - Un rep\u00e9rage des opportunit\u00e9s fonci\u00e8res suppl\u00e9mentaire \n(terrains non urbanis\u00e9s, friches lib\u00e9r\u00e9es, dents creuses), \n  - Une identification des secteurs mutables suppl\u00e9mentaire \n(locaux d\u00e9saffect\u00e9s, secteurs habit\u00e9s fortement d\u00e9grad\u00e9s et/ou peu denses...), \n\n  Une Convention sign\u00e9e avec l\u2019\u00c9tablissement Public Foncier d'Ile-de- France a permis \u00e0 la Ville d'acqu\u00e9rir d'anciennes friches urbaines, d\u00e9pollu\u00e9es, remembr\u00e9es, et donc pr\u00eates \u00e0 l'emploi.\n  L'int\u00e9r\u00eat est aussi financier : le foncier est \u00e0 l'abri des sp\u00e9culations pendant la p\u00e9riode de \u00ab nettoyage \u00bb, qui peut durer plusieurs ann\u00e9es.\n  Par ailleurs, la Ville s'est dot\u00e9e d'un droit de pr\u00e9emption urbain renforc\u00e9, au nord-est et au centre de la commune. Elle maitrise aujourd'hui la quasi-totalit\u00e9 des parcelles int\u00e9gr\u00e9es dans les p\u00e9rim\u00e8tres \u00e9coquartier. \n  L'estimation des co\u00fbts d'\u00e9viction ou de transfert d'activit\u00e9s \u00e9conomiques ou commerciales constitue une difficult\u00e9 inh\u00e9rente \u00e0 toute op\u00e9ration d'am\u00e9nagement."", ""Un suivi des demandes de logements est r\u00e9alis\u00e9 sur la commune. une \u00e9tude sur la vacance port\u00e9e conjointement par la ville d\u2019\u00c9pinal et l\u2019\u00c9tat est en cours sur l'aire urbaine d\u2019\u00c9pinal dont la commune fait partie\n\nLa faisabilit\u00e9 financi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9e lors de l'\u00e9tude de d\u00e9finition, un chiffrage des diff\u00e9rents sc\u00e9narios a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9.\nLa faisabilit\u00e9 technique a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9e dans le cadre de l'\u00e9tude de d\u00e9finition juridique, probl\u00e8me de r\u00e9tention fonci\u00e8re identifi\u00e9 initialement. La finalit\u00e9 de l'\u00e9tude est de permettre d'inscrire la r\u00e8gle applicable \u00e0 ces terrains en vue de pr\u00e9server l'objectif collectif et de cadrer un \u00e9ventuel projet priv\u00e9 susceptible d'y prendre place. inscription de la r\u00e8gle dans le PLU. Une AFU ainsi qu'une proc\u00e9dure de ZAC avaient \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9es, mais compte tenu du manque d'adh\u00e9sion du propri\u00e9taire actuel, la collectivit\u00e9 ne souhaitait pas passer par une expropriation."", ""> Connaissance du march\u00e9, ma\u00eetrise du foncier et montage financier\nL'\u00e9tude de programmation urbaine se base sur un ensemble de diagnostics qui ont permis d'apporter une connaissance fine du contexte \u00e0 l'\u00e9chelle de l'agglom\u00e9ration et \u00e0 l'\u00e9chelle locale (voir r\u00e9ponse \u00e0 l'ambition n\u00b01).\nEn particulier, une \u00e9tude de march\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e qui recouvre trois th\u00e9matiques : logement, commerces et artisanat. Ainsi, le projet repose sur une connaissance compl\u00e8te du profil socio\u00e9conomique de la commune, de son \u00e9volution projet\u00e9e, du march\u00e9 et des opportunit\u00e9s, sur le long terme. La programmation propos\u00e9e est donc adapt\u00e9e aux besoins et aux \u00e9volutions attendues et tient compte d'une estimation la plus juste possible des recettes pr\u00e9visibles.\nPar ailleurs, le montage est men\u00e9 conjointement par l'ensemble des acteurs de l'am\u00e9nagement du territoire. L'EPF PACA, associ\u00e9 aux r\u00e9flexions depuis l'initiation du projet, garantit le cadrage coh\u00e9rent et la ma\u00eetrise du foncier.\nDe m\u00eame, la programmation des \u00e9quipements est adapt\u00e9e et anticipe les futurs besoins.\nLe projet a fait l'objet d'un cadrage urbain et d'une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 qui a permis d'estimer les d\u00e9penses de mani\u00e8re pertinentes et d'effectuer des choix sur la base de connaissances et d'hypoth\u00e8ses fiables et v\u00e9rifi\u00e9es.\n\n > Proc\u00e9dure et phasage\nA ce stade du projet, le choix du montage est en cours de r\u00e9flexion par les acteurs territoriaux. Cette r\u00e9flexion est dirig\u00e9e par l'EPF PACA qui envisage deux strat\u00e9gies de mise en \u0153uvre du projet possibles :\n- Hypoth\u00e8se 1 \u2013 Op\u00e9rateur public, proc\u00e9dure d'am\u00e9nagement en ZAC classique\n- Hypoth\u00e8se 2 \u2013 Proc\u00e9dure combin\u00e9e ; divisions fonci\u00e8res primaires + PUP +       mandat de r\u00e9alisation\nLe choix d\u00e9finitif de l'une ou l'autre des deux proc\u00e9dures sera d\u00e9termin\u00e9 prochainement en concertation avec la ville de Ved\u00e8ne.\nL'\u00e9tat de la r\u00e9flexion et les arguments en faveur de l'une ou l'autre des deux hypoth\u00e8ses sont donn\u00e9s en annexe de la candidature."", ""1/ Une ma\u00eetrise du foncier amorc\u00e9 en amont\nL'analyse du potentiel du site a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e lors des \u00e9tudes pr\u00e9alables et pr\u00e9-op\u00e9rationnelles. Sur le plan de la ma\u00eetrise fonci\u00e8re, des expertises ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es par des bureaux d'\u00e9tudes (urbanisme, programmation, g\u00e9om\u00e8tre) et par les collectivit\u00e9s locales (expertises des services de LMCU, connaissance du terrain des villes de Lomme et de Capinghem). Les diff\u00e9rents am\u00e9nageurs ont la volont\u00e9 d'acqu\u00e9rir le foncier \u00e0 l'amiable. Des n\u00e9gociations ont \u00e9t\u00e9 amorc\u00e9es en amont des proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles par LMCU et par l'Institut Catholique de Lille sur l'op\u00e9ration Humanicit\u00e9. Dans le cadre des 2 concessions d'am\u00e9nagement, les am\u00e9nageurs auront recours \u00e0 une d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique.\n\n2/ Un projet port\u00e9 par diff\u00e9rents acteurs et sous diff\u00e9rentes proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles\nLe projet global de Tournebride a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u par 2 groupements d'agence d'urbanistes architectes et discut\u00e9 puis valid\u00e9 par l'ensemble des partenaires du projet. Les m\u00eames principes d'am\u00e9nagement irriguent l'ensemble du projet. En effet, le projet global est r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre de 2 ZAC d'initiative de Lille M\u00e9tropole (en collaboration avec les communes associ\u00e9es) et d'un permis d'am\u00e9nager sous ma\u00eetrise d'ouvrage de l'Institut catholique de Lille.\n\n3/ Un montage op\u00e9rationnel optimis\u00e9\nChaque op\u00e9ration b\u00e9n\u00e9ficie d'une coh\u00e9rence en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement mais aussi d'un point de vue financier. Les principes de d\u00e9veloppement durable irriguent l'ensemble du projet et les op\u00e9rations communiquent entre elles pour cr\u00e9er un projet coh\u00e9rent. Par exemple, les liaisons douces traversent l'ensemble des op\u00e9rations et les espaces verts sont am\u00e9nag\u00e9s suivant les m\u00eames principes d'am\u00e9nagement. Chaque am\u00e9nageur a int\u00e9gr\u00e9 une AMO d\u00e9veloppement durable pour renforcer l'ensemble des dimensions du d\u00e9veloppement durable pendant la vie du projet. par ailleurs, les charges fonci\u00e8res sont coh\u00e9rentes entre les projets et par rapport aux prix du projet.\n\n4/ Un projet pens\u00e9 dans la temporalit\u00e9 et dans la durabilit\u00e9\nL'am\u00e9nagement du site global est pr\u00e9vu sur une dur\u00e9e d'environ 17 ans. Il est donc envisag\u00e9 des \u00e9volutions du projet mais sans remise en cause des principes fondateurs du projet global."", ""La ville a op\u00e9r\u00e9 activement et progressivement une dizaine d'ann\u00e9es l'acquisition de toutes les parcelles n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de son projet d'am\u00e9nagement du site. Elle est aujourd'hui propri\u00e9taire de 80% de la superficie du site, et restera attentive \u00e0 toutes les opportunit\u00e9s d'acquisition de la parcelle qui reste aujourd'hui en propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e. Le choix a \u00e9t\u00e9 fait de constituer une ZAC, afin de conserver le choix de la concertation tout au long du processus, notamment avec les habitants, pour la gouvernance du projet. Les \u00e9tudes pr\u00e9alables \u00e0 la mise en place sont en cours de finalisation aujourd'hui, et le calendrier de la concertation publique est arr\u00eat\u00e9, avec une d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal cr\u00e9ant la ZAC pr\u00e9vue fin juin 2011. L'objectif \u00e9tant de pouvoir aboutir \u00e0 une concession d'am\u00e9nagement \u00e0 l'horizon janvier 2012. La ville portera une attention fondamentale \u00e0 ce que le concessionnaire assure un am\u00e9nagement de haut niveau tout en garantissant des prix de sortie au niveau de ceux du march\u00e9. Pour se donner les meilleures chances d'atteindre cet objectif, la ville se r\u00e9serve la possibilit\u00e9 d'user du foncier dont elle est propri\u00e9taire comme \u00e9l\u00e9ment de levier de l'op\u00e9ration. En outre, l'assainissement des sols a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 par les MDPA lors de leur d\u00e9part, et des \u00e9tudes et sondages ult\u00e9rieurs confirment que le sous-sol du site est sain."", ""Plusieurs sc\u00e9narios ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s avec l'OPAC et les diff\u00e9rents intervenants.\nLa DDT a travaill\u00e9 sur les diff\u00e9rents montages financiers et juridiques."", ""-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n- Un foncier enti\u00e8rement maitris\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une implication forte de la Ville et ses partenaires :\n-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\nLa tension du march\u00e9 foncier sur la commune est connu et important c'est pourquoi la Ville de Montpellier s'emploie depuis des d\u00e9cennies \u00e0 acqu\u00e9rir du foncier n\u00e9cessaire \u00e0 son d\u00e9veloppement, que ce soit pour cr\u00e9er de nouveaux quartiers, des parcs d'activit\u00e9s, r\u00e9aliser des \u00e9quipements publics ou renouveler et requalifier les quartiers existants. Elle \u00e9vite ainsi, par cette action volontariste, les sp\u00e9culations fonci\u00e8res susceptibles non seulement d'ob\u00e9rer les budgets publics mais aussi de perturber la production de logements et de locaux d'activit\u00e9s pouvant r\u00e9pondre aux besoins de l'ensemble d'une population en constante croissance. \n\nCette politique fonci\u00e8re s'articule sur l'instauration de droits de pr\u00e9emption et un effort financier important. En effet, la quasi-totalit\u00e9 des 56,88 km\u00b2 du territoire communal est couverte par un droit de pr\u00e9emption. 452 ha en P\u00e9rim\u00e8tre Sensible, 869 ha en Zone d'Am\u00e9nagement Diff\u00e9r\u00e9 (ZAD) et 4.367 ha en Droit de Pr\u00e9emption Urbain. Cet outil permet \u00e0 la Ville d'avoir une bonne perception du march\u00e9 immobilier et de saisir les opportunit\u00e9s qui se pr\u00e9sentent. Ainsi chaque ann\u00e9e en moyenne, 45 d\u00e9cisions de pr\u00e9emption sont prises par la Ville.    \n\nUne enveloppe budg\u00e9taire cons\u00e9quente est vot\u00e9e chaque ann\u00e9e par le Conseil Municipal : 27,5 M\u20ac en 2009, 28,7 M\u20ac en 2008, 22,1 M\u20ac en 2007, 28,4 M\u20ac en 2006 et 23,7 M\u20ac pour 2005. Elle est g\u00e9r\u00e9e pour une part directement par la Ville et d'autre part par la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9quipement de la R\u00e9gion Montpelli\u00e9raine (SERM) au titre des conventions publiques d'am\u00e9nagement (ZAC, Mission Grand Coeur et intervention sur le Petit Bard). Au sein du quartier Parc Marianne, c'est la SETIS qui, depuis 2005, a \u00e9t\u00e9 retenue par la SERM comme prestataire foncier sur la concession de la ZAC. \n\nA ces montants s'ajoutent les cr\u00e9dits vot\u00e9s par la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration comp\u00e9tente d\u00e9sormais en mati\u00e8re d'intervention \u00e9conomique et donc de cr\u00e9ation de parcs d'activit\u00e9s.\n\nLa politique ainsi mise en place permet, d'une part d'acqu\u00e9rir chaque ann\u00e9e de nombreuses propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es (65 en moyenne pour la Ville) et d'autre part, de maintenir dans les ZAC le prix du foncier, vendu apr\u00e8s am\u00e9nagement aux promoteurs immobiliers, \u00e0 un montant qui ne d\u00e9passe pas 450 \u20ac/m\u00b2 SHON. La Ville veille aussi, par ses interventions, \u00e0 maintenir ce m\u00eame plafond dans les zones urbaines non couvertes par les ZAC. Il convient de noter plus particuli\u00e8rement que cette politique permet \u00e0 la Ville de Montpellier de produire chaque ann\u00e9e de nombreux logements sociaux et d'atteindre ainsi les quotas impos\u00e9s par la loi SRU soit 21,64% pour 2010 (un tiers des logements produits dans les ZAC sont des logements sociaux).\n\nDans le cadre de la r\u00e9alisation du quartier Parc Marianne, la majorit\u00e9 du foncier a \u00e9t\u00e9 acquis par anticipation et \u00e0 ce jour, la Ville de Montpellier est propri\u00e9taire \u00e0 pr\u00e8s de 95% du p\u00e9rim\u00e8tre de la ZAC."", ""Ne pas endetter davantage la commune : la priorit\u00e9 est de toujours questionner l'analyse de la valeur.\nInscrire le projet dans le projet de territoire de la communaut\u00e9 de communes et dans le PLU de la commune.\nStrat\u00e9gie de mettre en place un projet global, ambitieux et suffisamment complet pour obtenir l'int\u00e9r\u00eat de partenaires financeurs : la R\u00e9gion Lorraine, le conseil g\u00e9n\u00e9ral, la fondation du patrimoine, Europe...\nAppui sur l\u2019\u00e9tablissement foncier de Lorraine, financeur de la r\u00e9habilitation de la friche LANA.\nRecherche active de modes de r\u00e9alisations du projet moins on\u00e9reux : partenariats avec les \u00e9coles (ENSTIB), chantiers participatifs, embauches d'emplois communaux saisonniers..."", ""Actuellement, projet dans le cadre d'une ZAC approuv\u00e9e, comprenant 3 tranches dont 1 a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9e.\nPour les 2 autres tranches, la ma\u00eetrise fonci\u00e8re n'\u00e9tant pas enti\u00e8rement esquisse, la DUP va prochainement \u00eatre lanc\u00e9e avec expropriation."", ""Il est demand\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9nageur de pr\u00e9voir le budget pr\u00e9visionnel du projet en fonction d'un prix de vente pr\u00e9visionnel des terrains, et non que le prix de vente soit fonction de l'am\u00e9nagement pr\u00e9vu.\nLa collectivit\u00e9 a une politique fonci\u00e8re depuis de nombreuses ann\u00e9es et de ce fait a acquis nombre d'emprises fonci\u00e8res \u00e0 l'amiable, afin de faciliter ses diff\u00e9rents projets (r\u00e9am\u00e9nagement de Centre Bourg, Veillerot, Ch\u00eane Vert). \nL'ensemble des projets communaux sont confi\u00e9s par concession \u00e0 des am\u00e9nageurs afin d'accompagner la collectivit\u00e9 dans ses projets, de piloter les bureaux d'\u00e9tudes, et mettre en \u0153uvre les proc\u00e9dures n\u00e9cessaires et les op\u00e9rations.\nPour chaque projet, une demande d'\u00e9valuation des co\u00fbts d'entretien des espaces publics \u00e9tait faite aupr\u00e8s des bureaux d'\u00e9tudes. Dor\u00e9navant, est demand\u00e9 aussi un accompagnement de la population qui va vivre dans ce nouveau quartier pour la mise en \u0153uvre de son projet, de l'\u00e9valuation de ses besoins, du co\u00fbt de la construction, et du co\u00fbt d'entretien de l'habitation.\nEnfin, le plan d'am\u00e9nagement du Ch\u00eane Vert permet un travail en terme d'\u00e9volutivit\u00e9 des besoins (espaces r\u00e9serv\u00e9s pour maisons de ville peuvent \u00eatre transform\u00e9s pour un projet de logements interm\u00e9diaires ou collectifs....)"", "">Organiser la maitrise du foncier :\nLa Mairie de Buellas a fait appel \u00e0 l'EPFL de l'Ain pour pr\u00e9voir une r\u00e9serve fonci\u00e8re de 9 260 m\u00b2 au centre de la commune destin\u00e9e \u00e0 r\u00e9aliser le projet.\nLa commune de Buellas est propri\u00e9taire d'un terrain de 3 200 m\u00b2 jouxtant le terrain.\nL'objectif \u00e9tait de disposer d'une r\u00e9serve fonci\u00e8re avec un co\u00fbt ma\u00eetris\u00e9.\nL'EPFL a achet\u00e9 cette r\u00e9serve fonci\u00e8re en 2008 ; avec un portage sur 4 ans, elle sera revendu \u00e0 LOGIDIA en juin 2012.\nCe contexte financier favorable permettra \u00e0 LOGIDIA d'envisager une op\u00e9ration int\u00e9grant une charge fonci\u00e8re raisonnable et un co\u00fbt au m\u00b2 de SHON ma\u00eetris\u00e9 (soit environ 110 \u0080 HT/m\u00b2 SHON)\nLOGIDIA est charg\u00e9 de l'am\u00e9nagement de l'ensemble de l'op\u00e9ration.\nUn permis d'am\u00e9nager sera d\u00e9pos\u00e9 courant 2011.\nIl pr\u00e9voit de d\u00e9tacher 2 lots :\n7 logements construits par LOGIDIA\n13 logements construits par DYNACITE\nUne \u00e9tude de faisabilit\u00e9 financi\u00e8re concernant l'am\u00e9nagement du site a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par le cabinet CAILLAUD ING\u00c9NIERIE.\nLOGIDIA respectera les cahiers des charges de la R\u00e9gion Rh\u00f4ne Alpes, de Bourg en Bresse Agglom\u00e9ration, ainsi que du Conseil G\u00e9n\u00e9ral de l'Ain (d\u00e9l\u00e9gataire d'aide \u00e0 la Pierre) pour b\u00e9n\u00e9ficier au maximum des subventions mises en place par ces organismes.\n\nAction Logement sera \u00e9galement sollicit\u00e9 pour participer au financement de cette op\u00e9ration.\nLOGIDIA participera \u00e9galement au financement de l'op\u00e9ration en int\u00e9grant des fonds propres pour atteindre l'\u00e9quilibre de l'op\u00e9ration.\nLa commune de Buellas am\u00e9nagera l'espace public situ\u00e9 pr\u00e8s de l'Irance et qui jouxte notre op\u00e9ration (de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la voirie de desserte)\nDe plus, elle r\u00e9alisera en dessous de la Mairie et sur ce terrain, des parkings.\nLa Mairie a aussi un projet sur le t\u00e8nement de la veille ferme Bressane situ\u00e9e au dessus de l'op\u00e9ration, ce qui devrait encore valoriser le secteur et notre op\u00e9ration.\nChiffrage des \u00e9conomies r\u00e9alis\u00e9es par les futurs habitants : cf. doc. t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 '\u00e9conomie \u00e9nergie BBC'"", ""Des \u00e9tudes \u00e9conomiques pouss\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es en amont en liaison avec les acteurs concern\u00e9s (OPH, promoteurs...) et ce, afin de conna\u00eetre les besoins actuels et futurs en logements (leur type...), le pouvoir d'achat des m\u00e9nages, la composition des m\u00e9nages, ...\nDes simulations financi\u00e8res ont ainsi \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es via notamment 3 scenarii qui int\u00e9graient, en particulier, les co\u00fbts d'investissement et de fonctionnement du projet et ont \u00e9t\u00e9 soumis aux partenaires pour avis.\nApr\u00e8s validation du scenario 3 finalement retenu, un plan pr\u00e9visionnel de financement ainsi qu'un calendrier de r\u00e9alisation et un phasage ont pu \u00eatre \u00e9tablis d\u00e8s la phase de programmation.\n\nLa SATEL (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte 'rattach\u00e9e' au Conseil G\u00e9n\u00e9ral des Landes, 1er acteur de l'am\u00e9nagement public dans le D\u00e9partement) qui porte le projet \u00e0 ses frais et requis (sous couvert n\u00e9anmoins de la garantie financi\u00e8re finale de la commune) s'est assur\u00e9e de la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique du projet du point de vue de l'am\u00e9nagement mais aussi de la commercialisation des lots afin de disposer, au final, de terrains \u00e0 un prix abordable pour le plus grand nombre.\nPour cela, il a notamment \u00e9t\u00e9 veill\u00e9 au juste \u00e9quilibre entre espaces publics et priv\u00e9s et aux co\u00fbts d'investissement et de fonctionnement. \n\nPar ailleurs, la ville verse des participations financi\u00e8res \u00e0 la SATEL afin de faire diminuer le co\u00fbt final du projet et de rendre celui-ci \u00e9conomiquement plus attractif pour les particuliers comme les bailleurs sociaux (et donc les futurs locataires). Aucune aide financi\u00e8re ext\u00e9rieure tierce n'est pr\u00e9vue.\nLe prix de sortie raisonnable des terrains associ\u00e9 aux \u00e9conomies r\u00e9alis\u00e9es, notamment, d'\u00e9nergies, par les futurs habitants vont rendre ce projet \u00e9conomiquement viable.\nAu final, l'objet est de trouver une juste r\u00e9partition entre financements publics et priv\u00e9s.\nLe CRAC (Compte Rendu Annuel d'Activit\u00e9), \u00e9tabli par la SATEL, permet de s'assurer de cette faisabilit\u00e9 financi\u00e8re de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re.\n\nLa faisabilit\u00e9 technique du projet a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9e tout particuli\u00e8rement par la SATEL et le ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre via les \u00e9tudes men\u00e9es en amont.\nL'ensemble des terrains en question \u00e9tant d\u00e9sormais propri\u00e9t\u00e9s de la SATEL (suite \u00e0 leur revente par la ville).\n\nIl en est de m\u00eame pour la faisabilit\u00e9 juridique. Le PLU avait pr\u00e9vu, d\u00e8s 2006, un zonage adapt\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation du projet inscrit dans le d\u00e9veloppement durable et en coh\u00e9rence avec le PADD et le PLH communautaire.\nLa d\u00e9livrance des permis d'am\u00e9nager et des permis de construire sera ainsi facilit\u00e9e via ce r\u00e8glement d'urbanisme sp\u00e9cifique qui prend en compte les aspects environnementaux li\u00e9s au projet. \nUne \u00e9tude loi sur l'eau sera men\u00e9e sur site tr\u00e8s prochainement."", ""Dans le cadre de l'\u00e9tude, et d\u00e8s lors que le plan de composition urbaine et paysag\u00e8re a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par l'\u00e9quipe municipale, un pr\u00e9-chiffrage du parti d'am\u00e9nagement d'une pr\u00e9cision proche de l'Avant-Projet a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 par le Bureau d'\u00e9tudes LIEUX-DITS PROGRAMMES URBAINS. Cette simulation financi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par th\u00e9matiques (voiries, stationnements, r\u00e9seau humides et secs, espace publics min\u00e9ral, espace public v\u00e9g\u00e9talis\u00e9, cheminement pi\u00e9ton/cycle si d\u00e9connect\u00e9 de la voirie) pour apporter \u00e0 la commune les \u00e9l\u00e9ments lui permettant d'avoir une vision pr\u00e9cise et globale de l'estimation des investissements \u00e0 effectuer. L'\u00e9quipe municipale a pu ajuster le projet par it\u00e9ration. cette simulation financi\u00e8re s'est fait aussi en lien avec l'EPFL.\n\nLe programme correspond, techniquement et \u00e9conomiquement, aux capacit\u00e9s d'intervention de la commune, \u00e0 son \u00e9chelle et \u00e0 ses perspectives de d\u00e9veloppement."", ""Le foncier \u00e9tait pour la plus grande partie d\u00e9tenu par des propri\u00e9taires fonciers, agriculteurs ou non. La ville a acquis par anticipation des terrains quand des opportunit\u00e9s de vente se sont pr\u00e9sent\u00e9es avant la cr\u00e9ation de la ZAC en 2004.  La mission d'acquisition des terrains a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la SCET, et phas\u00e9e en 3 jusqu'en 2017. la premi\u00e8re phase de 6 hectares  \u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'amiable pour la totalit\u00e9 des terrains. La ville \u00e9tait propri\u00e9taire de 2,5 hectares c\u00e9d\u00e9s \u00e0 la SEM 81, sous forme d'apport foncier (au bilan de l'op\u00e9ration).\n\nD\u00e9s le d\u00e9but de l'op\u00e9ration un op\u00e9rateur foncier, la SCET a \u00e9t\u00e9 missionn\u00e9 pour assister la commune tout au long de la proc\u00e9dure d'acquisition des terrains. \nAinsi l'op\u00e9rateur a recherch\u00e9 la totalit\u00e9 des ayants droits, et leurs origines de propri\u00e9t\u00e9. Tous ont \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 pour recueillir leurs projets et leurs attentes du projet d'am\u00e9nagement public. \nLa totalit\u00e9 des biens \u00e0 acqu\u00e9rir a fait l'objet d'une estimation des domaines, et l'op\u00e9rateur a fait par la suite une analyse de la valeur fonci\u00e8re des biens, un bilan pr\u00e9visionnel \u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9tablit conduisant ainsi au phasage des acquisitions. Une proc\u00e9dure amiable a alors \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e par la SCET pour le compte de la ville. Une r\u00e9union mensuelle permettait pour la premi\u00e8re phase d'acquisition, de rendre compte des n\u00e9gociations avec les propri\u00e9taires.\n\nLa SCET a par ailleurs mobilis\u00e9 les r\u00e9seaux agricoles pour rechercher des solutions compensatoires n\u00e9cessaires pour les exploitants touch\u00e9s par les emprises du projet. A ce stade, la SAFER, la chambre d'agriculture, ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9es.\nLa SCET a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement missionn\u00e9e pour monter le dossier de DUP,\n\nLes acquisitions fonci\u00e8res font l'objet d'un  phasage  afin de ne pas alourdir les frais financiers dans le cadre d'un portage foncier. \nA ce stade il est envisag\u00e9 le recours \u00e0 l'EPF de la R\u00e9gion Languedoc Roussillon, car nombre de propri\u00e9taires dont les acquisitions de terrains \u00e9taient pr\u00e9vues en 2014, nous mettent en demeure d'acqu\u00e9rir leurs terrains. Une acquisition pr\u00e9matur\u00e9e par la SEM 81, obligerait \u00e0 un portage financier non pr\u00e9vu et de nature \u00e0 d\u00e9s\u00e9quilibrer le bilan. Des discussions sont en cours, afin de v\u00e9rifier la possibilit\u00e9 juridique de cette transmission de  portage par l'EPF. \n\nPour servir de r\u00e9f\u00e9rence, le budget de l'op\u00e9ration doit s'\u00e9quilibrer essentiellement avec les recettes de cession.\n\nLes projets d'urbanisation sur les communes autour de Castelnaudary sont caract\u00e9ris\u00e9s par le d\u00e9veloppement du diffus et du mitage. \n\nLe co\u00fbt du projet global d'am\u00e9nagement (inclus acquisitions fonci\u00e8res, travaux VRD, l'ensemble des \u00e9tudes et frais d'ing\u00e9nierie, les frais financiers et la r\u00e9mun\u00e9ration de l'am\u00e9nageur) s'\u00e9l\u00e8ve aux alentours de 12 000 \u20ac HT. Le montant pr\u00e9visionnel des travaux s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 lui seul \u00e0 7 300 \u20ac  HT environ.\n\nLe bilan d'op\u00e9ration s'\u00e9quilibre en prenant en compte les cessions pr\u00e9visionnelles des terrains (11 590 \u20ac  HT) et de la participation de la collectivit\u00e9 \u00e0 hauteur de 410 \u20ac HT. Cette participation s'explique par la prise en charge pour moiti\u00e9 d'une voie structurante interquartier d\u00e9passant les stricts besoins de l'op\u00e9ration.\n\nPar ailleurs la ville a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9ate du projet lanc\u00e9 par la r\u00e9gion Languedoc Roussillon, dans le cadre de l'appel \u00e0 projet ' nouvelles formes urbaines durables en languedoc roussillon et a obtenu un prix de 100 000 euros qui participera \u00e0 l'am\u00e9lioration du projet.\n\n Le projet retenu est la r\u00e9sultante d'approches crois\u00e9es issues :\n\n \tDe la prise en compte de l'avis de la municipalit\u00e9,\n \tDe la prise en compte des observations \u00e9manant de la concertation publique, \n \tDe la prise en compte des contributions des diff\u00e9rentes \u00e9tudes pour l'am\u00e9lioration continue du projet et de l'int\u00e9gration des mesures compensatrices dans les choix du parti d'am\u00e9nagement.\n\nL'am\u00e9nagement,  est r\u00e9alis\u00e9 par le biais de la proc\u00e9dure de Zone d'Am\u00e9nagement Concert\u00e9e (Z.A.C). La ZAC est un outil qui permet \u00e0 la collectivit\u00e9 de contr\u00f4ler la r\u00e9alisation des objectifs qu'elle s'est fix\u00e9e.\n\nL'objectif est donc la cr\u00e9ation d'un nouveau quartier organis\u00e9 par un sch\u00e9ma et des principes d'am\u00e9nagement d\u00e9finis et ma\u00eetris\u00e9s par la collectivit\u00e9.\n\nCette proc\u00e9dure permet, en outre, un financement optimal des \u00e9quipements de la zone, sans ob\u00e9rer les finances de la collectivit\u00e9.\n\nLe p\u00e9rim\u00e8tre concerne 52 parcelles dont 2 sont d\u00e9j\u00e0 b\u00e2ties. La propri\u00e9t\u00e9 des parcelles est r\u00e9partie en douze unit\u00e9s fonci\u00e8res, hors propri\u00e9t\u00e9s communales.\n\nLes parcelles sont essentiellement \u00e0 vocation agricole. Elles sont en friches pour certaines et en cours d'exploitation pour d'autres. \n\nL'impact sur les exploitations agricoles renvoie \u00e0 une perte d'un peu plus de 10 % de la surface du domaine pour la premi\u00e8re exploitation, par contre, pour la seconde exploitation, l'\u00e9volution vers l'urbanisation ne permettra pas sa poursuite.\n\nUne scierie est pr\u00e9sente sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'op\u00e9ration, elle fera l'objet d'un d\u00e9placement sur un site plus appropri\u00e9 \u00e0 ce type d'\u00e9tablissement suite \u00e0 la nouvelle affectation de la zone. Du fait de la complexit\u00e9 de ce d\u00e9placement, il pourrait intervenir \u00e0 la fin de la r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration, laissant ainsi \u00e0 l'am\u00e9nageur et \u00e0 l'industriel une p\u00e9riode suffisante pour rechercher des terrains disponibles et mieux adapt\u00e9s pour cette activit\u00e9.\n\nEnfin, la pr\u00e9sence d'une maison d'habitation, sur le p\u00e9rim\u00e8tre op\u00e9rationnel pourra, en cas d'acquisition, impliquer l'application de\ns obligations de relogement au.\n \nLe projet a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une phase de concertation avec les propri\u00e9taires et exploitants sur la zone. Des n\u00e9gociations sont en cours qui permettront d'aboutir \u00e0 des acquisitions fonci\u00e8res amiables. Aujourd'hui, la Commune de Castelnaudary est d\u00e9j\u00e0 propri\u00e9taire d'environ 25 890 m\u00b2 sur le p\u00e9rim\u00e8tre de l'op\u00e9ration"", ""Le projet de restructuration du quartier de la gare et la r\u00e9alisation du P\u00f4le d'\u00e9changes multimodal en lien avec la mise service de la ligne SNCF Avignon / Carpentras a fait l'objet d'une \u00e9tude pr\u00e9liminaire r\u00e9alis\u00e9e par le groupement Atelier Villes & Paysages, Egis Am\u00e9nagement et Egis Mobilit\u00e9. \nCette \u00e9tude a d'ores et d\u00e9j\u00e0 permis v\u00e9rifier la faisabilit\u00e9 technique et financi\u00e8re du projet. Les bilans financiers pr\u00e9visionnels ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablis \u00e0 partir d'une analyse du march\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre du diagnostic territorial et de co\u00fbts de travaux estim\u00e9s par le Bureau d'\u00e9tudes. \n\nLes contraintes techniques et les bilans financiers seront affin\u00e9s au fur et \u00e0 mesure du d\u00e9roulement des \u00e9tudes et notamment au stade de l'Avant Projet dont le financement fait l'objet d'une convention entre les diff\u00e9rents partenaires (la Ville de Carpentras, La R\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur, Le D\u00e9partement de Vaucluse, La Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Ventoux-Comtat Venaissin, la SNCF Gare et Connexions et R\u00e9seau Ferr\u00e9 de France).\n\nPour l'organisation, le suivi et la coordination des \u00e9tudes, la SEM Citadis a \u00e9t\u00e9 retenue en qualit\u00e9 d'Assistant \u00e0 Ma\u00eetrise d'Ouvrage. Avec 50 ans d'exp\u00e9rience dans l'am\u00e9nagement et le d\u00e9veloppement urbain, Citadis est en mesure d'apporter dans les domaines technique, foncier, juridique, administratif et financier les services n\u00e9cessaires pour la conduite et la r\u00e9alisation d'op\u00e9rations complexes d'am\u00e9nagement. \nEn outre, l'intervention de L'EPF PACA sur ce projet permettra \u00e9galement de disposer d'une assistance pour les acquisitions fonci\u00e8res \u00e0 r\u00e9aliser.\n\nApr\u00e8s finalisation des \u00e9tudes pr\u00e9 op\u00e9rationnelles, ce projet se r\u00e9alisera sous la forme d'une ZAC qui permet une ma\u00eetrise du projet et pr\u00e9sente l'avantage de la souplesse notamment en mati\u00e8re de gestion fonci\u00e8re (pour les acquisitions et les cessions) et de bilan financier."", ""Avant le passage devant le comit\u00e9 de pilotage, chacun des trois projets \u00e0 fait l'objet d'une \u00e9tude technique et d'une \u00e9valuation financi\u00e8re par un cabinet VRD ind\u00e9pendant afin de s'assurer de sa faisabilit\u00e9.\n\nCes crit\u00e8res de faisabilit\u00e9 financi\u00e8re, technique et juridique ont pes\u00e9s sur la d\u00e9cision du comit\u00e9 de pilotage pour le choix du laur\u00e9at.\n\nDe plus pendant la proc\u00e9dure du 'march\u00e9 de d\u00e9finition', la SELA a demand\u00e9 un pr\u00e9 diagnostic sur l'\u00e9tat des sols.\n\nUne \u00e9tude documentaire et historique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par le bureau d'\u00e9tudes BURGEAP dans le cadre de ce projet, elle a permis de pr\u00e9ciser le contexte environnemental du secteur et de recenser le type d'activit\u00e9s ayant (eu) cours au droit et aux abords de la zone d'\u00e9tude.\n\nL'\u00e9tude a montr\u00e9 :\nSur site :\n- la pr\u00e9sence d'installations et/ou d'activit\u00e9s potentiellement polluantes sur site (cf. figure suivante) pouvant avoir un impact sur la qualit\u00e9 des milieux. Ces activit\u00e9s comportent notamment un important site industriel en activit\u00e9 (Manitou) et une ancienne usine de fabrication de gaz ;\n- la pr\u00e9sence de formations aquif\u00e8res (formations alluviales et formations de socle) en relation entre elles. Ces formations aquif\u00e8res sont vuln\u00e9rables \u00e0 une \u00e9ventuelle pollution provenant de la zone d'\u00e9tude ;\n- la pr\u00e9sence d'un puits de particulier utilis\u00e9 pour l'arrosage du jardin potager et dont les eaux ont pu \u00eatre impact\u00e9es par les activit\u00e9s pr\u00e9sentes au droit de la zone d'\u00e9tude.\n\nA proximit\u00e9 du site :\n- la pr\u00e9sence potentielle de puits de particulier dont les eaux souterraines pourraient \u00eatre utilis\u00e9es comme eau potable. Ces puits sont vuln\u00e9rables vis-\u00e0-vis d'\u00e9ventuelles pollutions provenant de la zone d'\u00e9tude ;\n- la pr\u00e9sence de la Loire \u00e0 200 m de la zone d'\u00e9tude drainant la nappe alluviale et les nappes de socle ;\n- la pr\u00e9sence d'une prise d'eau superficielle dans la Loire utilis\u00e9e pour l'alimentation en eau potable de la ville d'Ancenis \u00e0 200 m de la zone d'\u00e9tude ;\n- la pr\u00e9sence d'activit\u00e9s potentiellement polluantes (seconde ancienne usine \u00e0 gaz, d\u00e9p\u00f4t de liquides inflammables) susceptibles d'avoir impact\u00e9 les milieux et notamment les eaux souterraines.\nAu regard du projet d'am\u00e9nagement envisag\u00e9 au droit de la zone d'\u00e9tude (logements de type interm\u00e9diaire, b\u00e2timents \u00e0 usage tertiaire, voiries et espaces verts) et des conclusions de l'\u00e9tude historique et documentaire, deux types de probl\u00e9matiques doivent \u00eatre prises en compte :\n- les risques sanitaires qui pourraient \u00eatre engendr\u00e9s vis-\u00e0-vis des futurs usagers li\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9sence potentielle de produits hydrocarbur\u00e9s, de m\u00e9taux et m\u00e9tallo\u00efdes et de cyanures dans les sols et les eaux souterraines. Cet aspect est \u00e0 \u00e9tudier au droit de toutes les emprises o\u00f9 des sources de pollution potentielles sont recens\u00e9es ;\n- la gestion des futurs d\u00e9blais qui de part leur nature ou leur composition pourraient n\u00e9cessiter une gestion particuli\u00e8re et des surco\u00fbts financiers. Cet aspect est \u00e0 \u00e9tudier plus particuli\u00e8rement sur les programmes envisag\u00e9s en d\u00e9blais (parkings enterr\u00e9s, plan d'eau, r\u00e9tentions d'eaux pluviales...).\nDe ce fait, la r\u00e9alisation d'investigations de terrain est d'ores et d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9e afin d'identifier les impacts potentiels sur ces milieux et d'apporter des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse \u00e0 ces deux probl\u00e9matiques.\nLes r\u00e9sultats de cette \u00e9tude seront pris en compte dans le projet d'am\u00e9nagement."", ""- ma\u00eetrise du foncier: 2 t\u00e8nements industriels acquis en 2009 par la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration en application du PLH et du SCOT. l'un acquis d\u00e9molis d\u00e9pollu\u00e9, l'autre acquis en l'\u00e9tat, la communaut\u00e9 s'\u00e9tant charg\u00e9e  des d\u00e9molitions et d\u00e9pollution. Puis en 2010  opportunit\u00e9 d'acquisition port\u00e9e par l'EPFdu Doubs\n\n-march\u00e9 local: peu de pression fonci\u00e8re; taux d'emploi 1.3, un d\u00e9ficit d'attractivit\u00e9, revenu moyen des m\u00e9nages peu \u00e9lev\u00e9 et une forte concurrence du p\u00e9ri-urbain; obligation de 'sortir des sentiers battus' des segments du march\u00e9 traditionnel.\n\n- proc\u00e9dure lanc\u00e9e, la ZAC \u00e0 conc\u00e9der \u00e0 un am\u00e9nageur; modification du POS en 2010\n\n- \u00e9volutivit\u00e9: 2 tranches de 80 \u00e0 100 logements; performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents en anticipation de la r\u00e9glementation.\n\n- programme d'am\u00e9nagement environnemental et de d\u00e9veloppement durable : certification envisag\u00e9e type iso 14001. Am\u00e9lioration en continue \u00e9valu\u00e9e.\ncf annexe qst 21)"", ""*Conna\u00eetre la tension du march\u00e9 du foncier\nLe partenariat avec l'EPF PACA et le service foncier de la CAD nous permet d'\u00e9tablir une strat\u00e9gie de mod\u00e9ration du prix du foncier. \n\n*Organiser la ma\u00eetrise de son foncier\nL'\u00e9tude pr\u00e9liminaire \u00e0 laquelle est largement associ\u00e9 l'EPF PACA a permis de d\u00e9buter et d'argumenter les n\u00e9gociations avec les grands propri\u00e9taires fonciers du secteur de projet.\n\n*Choix de proc\u00e9dure adapt\u00e9e\nSi le choix n'a pas encore fait l'objet d'un affichage entre les partenaires du projet, il semblerait que l'outil vers lequel nous nous orientons soit une ZAC de ma\u00eetrise d'ouvrage communautaire. la complexit\u00e9 du foncier, les besoins en terme d'ing\u00e9nierie, le volume de logements sociaux sont autant d'arguments qui font que ce projet pourra \u00eatre port\u00e9 par la Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration.\nLe fait que le PLU soit \u00e9labor\u00e9 en parall\u00e8le nous offre une grande souplesse car le r\u00e8glement de la zone dans laquelle s'inscrit notre projet pourra \u00eatre 'cousu main' pour qu'il s'y d\u00e9veloppe au mieux.\n\nL'approche financi\u00e8re est un des fils rouges de l'\u00e9tude de faisabilit\u00e9. L'\u00e9quilibre de l'op\u00e9ration sera atteint gr\u00e2ce \u00e0 la diversification des produits de logements pr\u00e9vus au programme de l'op\u00e9ration."", ""D'un point de vue financier, le P.R.U. permet via les partenaires sollicit\u00e9s et l'A.N.R.U. un soutient \u00e0 70% des op\u00e9rations. L'\u00e9changeur Melun-Rubelles, par son statut mobilise d'autres fonds en particulier le Conseil G\u00e9n\u00e9ral. Enfin, l'\u00e9tude commerciale a permis la d\u00e9signation de deux op\u00e9rateurs immobiliers pour le centre commercial: la SODES en charge de la partie commerciale et BOUYGUES IMMOBILIER en charge de la partie logements.\n\nLa faisabilit\u00e9 technique est assur\u00e9e par les nombreuses \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es: \u00e9tudes de TUP (notamment programmation pour le P.R.U.), CD VIA et AXIMUM (\u00e9changeur Melun-Rubelles), KALIPOLLIS et Agence Vincent PRUVOST (parking du PUCA), UrbanEco (environnement), D2H (\u00e9tude commerciale), LAMY ENVIRONNEMENT (D.U.P.).\n\nDans le cadre du P.R.U., l'ensemble des op\u00e9rations sont juridiquement act\u00e9es par la signature de la Convention A.N.R.U., garantissant la faisabilit\u00e9 juridique. Concernant l'\u00e9changeur Melun-Rubelles la signature d'une convention de ma\u00eetrise d'ouvrage avec le Conseil G\u00e9n\u00e9ral assoit la faisabilit\u00e9 juridique du projet. Enfin, la requalification de l'entr\u00e9e des M\u00e9zereaux (implantation d'un nouveau centre commercial et de logements) n\u00e9cessite l'acquisition fonci\u00e8re par la Ville de commerces et habitations. La Ville a pu proc\u00e9der \u00e0 une s\u00e9rie d'acquisitions \u00e0 l'amiable. La mise en place du droit de pr\u00e9emption sur les baux et fonds de commerce permet de s'assurer de la ma\u00eetrise des cessions. Pour garantir les acquisitions restantes, elle a choisit de proc\u00e9der \u00e0 une D\u00e9claration d'Utilit\u00e9 Publique."", ""La commune d'Argentr\u00e9 a toujours souhait\u00e9 maitriser son d\u00e9veloppement que ce soit le rythme ou la qualit\u00e9, et pour cela, \u00e0 2 exceptions pr\u00e8s depuis 25 ans, la commune a toujours r\u00e9alis\u00e9 ses op\u00e9rations d'am\u00e9nagement en r\u00e9gie.\nCette strat\u00e9gie s'appuie sur la maitrise du foncier dans la mesure de nos capacit\u00e9s financi\u00e8res et une implication forte de l'\u00e9quipe municipale en temps que maitre d'ouvrage sur la base de cahier des charges et programmes d\u00e9taill\u00e9s; cela  permet de d\u00e9finir le niveau de qualit\u00e9 souhait\u00e9, de faire appel aux \u00e0 des \u00e9quipes pluridisciplinaires dont la composition est le plus adapt\u00e9e aux \u00e9tudes \u00e0 mener, et au final des projets r\u00e9pondant \u00e0 nos besoins \u00e0 des co\u00fbts maitris\u00e9s.\nDans le cas de notre projet de restructuration de Beausoleil, cette op\u00e9ration est financi\u00e8rement plus difficile. le foncier coute plus cher du fait qu'il est b\u00e2ti,et  que les d\u00e9molitions sont n\u00e9cessaires avant d'assurer la viabilisation. D'autre part, le niveau du march\u00e9 local, ne permet pas d'\u00e9quilibrer la charge fonci\u00e8re, malgr\u00e9 l'aide de Laval Agglo pour la cr\u00e9ation de logements sociaux.\nLa double op\u00e9ration: Coprins-Beausoleil, gr\u00e2ce \u00e0 un bilan positif de l'extension urbaine, aboutit \u00e0 un \u00e9quilibre financier global."", ""Bilan financier pr\u00e9visionnel simplifi\u00e9 de la ZAC de Pleuvey\t\t\t24-mars-11\t\n\t\t\t\t\nD\u00e9penses\t                                          Recettes\t\t\nFoncier Pleuvey\t\t              Charges fonci\u00e8res Pleuvey (1)\t\t\nAcquisitions\t 2 080 429   \tLogement priv\u00e9 (5480*175 \u20ac)\t 959 175   \t\nIndemnit\u00e9s d'\u00e9viction \t\t        Logement social (2350 m\u00b2 * 120 \u20ac)\t 282 000   \t\nD\u00e9molitions \t 200 000   \t        Locaux commerce/tertiaire (150 \u20ac)\t 244 800   \t\nSOUS-TOTAL\t 2 280 429   \tSOUS-TOTAL\t 1 485 975   \t\nTRAVAUX \t\t                      RECETTES FISCALES\t\t\nIlot Pleuvey (estimation NOVAE 2009)\t 829 962   \tTaxe d'am\u00e9nagement \t 561 000   \t\nActualisation 2012 (8 %)\t 66 397   \t\t\t\nmaitrise d\u2019\u0153uvre  \t 150 000   \t\t\t\nSOUS-TOTAL\t 1 046 359   \tSOUS-TOTAL\t 561 000,00   \t\n\nFRAIS ANNEXES\t\t                SOUS TOTAL RECETTES\t 2 046 975   \t\nHonoraires de l'am\u00e9nageur\t 166 339   \t\t\t\nfrais financiers\t 100 000   \t        PARTICIPATION DE LA COLLECTIVITE\t 1 546 152   \t\nSOUS-TOTAL\t 266 339   \t        SOUS-TOTAL\t\t\nTOTAL G\u00c9N\u00c9RAL\t 3 593 127   \tTOTAL GENERAL\t 3 593 127   \t\n(1) hypoth\u00e8se de SHON logement 7830 m\u00b2 (source NOVAE) dont 30 % social\n\n\nbudget CBA \n\u00e9tudes : 15000\nacquisitions fonci\u00e8res : 660 000\nd\u00e9molition : 100 000\n\ntotal d\u00e9penses : 775 000\n\nrecettes \ncessions immo : 268 125\nr\u00e9sorption friche : 310 000\ndelta : 196875 \nMontage d'une ZAC, DUP si besoin."", ""Le statut foncier des parcelles du p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019\u00e9tude de la ZAC relevait du Domaine Public Portuaire, pour partie conc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la CCIR. Le conseil portuaire de juillet 2005 a ent\u00e9rin\u00e9 le d\u00e9classement des parcelles correspondant \u00e0 l\u2019emprise du projet.\n\tAvec sa politique fonci\u00e8re, la commune du Port a pu r\u00e9guler les \u00e9volutions fonci\u00e8res et conna\u00eet bien son march\u00e9 foncier. Le portage foncier des terrains de la ZAC \u00ab la ville est port \u00bb est assur\u00e9 par l\u2019Etablissement Public Foncier de la R\u00e9union (EPFR).\n\tAinsi, les terrains correspondant aux futurs \u00eelots de logements et de projet h\u00f4telier (B, C1, C2 et C3), hormis deux parcelles, ont \u00e9t\u00e9 acquis par l\u2019EPFR en juillet 2010, pour une dur\u00e9e de 8 ans. Pour les deux derniers \u00eelots, un doit faire l\u2019objet d\u2019une cession de l\u2019Etat \u00e0 la Ville/EPFR et l\u2019autre l\u2019objet d\u2019une Autorisation d\u2019Occupation Temporaire (AOT) avec le TCO.\n\tLa proc\u00e9dure de r\u00e9alisation choisie est une zone d\u2019am\u00e9nagement concert\u00e9 avec une convention publique d\u2019am\u00e9nagement. Les ventes seront encadr\u00e9es avec des cahiers des charges de cession de terrain qui permettent d\u2019aller plus loin dans les probl\u00e9matiques de travail architectural et de d\u00e9veloppement durable que le plan local d\u2019urbanisme.\n\tLes recettes pour faire face aux diff\u00e9rents co\u00fbts d\u2019am\u00e9nagement sont de plusieurs ordres. Tout d\u2019abord un travail sur les charges fonci\u00e8res maximales acceptables pour des projets de qualit\u00e9 (la ville et la SIDR ont r\u00e9alis\u00e9 ce travail et le testent actuellement aupr\u00e8s de promoteurs). Puis, des recherches de subvention notamment aupr\u00e8s de l\u2019Europe et de l\u2019Intercommunalit\u00e9 sont en cours. Enfin, un travail sur des ventes le plus possible en phase avec les travaux est aussi men\u00e9 pour \u00e9viter les effets d\u2019une tr\u00e9sorerie n\u00e9gative de l\u2019op\u00e9ration. Pour les espaces publics, c\u2019est un co\u00fbt d\u2019environ 10% de l\u2019investissement qui doit \u00eatre pr\u00e9vu en entretien par an, c\u2019est donc pour cela qu\u2019il est envisag\u00e9 un am\u00e9nagement phas\u00e9 dans le temps permettant une adaptation en fonction de l\u2019appropriation.\n\tLe projet pr\u00e9voit des \u00e9volutions possibles sur les espaces publics, le programme de l\u2019\u00e9quipement h\u00f4telier et de l\u2019\u00e9quipement public intercommunal."", ""Le montage juridique et financier du dossier a r\u00e9ellement d\u00e9but\u00e9 en 2004.\nC\u2019est en effet \u00e0 ce moment que la collectivit\u00e9 a initi\u00e9 en lien avec les acteurs locaux la concession qu\u2019elle souhaitait confier \u00e0 cet endroit de la ville \u00e0 un am\u00e9nageur.\nLa Solorem, dont les actionnaires majoritaires sont la Ville de Nancy et le Grand Nancy, a \u00e9t\u00e9 retenue pour mettre en oeuvre ce budget, au regard notamment de ses r\u00e9f\u00e9rences d\u2019am\u00e9nagement de zones comme \u00ab Les Rives de Meurthe \u00bb ou encore \u00ab le Plateau de Brabois \u00bb.\nApr\u00e8s un travail \u00e0 livre ouvert avec l\u2019ensemble des acteurs locaux, un cahier des charges de consultation d\u2019un urbaniste pour l\u2019am\u00e9nagement de ce quartier a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9.\nParmi les urbanistes ayant r\u00e9pondu, et apr\u00e8s une s\u00e9ance d\u2019audition souhait\u00e9e par la collectivit\u00e9 et l\u2019am\u00e9nageur, le savoir faire de l\u2019AREP pour l\u2019organisation non seulement du quartier mais \u00e9galement de la Gare de Nancy a \u00e9t\u00e9 unanimement reconnu par l\u2019ensemble des partenaires concern\u00e9s.\nEn effet, qu\u2019il s\u2019agisse de r\u00e9seaux de transports ou de mobilit\u00e9, la filiale de la SNCF paraissait la mieux \u00e0 m\u00eame de conduire le changement et les mutations de ce quartier dont le monopole de propri\u00e9t\u00e9 appartient aux entreprises ferroviaires depuis plus d\u2019un si\u00e8cle et demi.\nAu stade du dossier de r\u00e9alisation du quartier et qui qualifie cette candidature, toutes les options d\u2019am\u00e9nagement ne sont pas encore arr\u00eat\u00e9es, certaines \u00e9tant li\u00e9es aux transports en commun et d\u2019autres aux co\u00fbts induits par le projet.\nCependant, l\u2019opportunit\u00e9 de lib\u00e9ration de certains fonciers comme celui de la maison d\u2019arr\u00eat ou de construction d\u2019\u00e9quipement public \u00e0 cour terme (centre de congr\u00e8s), permettent d\u2019envisager une approbation du dossier de r\u00e9alisation avant l\u2019\u00e9t\u00e9. \nLe budget de l\u2019am\u00e9nagement de la ZAC Nancy Grand Coeur, alors \u00e0 22 M\u20ac hors foncier, a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 \u00e0 40M\u20ac HT de travaux \u00e0 ce stade des \u00e9tudes.\nLa singularit\u00e9 de la zone repose en effet sur le fait que le foncier est principalement ma\u00eetris\u00e9 par RFF et la SNCF. Les n\u00e9gociations fonci\u00e8res avec les entreprises ferroviaires s\u2019av\u00e9rant complexes et on\u00e9reuses, il a paru judicieux d\u2019isoler dans le contrat de concession les co\u00fbts de foncier qui pourraient \u00eatre \u00e9tal\u00e9s dans le temps par l\u2019intervention de l\u2019EPFL (\u00c9tablissement Public Foncier de Lorraine).\nCette strat\u00e9gie financi\u00e8re permettrait entre autres d\u2019endiguer une partie du d\u00e9ficit de cette zone d\u2019am\u00e9nagement et de n\u00e9gocier un prix ferme sur l\u2019ensemble des emprises, permettant d\u2019\u00e9viter les effets d\u2019incertitudes et de variations immobili\u00e8res.\nCette opportunit\u00e9 pourrait en effet permettre une n\u00e9gociation unique avec les entreprises de chemin de fer sur la totalit\u00e9 de la zone et un portage \u00e0 taux financiers tr\u00e8s avantageux par l\u2019EPFL.\nAinsi, et sur la base de la densit\u00e9 propos\u00e9e actuellement, soit 145 000 m\u00b2 de SHON, les recettes pr\u00e9visionnelles s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 37 M\u20ac environ."", ""L'am\u00e9nageur s'est engag\u00e9 \u00e0 construire environ trois cent soixante logements, qui devraient \u00e9quilibrer financi\u00e8rement le projet.\nIl s'est entour\u00e9, outre d'une assistance \u00e0 ma\u00eetrise d'ouvrage, d'une \u00e9quipe de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre compos\u00e9e d'architectes urbanistes, d'un bureau paysagiste, d'un bureau d'\u00e9tudes VRD (Voirie R\u00e9seaux Divers) et d'un cabinet sp\u00e9cialis\u00e9 dans le d\u00e9veloppement durable et l'autopromotion."", ""Le PRU de Saint-Paul est mis en \u0153uvre dans le cadre d\u2019une concession d\u2019am\u00e9nagement confi\u00e9e \u00e0 la SEDRE (Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00c9conomie Mixte d\u2019Am\u00e9nagement et de Construction). Cette concession a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e en 2004 pour une dur\u00e9e port\u00e9e \u00e0 17 ans, pour expirer en 2021. \n\nCette op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement urbain fait l\u2019objet d\u2019un Compte rendu Annuel au Conc\u00e9dant, pr\u00e9sent\u00e9 annuellement \u00e0 la Collectivit\u00e9, qui pr\u00e9sente un bilan financier actualis\u00e9, lequel \u00e9tablit le budget pr\u00e9visionnel des d\u00e9penses et des recettes sur la dur\u00e9e de la concession. Au dernier CRAC arr\u00eat\u00e9 au 21 d\u00e9cembre 2009, le budget de l\u2019op\u00e9ration s\u2019\u00e9levait \u00e0 69 825 K HT, couvert \u00e0 61,5% par des recettes de charges fonci\u00e8res li\u00e9es aux programmes de densification, 33% par des subventions (Europe, \u00c9tat, R\u00e9gion, Intercommunalit\u00e9) et 5,5% par une participation communale.\n\nIl est \u00e0 noter la part importante des investissements li\u00e9s \u00e0 la requalification des espaces urbains (\u00e9quipements urbains et mise \u00e0 niveau des voies), qui repr\u00e9sente 55% des travaux, tandis que 45% sont affect\u00e9s \u00e0 la viabilisation des terrains d\u00e9di\u00e9s aux op\u00e9rations de construction. Ce choix r\u00e9pond \u00e0 la volont\u00e9 de promouvoir un mode de vie urbain n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019inscription dans le tissu existant des objectifs de densification.\n\nLe co\u00fbt pour la collectivit\u00e9 a pu \u00eatre assum\u00e9 par la valorisation dans l\u2019op\u00e9ration d\u2019importantes r\u00e9serves fonci\u00e8res communales localis\u00e9es \u00e0 des emplacements strat\u00e9giques, et qui accueilleront l\u2019essentiel des programmes immobiliers g\u00e9n\u00e9rateurs de recettes. La densification sur ces deux p\u00f4les du front de mer et de l\u2019entr\u00e9e de ville permettra d\u2019accueillir 50% du potentiel estim\u00e9 de densification pour tout le centre ville. L\u2019am\u00e9nagement de ces deux p\u00f4les constitue l\u2019armature du Projet Urbain en permettant la requalification des deux fa\u00e7ades de la Ville, c\u00f4t\u00e9 \u00e9tang et c\u00f4t\u00e9 mer, autour d\u2019un l\u2019hyper centre patrimonial valoris\u00e9.\n\nNaturellement, la question du portage financier conditionne la mise en \u0153uvre de l\u2019op\u00e9ration, la requalification des espaces existants et la lib\u00e9ration des emprises communales intervenant en amont des premi\u00e8res r\u00e9alisations immobili\u00e8res. L\u2019op\u00e9ration atteint actuellement, avec 40% des investissements r\u00e9alis\u00e9s, son seuil critique, avec un recours \u00e0 l\u2019emprunt pour pr\u00e8s de 20 000 K\u20ac contract\u00e9s aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et Consignations. L\u2019enjeu porte d\u00e9sormais sur la vitesse de production des premi\u00e8res op\u00e9rations immobili\u00e8res.\nLa faisabilit\u00e9 de ces op\u00e9rations est port\u00e9e par un ensemble d\u2019\u00e9tudes pr\u00e9alables urbaines qui ont pr\u00e9sid\u00e9 \u00e0 une premi\u00e8re modification du POS valant PLU en 2008 pour le centre ville, puis \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du nouveau PLU qui doit \u00eatre approuv\u00e9 cette ann\u00e9e.\n\nLa prise en compte des contraintes naturelles a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 anticip\u00e9e par une concertation entre la Ville et l\u2019\u00c9tat pour la d\u00e9finition du projet de PPRI qui doit \u00e9galement \u00eatre approuv\u00e9 cette ann\u00e9e.\n\nSur le plan foncier,  73% des terrains d\u2019assiette des futures op\u00e9rations immobili\u00e8res sont d\u00e9tenus par la collectivit\u00e9. Le restant du foncier sera acquis soit \u00e0 l\u2019amiable, soit en ayant recours \u00e0 l\u2019expropriation ou au droit de pr\u00e9emption d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la SEDRE. Afin de faciliter le portage financier des acquisitions, l\u2019\u00c9tablissement Public Foncier est amen\u00e9 \u00e0 reprendre \u00e0 son compte la d\u00e9l\u00e9gation du DPU sur les plusieurs quartiers du centre ville, la SEDRE restant d\u00e9l\u00e9gataire sur l\u2019hyper centre et les p\u00f4les op\u00e9rationnels."", ""Le projet n'est pas n\u00e9 d'une volont\u00e9 subite des \u00e9lus, mais s'inscrit \u00e0 la fois dans une programmation ancienne et en r\u00e9pondre \u00e0 une demande soutenue de logements majoritairement en accession. Le dernier lotissement communal a \u00e9t\u00e9 commercialis\u00e9 en 1995 et, le P.O.S. actuellement en cours de r\u00e9vision, n'offre plus de terrains constructibles permettant la mise sur le march\u00e9 de logements en quantit\u00e9 suffisante.\nEntre 2000 et 2007 la SCET (groupe SNI) a men\u00e9, pour le compte de la collectivit\u00e9, des n\u00e9gociations amiables aupr\u00e8s d'une vingtaine de propri\u00e9taires priv\u00e9s repr\u00e9sentant une quarantaine de parcelles. Conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9glementation des op\u00e9rations d'ensemble, l'estimation des terrains a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e aupr\u00e8s du service des Domaines. Aucune proc\u00e9dure d'expropriation n'a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire pour ma\u00eetriser le foncier. \nLe prix du terrain nu constructible sur Lavans-l\u00e8s-Claude varie entre 30 et 50 \u0080\u20ac / m\u00b2.  Le Conseil municipal a fix\u00e9 en 2003 le prix d'acquisition des terrains de la zone d'habitat \u00e0 2,50 \u20ac\u0080 / m\u00b2. Le groupe Schiever Distribution \u00e0 proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'acquisition du t\u00e8nement sur lequel est install\u00e9 le centre commercial au prix de 20,29 \u0080\u20ac / m\u00b2. \nSous l'impulsion de la commune, une \u00e9tude g\u00e9otechnique (missions G0 + G11) a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en 2006 par le bureau d'\u00e9tudes techniques GEOTEC, \u00e0 l'int\u00e9rieur du p\u00e9rim\u00e8tre de la zone d'habitat. \nDans le cadre des \u00e9tudes pr\u00e9alables, le cabinet P\u00d6YRY a \u00e9labor\u00e9 l'\u00e9tat initial du dossier au  titre de la Loi sur l'Eau. Ce diagnostic sera compl\u00e9t\u00e9 en 2011 par le volet \u00ab impacts \u00bb.\nLe Conseil municpal a approuv\u00e9 en janvier 2011 le bilan financier pr\u00e9visionnel de l'op\u00e9ration en d\u00e9penses et en recettes pr\u00e9sent\u00e9 par le mandataire de l'op\u00e9ration, sur la base suivante :\nLe bilan financier des trois phases s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 3 577 000 \u0080\u20ac H.T. en d\u00e9penses et 3 354 000 \u20ac\u0080 en recettes dont une participation de la collectivit\u00e9 de 440 771 \u20ac\u0080 pour la r\u00e9alisation du parc urbain et une vente des lots de 2 913 520 \u20ac\u0080. La diff\u00e9rence de 223 000 \u20ac\u0080 est due au fait que les hypoth\u00e8ses de commercialisation sont bas\u00e9es sur des prix fix\u00e9s en 2011 alors que les conditions de vente vont \u00e9volu\u00e9es sur la dizaine d'ann\u00e9es \u00e0 venir. \nAu niveau de la phase I, les d\u00e9penses sont estim\u00e9es \u00e0 1 883 513 \u20ac\u0080 H.T. - avec le parc urbain - et les recettes \u00e0 1 363 436 \u20ac\u0080. L'\u00e9quilibre de l'op\u00e9ration est atteint en phase II. Le d\u00e9s\u00e9quilibre pr\u00e9visionnel de la phase III d\u00e9pendra d'un certain nombre de facteurs li\u00e9s principalement \u00e0 la dur\u00e9e de commercialisation et \u00e0 la typologie des am\u00e9nagements (desserte) et des constructions. \nLes recettes \u00ab indirectes \u00bb, non comprises en compte dans le bilan financier de l'op\u00e9ration, seront principalement compos\u00e9es par le produit des taxes d'urbanisme, d'habitation et sur le foncier b\u00e2ti.""]",Ne sais pas
68188,latitude_l93,0.917,0.0,wgs84,62d93f0a-f598-4525-a975-60496b8ff929,http://data.iledefrance.fr/explore/dataset/etablissements_et_services_sociaux_concourant_a_la_protection_de_l_enfance/download?format=csv,;,utf-8,Fichier CSV,Établissements et services sociaux concourant à la protection de l'enfance,"['finess_et', 'finess_ej', 'raison_sociale', 'raison_sociale_entite_juridique', 'adresse_administrative_1', 'adresse_administrative_2', 'adresse_complete', 'complement_adresse', 'num_dept', 'dept', 'cp_ville', 'num_tel', 'num_fax', 'num_cat', 'categorie_de_l_etablissement', 'num_type', 'type_etablissement', 'num_siret', 'code_ape', 'code_tarif', 'lib_tarification', 'date_ouverture', 'lat', 'lng', 'wgs84']",http://localhost:9000/link-proxy-files/data.iledefrance.fr/2020-09-07/5f55c8d0152fab688a776fb3/etablissements-et-services-sociaux-concourant-a-la-protection-de-l-enfance.csv,"[""48.7792224,2.4546217"", ""48.9218321,2.2560552"", ""48.9145742,2.3349922"", ""49.0385251,2.4636145"", ""49.1170234,2.0228575"", ""48.5280463,2.6225047"", ""48.8619804,2.3488633"", ""48.9074478,2.4385032"", ""48.9914573,1.7136119"", ""48.8715206,2.3620589"", ""48.8121001,2.4293621"", ""48.9258169,2.356413"", ""48.92342,2.0449748"", ""48.7878368,1.9545373"", ""48.7828961,2.2628133"", ""48.734881,2.2592586"", ""48.918725,2.417602"", ""48.9105279,2.467374"", ""48.8264121,2.2186072"", ""48.7508118,2.2957437"", ""48.9542583,2.221385"", ""48.7878368,1.9545373"", ""48.8863585,2.3795352"", ""48.8062873,2.1880407"", ""49.0059137,2.1160247"", ""48.8599825,2.4066412"", ""49.0534278,2.0945749"", ""48.8940745,2.3208933"", ""48.8266674,2.3488298"", ""48.8773303,2.5432888"", ""48.9118609,2.2510109"", ""48.9639329,2.8826545"", ""48.6268836,2.4307571"", ""48.6718125,2.3339435"", ""48.4336233,2.1698422"", ""48.8526171,2.6382714"", ""48.8000769,2.1536199"", ""48.91071,2.440253"", ""48.8850592,2.37024"", ""48.9573196,2.3220166"", ""48.8724575,2.7022766"", ""48.7967666,2.3811263"", ""48.9581779,2.8874801"", ""48.7048907,2.4592341"", ""48.9091194,2.4497232"", ""49.045784,2.1032064"", ""48.8852547,2.2226829"", ""48.5545719,2.6733227"", ""48.9364583,2.3548111"", ""48.8924518,2.291098"", ""48.8407669,2.2875709"", ""48.8748094,2.3704965"", ""48.9612349,2.8840651"", ""48.8493932,2.6419604"", ""48.544297,2.6613787"", ""48.8673063,2.4458992"", ""48.6753005,2.6992408"", ""48.9442779,2.2499441"", ""48.9635734,2.8760256"", ""48.8658135,2.4368784"", ""48.8361645,2.5214602"", ""48.8588758,2.354296"", ""48.46013,2.871921"", ""48.8041833,2.5059405"", ""48.8779575,2.3966436"", ""48.7770189,2.3677624"", ""48.5322989,2.6292332"", ""48.9903314,2.24651"", ""48.9777076,2.3927799"", ""48.8713688,2.3812589"", ""48.8967593,2.2170895"", ""48.8805239,2.3395041"", ""48.847367,2.494857"", ""48.9069431,2.5815642"", ""48.9972871,2.4184949"", ""49.026204,2.465559"", ""49.0451628,2.1098691"", ""48.9213794,2.3782556"", ""48.8743866,2.3914326"", ""48.7874597,2.3667281"", ""48.8412456,2.4862655"", ""48.9585745,2.3075875"", ""48.6248103,2.4302437"", ""48.855986,2.4355149"", ""48.8892054,2.0926557"", ""48.871343,2.374599"", ""48.9793628,2.3745513"", ""48.524552,2.388169"", ""48.9330448,2.0444136"", ""48.8936433,2.4794089"", ""49.0239201,2.2337189"", ""48.8445211,2.5788748"", ""48.7737404,2.1264434"", ""48.5865666,2.4585471"", ""48.6267591,2.4463924"", ""48.8760393,2.3512122"", ""48.576346,1.876454"", ""48.9942462,2.2616228"", ""48.5320048,2.6558938"", ""48.8154151,2.2983599""]",latlon_wgs
8635,code_commune_insee,0.313,0.0,Unnamed: 112,d61216c1-9b03-4468-8f4a-f8117261ebcc,https://www.data.gouv.fr/s/resources/monuments-historiques-liste-des-immeubles-proteges-au-titre-des-monuments-historiques/20151118-173351/2_MH_2015.csv,",",windows-1252,Liste des Immeubles protégés au titre des Monuments Historiques (total France en 2014),Monuments Historiques : liste des Immeubles protégés au titre des Monuments Historiques,"['N°', 'REFERENCE', 'étude', 'région', 'département', 'Commune', 'INSEE', 'Adresse', 'dénomination', 'titre courant', 'statut propriété', 'affectataire', 'protection', 'préc. Protection', 'date protection', 'auteur(s)', 'siècle']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c11b7b1b70a5b93b8d5e7/2-mh-2015.csv,"["" 57 (1 rue du Moulin) "", ""68"", ""' \u00e0 l''exception de ceux d\u00e9j\u00e0 class\u00e9s (cad. AE 3 '"", ""1977/06/15 "", ""81"", ""1210"", ""386"", "" 674p"", "" non cadastr\u00e9) "", "" sise voie communale Saint-Martin"", "" 47 rue des Carrouges (AD 238) "", ""611"", ""1198"", "" commune de Coincy"", ""1401"", "" 1905/07/05 "", "" 920 A2"", ""127"", "" class\u00e9 MH "", "" 108. 3/ Pour les eaux de Saint-Martin des Champs "", "" 1927/07/29 "", "" 59 (9"", "" class\u00e9 MH "", "" 150/48""]",Ne sais pas
53521,csp_insee,0.0,0.612,c1_10,f0a0b8fb-011a-4348-96f9-067334114bf8,https://static.data.gouv.fr/resources/etude-sur-les-equipements-et-usages-des-pme-et-eti/20170614-111805/export_base_public_anonyme.csv,;,iso-8859-1,base de donnees equipements PME TPE,Etude sur les équipements et usages des PME et ETI,"['num', 'effectif', 'freg9', 'freg5', 'fville', 'fagglo', 'rsecteur', 'annee', 'rage', 'a5ab__a5ab_1', 'a5ab__a5ab_2', 'b1', 'b2', 'b2_recap', 'b3', 'b4', 'b5_2', 'b6_1', 'b6_2', 'b6_3', 'b6_4', 'b6_5', 'b6_6', 'b6_7', 'b6_8', 'b6_9', 'b7a_1', 'b7a_2', 'b7a_3', 'b7a_4', 'b7a_5', 'b7b', 'b4b7', 'b4b7_1', 'b8', 'c1_1', 'c1_2', 'c1_3', 'c1_4', 'c1_5', 'c1_6', 'c1_7', 'c1_8', 'c1_9', 'c1_10', 'c8new__c3new_1', 'c8new__c3new_2', 'c8new__c3new_3', 'c6', 'c7_1', 'c7_2', 'c7_3', 'c7_4', 'c7_5', 'c21new', 'c11', 'c13ah__c13ah_1', 'c13ah__c13ah_2', 'c13ah__c13ah_3', 'c13ah__c13ah_4', 'c13ah__c13ah_5', 'c13ah__c13ah_6', 'c13ah__c13ah_7', 'c13ah__c13ah_8', 'c14', 'c15af__c15af_1', 'c15af__c15af_2', 'c15af__c15af_3', 'c15af__c15af_4', 'c15af__c15af_5', 'c15af__c15af_6', 'c16', 'c17_1', 'c17_2', 'c17_3', 'c17_4', 'c17_5', 'c17_6', 'c17_7', 'c17_8', 'c17_9', 'c17_10', 'c17_11', 'c17_12', 'c18_1', 'c18_2', 'c18_3', 'c18_4', 'c23', 'c24', 'c25_1', 'c25_2', 'c25_3', 'c25_4', 'c25_5', 'c25_6', 'c26', 'c27_1', 'c27_2', 'c27_3', 'c27_4', 'c27_5', 'c27_6', 'd1a__d1a_1', 'd1a__d1a_2', 'd1a__d1a_3', 'd1a__d1a_4', 'd1a__d1a_5', 'd2', 'd4__d4_1', 'd4__d4_2', 'd4__d4_3', 'd4__d4_4', 'd4__d4_5', 'd4__d4_6', 'd4__d4_7', 'd4__d4_8', 'd4__d4_9', 'd4__d4_10', 'd4__d4_11', 'd5__d5_1', 'd5__d5_2', 'd5__d5_3', 'e1_1__e1r_1', 'e1_2__e1r_1', 'e1_3__e1r_1', 'e1_4__e1r_1', 'e1_5__e1r_1', 'e1_6__e1r_1', 'e1_7__e1r_1', 'e1_8__e1r_1', 'e1_9__e1r_1', 'e1_10__e1r_1', 'e1_1__e1r_2', 'e1_2__e1r_2', 'e1_3__e1r_2', 'e1_4__e1r_2', 'e1_5__e1r_2', 'e1_6__e1r_2', 'e1_7__e1r_2', 'e1_8__e1r_2', 'e1_9__e1r_2', 'e1_10__e1r_2', 'e1_1__e1r_3', 'e1_2__e1r_3', 'e1_3__e1r_3', 'e1_4__e1r_3', 'e1_5__e1r_3', 'e1_6__e1r_3', 'e1_7__e1r_3', 'e1_8__e1r_3', 'e1_9__e1r_3', 'e1_10__e1r_3', 'e1_1__e1r_4', 'e1_2__e1r_4', 'e1_3__e1r_4', 'e1_4__e1r_4', 'e1_5__e1r_4', 'e1_6__e1r_4', 'e1_7__e1r_4', 'e1_8__e1r_4', 'e1_9__e1r_4', 'e1_10__e1r_4', 'e246__e1_1', 'e246__e1_2', 'e246__e1_3', 'e357__e1_1', 'e357__e1_2', 'e357__e1_3', 'e8_1', 'e8_2', 'e8_3', 'e8_4', 'e8_5', 'e8_6', 'e8_7', 'e8_8', 'e8_9', 'e9_1__e9r_1', 'e9_2__e9r_1', 'e9_3__e9r_1', 'e9_4__e9r_1', 'e9_5__e9r_1', 'e9_6__e9r_1', 'e9_1__e9r_2', 'e9_2__e9r_2', 'e9_3__e9r_2', 'e9_4__e9r_2', 'e9_5__e9r_2', 'e9_6__e9r_2', 'e9_1__e9r_3', 'e9_2__e9r_3', 'e9_3__e9r_3', 'e9_4__e9r_3', 'e9_5__e9r_3', 'e9_6__e9r_3', 'e9_1__e9r_4', 'e9_2__e9r_4', 'e9_3__e9r_4', 'e9_4__e9r_4', 'e9_5__e9r_4', 'e9_6__e9r_4', 'e10a__e10_1', 'e10a__e10_2', 'e10a__e10_3', 'e10a__e10_4', 'e10a__e10_5', 'e10a__e10_6', 'e10a__e10_7', 'e10a__e10_8', 'e11__e11_1', 'e11__e11_2', 'e11__e11_3', 'e11__e11_4', 'e11__e11_5', 'e11__e11_6', 'e11__e11_7', 'e11__e11_8', 'e11__e11_9', 'e11__e11_10', 'e11__e11_11', 'e12', 'poids']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8e328b42482c29bb8307/export-base-public-anonyme.csv,"["" "", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", "" "", "" "", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s"", ""Services de type r\u00e9seaux objets connect\u00e9s""]",Ne sais pas
44804,code_departement,0.001,0.574,pop_h_5_9_2013,22f45258-4496-4f8c-8619-936248121342,https://static.data.gouv.fr/resources/recensement-des-licences-et-clubs-aupres-des-federations-sportives-agreees-par-le-ministere-charge-d/20161215-152726/Licences_2014.csv,",",iso-8859-1,Licences_2014.csv,Données géocodées issues du recensement des licences et clubs auprès des fédérations sportives agréées par le ministère chargé des sports,"['newcog2', 'LIBGEO', 'fed_2014', 'l_2014', 'l_f_2014', 'lic_h_2014', 'l_0_4_2014', 'l_0_4_h_2014', 'l_0_4_f_2014', 'l_5_9_2014', 'l_5_9_h_2014', 'l_5_9_f_2014', 'l_10_14_2014', 'l_10_14_h_2014', 'l_10_14_f_2014', 'l_15_19_2014', 'l_15_19_h_2014', 'l_15_19_f_2014', 'l_20_29_2014', 'l_20_29_h_2014', 'l_20_29_f_2014', 'l_30_44_2014', 'l_30_44_h_2014', 'l_30_44_f_2014', 'l_45_59_2014', 'l_45_59_h_2014', 'l_45_59_f_2014', 'l_60_74_2014', 'l_60_74_h_2014', 'l_60_74_f_2014', 'l_75_2014', 'l_75_h_2014', 'l_75_f_2014', 'l_qp_2014', 'l_qp_h_2014', 'l_qp_f_2014', 'POP_2013', 'POP_h_2013', 'POP_f_2013', 'pop_0_4_2013', 'pop_h_0_4_2013', 'pop_f_0_4_2013', 'pop_5_9_2013', 'pop_h_5_9_2013', 'pop_f_5_9_2013', 'pop_10_14_2013', 'pop_h_10_14_2013', 'pop_f_10_14_2013', 'pop_15_19_2013', 'pop_h_15_19_2013', 'pop_f_15_19_2013', 'pop_20_29_2013', 'pop_h_20_29_2013', 'pop_f_20_29_2013', 'pop_30_44_2013', 'pop_h_30_44_2013', 'pop_f_30_44_2013', 'pop_45_59_2013', 'pop_h_45_59_2013', 'pop_f_45_59_2013', 'pop_60_74_2013', 'pop_h_60_74_2013', 'pop_f_60_74_2013', 'pop_75_2013', 'pop_h_75_2013', 'pop_f_75_2013']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8e368b42482c29bb83ea/licences-2014.csv,"[""36"", ""49"", ""234"", ""19"", ""56"", ""125"", ""70"", ""7"", ""62"", ""2"", ""37"", ""3342"", ""319"", ""111"", ""128"", ""101"", ""23"", ""31"", ""15"", ""9"", ""128"", ""49"", ""61"", ""21"", ""6"", ""19"", ""507"", ""3"", ""134"", ""17"", ""15"", ""24"", ""11"", ""35"", ""11"", ""477"", ""22"", ""350"", ""52"", ""26"", ""24"", ""8"", ""23"", ""18"", ""14"", ""641"", ""672"", ""2"", ""7"", ""157"", ""30"", ""170"", ""13"", ""37"", ""179"", ""25"", ""1650"", ""51"", ""20"", ""11"", ""12"", ""26"", ""17"", ""186"", ""6"", ""25"", ""229"", ""56"", ""37"", ""25"", ""21"", ""10"", ""473"", ""7"", ""320"", ""77"", ""47"", ""69"", ""60"", ""9"", ""17"", ""49"", ""219"", ""15"", ""9"", ""23"", ""2"", ""1376"", ""22"", ""81"", ""30"", ""23"", ""19"", ""17"", ""8"", ""24"", ""17"", ""3"", ""4"", ""56""]",Ne sais pas
6311,booleen,0.116,0.056,lien_rep_enf,fccd4b8c-c6c8-4eff-aebb-65c48bec9e36,https://www.data.gouv.fr/_uploads/resources/Table_indiv.csv,;,windows-1252,Table de description des individus,Données de consommations et habitudes alimentaires de l'étude INCA 2,"['sexeps', 'fqcantine', 'entrerep', 'colmata', 'distrib', 'distconf', 'distfruit', 'distsoli', 'fastfood', 'ffrepas', 'selassent', 'selassleg', 'selassfec', 'selassvp', 'selassvps', 'selassoeuf', 'enrich', 'lardcru', 'sauccru', 'boeufcru', 'chevcru', 'porccru', 'volcru', 'poiscru', 'oeufcru', 'shboeufcuis', 'boeufcuis', 'rotboeufcuis', 'foiecuis', 'veaucuis', 'porccuis', 'sauccuis', 'chevcuis', 'agncuis', 'cotagncuis', 'volcuis', 'intalim', 'intalinouv', 'infopub', 'infoprof', 'infointern', 'etiquetad', 'etiqingr', 'etiqnut', 'etiqport', 'etiqclnut', 'etiqclsant', 'bonalim', 'regimedj', 'poids12', 'poids12nsp', 'essaipds', 'contalim', 'contap', 'opipoids', 'voeupoids', 'nbgeneral', 'nbspecial', 'pdsmax', 'agepmax', 'agepmaxnsp', 'pdsmin', 'pdsminnsp', 'agepmin', 'agepminnsp', 'cyclepds', 'enceinte', 'allaite', 'enceinte12', 'menopaus', 'ths', 'fume', 'nbcigrjm', 'nbpipejm', 'nbcigrsm', 'nbpipesm', 'agefumem', 'nbcigrja', 'nbpipeja', 'nbcigrsa', 'nbpipesa', 'nbcigransp', 'nbpipeansp', 'agefumea', 'agefumeansp', 'agestop', 'agestopnsp', 'dlcpl', 'nomen', 'distaut', 'nrdist', 'regvegt', 'regrelig', 'nrreg', 'contmed', 'contsubt', 'nrcont', 'pdsmaxnsp', 'moisgross', 'moisgrossnsp', 'nbcigrmnsp', 'nbpipemnsp', 'agefumemnsp', 'nrentr', 'fqfec', 'fqvpo', 'fqpl', 'fqfl', 'regimem', 'nbcigtm', 'fqcigtm', 'nbcigta', 'fqcigta', 'cantsant', 'cantnequil', 'cantaut', 'cantnsp', 'nrcant', 'self', 'colmatecol', 'acolecol', 'acolmais', 'acolach', 'acolachecol', 'acolenfs', 'nracol', 'achapub', 'achpub1', 'achpub2', 'achpub3', 'achpub4', 'achpub5', 'achpub6', 'cantnprop', 'etiquetenf', 'mleg', 'mvian', 'mfruit', 'mglace', 'mfrom', 'mpois', 'msoda', 'mlait', 'myao', 'mjus', 'clage', 'acolmat1', 'acolmat2', 'acolmat3', 'acolmat4', 'alimpub1', 'alimpub2', 'alimpub3', 'alimpub4', 'alimpub5', 'alimpub6', 'autintali_cod', 'autinfo_cod', 'autregmedic_cod', 'autreg_cod', 'autdist_cod', 'autcant_cod', 'autlieudej', 'infoami', 'infoaut', 'infoembal', 'infofami', 'infolivre', 'infomed', 'infopharm', 'infopress', 'infotele', 'intaliaut', 'intalicuisi', 'intalifabr', 'intaliform', 'intaliplais', 'intaliregi', 'lieudej', 'pasreg', 'regaut', 'regform', 'regmaig', 'regmedic', 'regstab', 'regvegr', 'disteaum', 'distsoda', 'distjus', 'distbar', 'distgat', 'distbiss', 'cantproch', 'cantdom', 'cantnm', 'cantaill', 'cantcher', 'cantnveut', 'cantnsani', 'acolmat1_cod', 'acolmat1_gr', 'acolmat2_cod', 'acolmat2_gr', 'acolmat3_cod', 'acolmat3_gr', 'acolmat4_cod', 'acolmat4_gr', 'alimpub1_cod', 'alimpub1_gr', 'alimpub2_cod', 'alimpub2_gr', 'alimpub3_cod', 'alimpub3_gr', 'alimpub4_cod', 'alimpub4_gr', 'alimpub5_cod', 'alimpub5_gr', 'alimpub6_cod', 'alimpub6_gr', 'agglo9', 'loc_log', 'lien_rep_enf', 'lien_int_chef', 'clas3_10', 'clas11_14', 'situ_mat', 'v2_nbenf', 'pays_nai', 'situ_prof', 'atrav', 'heur_trav', 'trav_nuit', 'typ_empl', 'stat_empl', 'vacances', 'act_phy', 'q148', 'q152', 'q171', 'q180', 'q181', 'q182', 'q183', 'q184', 'q185', 'q186', 'q187', 'q188', 'q189', 'q191', 'q192', 'q203', 'q204', 'q213', 'q222', 'q223', 'q224', 'q225', 'q226', 'clas15_17', 'nb_sal', 'q249', 'q254', 'q255', 'creche', 'sexe_ps', 'lien_ps_chef', 'age_chefq', 'age_cheft', 'region', 'zeat', 'agglo5', 'ech', 'v2_age', 'cible', 'dip', 'cspi', 'reg', 'tage', 'up', 'pond_adu_ech', 'pond_enf_ech', 'poidsm', 'poidsd', 'bmi', 'statnut', 'jour_demi', 'jour_entier', 'jour_sans', 'tele', 'ordi', 'sed', 'intense_nbJ', 'intense_j', 'intense_hebdo', 'modere_nbJ', 'modere_j', 'modere_hebdo', 'marche_nbJ', 'marche_j', 'marche_hebdo', 'aptotal_hebdo', 'assis_j', 'modere_met', 'intense_met', 'marche_met', 'aptotal_met', 'total_nbj', 'ipaq', 'nbjcc', 'poids', 'taille', 'saison', 'chef', 'sousest1', 'sousest3', 'up2', 'regagglo', 'pond_ech', 'nup', 'peaupoulet', 'grasjambon', 'peaupommes', 'typelait', 'suc_yao', 'suc_froblanc', 'suc_suisse', 'suc_cafe', 'suc_the', 'suc_boischoc']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c110902c1252162a8df3b/table-indiv.csv,"[""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""1"", ""5"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""1"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""1"", ""4"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2""]",Ne sais pas
23836,code_departement,0.002,0.146,performance,8d1074ea-b894-4411-b976-66bac74e8c0f,https://www.data.gouv.fr/s/resources/monreseaumobile/20170704-165014/opendata_ldv_2017-06-29_18-00.csv,;,windows-1252,2017-06 Donnees mesures QoS mobile - Lieux de vie - France metropolitaine,Mon Réseau Mobile,"['date_time', 'mcc_mnc', 'techno', 'usage', 'zipcode', 'latitude', 'longitude', 'protocole', 'complement', 'os_type', 'strate', 'sous_strate', 'bilan1', 'bilan2', 'bilan3', 'performance']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c111f02c1252162a8e104/opendata-ldv-2017-06-29-18-00.csv,"[""913,3"", ""30950,1"", ""5,62"", ""3,01"", ""4,72"", ""3,71"", ""4,6"", ""4376,1"", ""1,52"", ""31459,3"", ""18524,9"", ""3,69"", ""1,61"", ""1,81"", ""2,91"", ""1,86"", ""1,91"", ""4,45"", ""3,16"", ""1,2"", ""10"", ""5,54"", ""1,9"", ""0,7"", ""2,53"", ""2,13"", ""2,12"", ""21417,2"", ""1,83"", ""2,66"", ""419,3"", ""3,32"", ""1828,1"", ""3,72"", ""10"", ""10"", ""1,71"", ""10"", ""2,91"", ""25359,7"", ""13771,8"", ""121"", ""13636,2"", ""2170,4"", ""0"", ""0,87"", ""4,04"", ""1,3"", ""7441"", ""2,12"", ""48635,3"", ""3,57"", ""10"", ""10"", ""6,02"", ""10"", ""10"", ""2,01"", ""109,8"", ""0,91"", ""4,02"", ""2,6"", ""4,32"", ""1,52"", ""2,01"", ""10"", ""4,22"", ""1,83"", ""4,21"", ""3,82"", ""1"", ""3,83"", ""11633,4"", ""7,35"", ""9,4"", ""4,02"", ""3,31"", ""125"", ""10"", ""3,07"", ""4,32"", ""5,52"", ""10"", ""6,4"", ""10"", ""3,32"", ""1,31"", ""4,6"", ""12631,2"", ""10"", ""2,1"", ""4860,8"", ""7,57"", ""10"", ""2,52"", ""0,8"", ""1,5"", ""123"", ""1,77"", ""122""]",Ne sais pas
29464,date,0.971,0.998,date,0e56f0f4-6a82-48d4-b677-96e950100176,https://static.data.gouv.fr/resources/citymapper-mobility-index/20200816-161851/data.csv,",",utf-8,data.csv,Citymapper mobility index,"['city', 'date', 'percentage']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-17/5f3a18bbb1b70a5b93b91afa/data.csv,"[""2020-06-14"", ""2020-03-15"", ""2020-06-23"", ""2020-08-06"", ""2020-05-11"", ""2020-08-09"", ""2020-07-24"", ""2020-08-12"", ""2020-04-26"", ""2020-07-11"", ""2020-04-23"", ""2020-04-10"", ""2020-05-04"", ""2020-05-18"", ""2020-06-25"", ""2020-03-30"", ""2020-04-06"", ""2020-03-28"", ""2020-04-28"", ""2020-06-30"", ""2020-05-27"", ""2020-08-07"", ""2020-06-15"", ""2020-04-07"", ""2020-05-20"", ""2020-07-11"", ""2020-06-18"", ""2020-05-12"", ""2020-05-30"", ""2020-04-20"", ""2020-08-10"", ""2020-03-25"", ""2020-07-04"", ""2020-04-13"", ""2020-06-10"", ""2020-08-13"", ""2020-06-30"", ""2020-04-19"", ""2020-06-26"", ""2020-05-07"", ""2020-05-13"", ""2020-06-07"", ""2020-07-04"", ""2020-06-17"", ""2020-03-30"", ""2020-07-06"", ""2020-03-23"", ""2020-07-10"", ""2020-06-17"", ""2020-06-10"", ""2020-04-12"", ""2020-02-04"", ""2020-06-01"", ""2020-08-14"", ""2020-05-23"", ""2020-08-01"", ""2020-06-24"", ""2020-06-13"", ""2020-04-28"", ""2020-04-18"", ""2020-03-21"", ""2020-02-28"", ""2020-05-04"", ""2020-07-28"", ""2020-04-12"", ""2020-06-29"", ""2020-07-15"", ""2020-04-29"", ""2020-03-26"", ""2020-02-24"", ""2020-05-16"", ""2020-04-08"", ""2020-03-29"", ""2020-03-31"", ""2020-08-08"", ""2020-05-07"", ""2020-06-03"", ""2020-03-30"", ""2020-06-23"", ""2020-03-16"", ""2020-06-03"", ""2020-06-04"", ""2020-07-29"", ""2020-04-29"", ""2020-07-14"", ""2020-08-11"", ""2020-03-31"", ""2020-05-27"", ""2020-03-26"", ""2020-08-05"", ""2020-05-26"", ""2020-07-10"", ""2020-07-17"", ""2020-03-09"", ""2020-07-31"", ""2020-04-05"", ""2020-06-28"", ""2020-06-20"", ""2020-07-19"", ""2020-03-13""]",date
8191,booleen,0.003,0.996,SDP_D7,6d8802ff-2df1-4c0d-852e-cf0e9cca45d4,https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/sites/default/files/2019-01/locaux-2017-11.csv,",",utf-8,Données des permis de construire pour les locaux – 201711,Base des permis de construire (Sitadel) ,"['""REG""', '""DEP""', '""COMM""', '""ANNEE_DEPOT""', '""ID_PC""', '""CAT_MOA""', '""TYPE_MOA""', '""RS_D""', '""DENOMINATION_D""', '""SIRET_D""', '""ADR_NUM_D""', '""ADR_TYPEVOIE_D""', '""ADR_LIBELLEVOIE_D""', '""ADR_LIEUDIT_D""', '""ADR_BP_D""', '""ADR_CP_D""', '""ADR_LOCALITE_D""', '""ADR_CEDEX_D""', '""ADR_PAYS_D""', '""ADR_NUM_T""', '""ADR_TYPEVOIE_T""', '""ADR_LIBELLEVOIE_T""', '""ADR_LIEUDIT_T""', '""ADR_BP_T""', '""ADR_CP_T""', '""ADR_LOCALITE_T""', '""ADR_CEDEX_T""', '""CADASTRE1""', '""CADASTRE2""', '""CADASTRE3""', '""TYPE_EVT""', '""SUPERFICIE_T""', '""LOTISSEMENT""', '""ZAC""', '""AFU""', '""NB_NIV_MAX""', '""NATURE_PROJET""', '""I_EXTENSION""', '""I_SURELEVATION""', '""I_NIVSUPP""', '""NB_CHB""', '""SDP_A2""', '""SDP_B2""', '""SDP_D2""', '""SDP_E2""', '""SDP_F2""', '""SDP_A3""', '""SDP_B3""', '""SDP_D3""', '""SDP_E3""', '""SDP_F3""', '""SDP_A4""', '""SDP_B4""', '""SDP_D4""', '""SDP_E4""', '""SDP_F4""', '""SDP_A5""', '""SDP_B5""', '""SDP_D5""', '""SDP_E5""', '""SDP_F5""', '""SDP_A6""', '""SDP_B6""', '""SDP_D6""', '""SDP_E6""', '""SDP_F6""', '""SDP_A7""', '""SDP_B7""', '""SDP_D7""', '""SDP_E7""', '""SDP_F7""', '""SDP_A8""', '""SDP_B8""', '""SDP_D8""', '""SDP_E8""', '""SDP_F8""', '""SDP_A9""', '""SDP_B9""', '""SDP_D9""', '""SDP_E9""', '""SDP_F9""', '""I_TRANSPORT""', '""I_ENSETRECH""', '""I_SANTE""', '""I_ACTSOCIAL""', '""I_OUVRAGESPEC""', '""I_CULTURE""', '""TYPE_OPERATION_CONSTR""', '""DPC""', '""DATEREELLE_DECISION_FAV""', '""DATEREELLE_DOC""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/2020-08-06/5f2c1211b1b70a5b93b8d9ea/locaux-2017-11.csv,"[""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0""]",Ne sais pas
9661,code_postal,0.119,0.0,sns_date,9d70f2ca-536b-45bd-a605-77a82a5a86c1,https://www.data.gouv.fr/s/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres-donnees-nationales/20150519-100505/N201503.csv,;,iso-8859-1,N201503.CSV,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c12bfb1b70a5b93b8e254/n201503.csv,"[""201501"", ""201502"", ""201502"", ""201405"", ""201402"", ""201305"", ""201411"", ""201503"", ""201311"", ""201309"", ""201503"", ""201502"", ""201502"", ""201502"", ""201412"", ""201501"", ""201312"", ""201411"", ""201402"", ""201502"", ""201502"", ""201502"", ""201310"", ""201410"", ""201302"", ""201304"", ""201503"", ""201305"", ""201501"", ""201406"", ""201408"", ""201412"", ""201502"", ""201406"", ""201405"", ""201502"", ""201503"", ""201401"", ""201502"", ""201404"", ""201410"", ""201501"", ""201410"", ""201404"", ""201410"", ""201501"", ""201412"", ""201503"", ""201501"", ""201409"", ""201411"", ""201412"", ""201411"", ""201411"", ""201503"", ""201412"", ""201406"", ""201501"", ""201410"", ""201401"", ""201502"", ""201501"", ""201304"", ""201303"", ""201405"", ""201406"", ""201503"", ""201503"", ""201502"", ""201403"", ""201401"", ""201306"", ""201310"", ""201502"", ""201408"", ""201503"", ""201502"", ""201407"", ""201308"", ""201409"", ""201401"", ""201501"", ""201501"", ""201401"", ""201212"", ""201410"", ""201408"", ""201310"", ""201503"", ""201305"", ""201303"", ""201501"", ""201408"", ""201502"", ""201306"", ""201407"", ""201402"", ""201312"", ""201503"", ""201309""]",date
61944,commune,0.205,0.0,Chirurgie,f3f7d9a1-208c-4578-98cf-b74a1c989d21,https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-des-indicateurs-du-theme-infections-associees-aux-soins/20170620-160759/resultats_opposables_IAS_Bilan_LIN_recueil_2016_sur_donnees_2015.csv,;,iso-8859-1,resultats_opposables_IAS_Bilan_LIN_recueil_2016_sur_donnees_2015.csv,Indicateurs de qualité et de sécurité des soins - Infections associées aux soins - recueil 2016,"['Region', 'Finess', 'Type Etab', 'Chirurgie', 'Raison Sociale', 'bmr_score', 'bmr_classe', 'icatb2_score', 'icatb2_classe', 'icsha2_score', 'icsha2_classe', 'bn_sarm_principal', 'bn_sarm_principal_classe', 'bn_sarm_complementaire']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-07/5f55c89a8b42482c29bbae95/resultats-opposables-ias-bilan-lin-recueil-2016-sur-donnees-2015.csv,"[""CLINIQUE CHIRURG ALLERAY-LABROUSTE"", ""HOPITAL CIVIL D'OBERNAI"", ""HU NECKER ENFANTS MALADES APHP"", ""MELIORIS LE LOGIS DES FRANCS"", ""HOPITAL DEPART. STELL RUEIL"", ""POLYCLIN BORDEAUX-NORD AQUITAINE"", ""HIA DESGENETTES"", ""CLINIQUE DU BOURGET"", ""CLINIQUE MARCEL SEMBAT (C.C.B.B.)"", ""CLINIQUE SAINT-ORENS ST ORENS GAMEVILL"", ""HAD45 - OLIVET  EX A.R.A.I.R. LE NOBLE AGE"", ""C.E.R.R.S.Y."", ""CENTRE LA CHICOTIERE"", ""CHI COURBEVOIE-NEUILLY-PUTEAUX"", ""CENTRE DE CONVALESCENCE"", ""CSR LA BOISSI\u00c8RE"", ""CENTRE DE SOINS MONTALIER"", ""HOPITAL ECOLE DE LA CROIX ROUGE"", ""KORIAN COTE NORMANDE - IFS"", ""CHR METZ-THIONVILLE HOPITAL DE MERCY"", ""CARDIOCEAN - PUILBOREAU"", ""HAD-OUEST (POSSESSION) - ARAR"", ""CLINIQUE SAINTE MARTHE DIJON"", ""CENTRE HOSPITALIER BERTINOT JUEL"", ""CENTRE HOSPITALIER DU MANS"", ""CLINIQUE BELLERIVE"", ""CENTRE HOSPITALIER DE GUERET"", ""POLYCLINIQUE DU COTENTIN"", ""CLINIQUE  MONIE"", ""CENTRE HOSPITALIER LES MURETS"", ""INST. PSYCHOTHERAPIQUE LA MENANTIERE"", ""HOPITAL DES DIACONESSES"", ""CENTRE HOSPITALIER DE DOMME"", ""CLINIQUE PIERRE DE BRANTOME"", ""CLINIQUE MON REPOS"", ""CLINIQUE DU CHATEAU DE GARCHES"", ""HOSP. A DOMICILE NIVERNAIS MORVAN"", ""CLINIQUE DU CHATEAU DE PERREUSE"", ""CENTRE HOSPITALIER DE CARPENTRAS"", ""HOPITAL PRIVE JEAN MERMOZ"", ""CLINIQUE DE LA SALETTE"", ""SERVICE HOSPITALISATION A DOMICILE"", ""MECS LES TILLEULS AX LES THERMES"", ""CENTRE MEDICO-CHIRURGICAL DE CHAUMONT"", ""CH ALIGRE BOURBON LANCY"", ""POLE SANTE REPUBLIQUE"", ""LA MAISON DU MINEUR"", ""CENTRE DE SSR LE BEAUMANOIR"", ""CLINIQUE DU MAIL - LA ROCHELLE"", ""CENTRE HOSPITALIER D'AUNAY SUR ODON"", ""INSTITUT REINSERTION AVEUGLES ARAMAV"", ""CRF BEAUROUVRE DE BLANDAINVILLE"", ""HOPITAL LOCAL INTERCOMMUNAL"", ""CLINIQUE MEDICALE JEAN GIONO"", ""HAD LOIR ET CHER"", ""ASSOCIATION AGES.HELIO"", ""APHM HOPITAL DE LA CONCEPTION"", ""HU-PARIS SSTDENIS SITE AVICENNE - APHP"", ""CENTRE HOSPITALIER DE MANOSQUE"", ""CLINIQUE LA MAJOLANE"", ""INSTITUT MEDECINE PHYSIQUE ET READAPTA"", ""C.R.F. LE HOHBERG - SARREGUEMINES"", ""SANTELYS RESEAU"", ""CLINIQUE DES LILAS"", ""CH BEZIERS"", ""CLINIQUE KORIAN LES NOES"", ""CHRU - CAEN"", ""CLINIQUE KORIAN NAPOLEON"", ""CLINIQUE DU VAL JOSSELIN"", ""CLINIQUE DU BOCAGE"", ""CLINIQUE DE SOINS DE SUITE DE MONTVERT"", ""CALYDIAL UNIT\u00c9 DIALYSE CH VIENNE"", ""CH SPECIALISE HENRI EY"", ""MRC LES BUISSONNETS"", ""HOPITAL LOCAL DU FRANCOIS"", ""POLYCLINIQUE DE LA BAIE-ST MARTIN"", ""CLINIQUE NOTRE DAME DE LA MERCI"", ""MAISON DE SANTE MARIE GALENE"", ""CHS PIERREFEU DU VAR HENRI GUERIN"", ""CLINIQUE LES HORIZONS"", ""HOPITAL PRIVE DE BOIS BERNARD"", ""CTRE MED PHYSIQUE READAPTION KERLENA"", ""CH JOIGNY"", ""CHS VALVERT MARSEILLE"", ""CTRE DE R\u00c9\u00c9DUC. RESPIRATOIRE FOLCHERAN"", ""HOPITAL PRIVE ARRAS LES BONNETTES"", ""CH VAISON LA ROMAINE"", ""SSR PETIT COLMOULINS"", ""H\u00d4PITAL PRIV\u00c9 PAYS DE SAVOIE"", ""CLINIQUE VAL DRACY"", ""CENTRE SSR DU CHALONNAIS"", ""LA RIVIERA CTRE D'HEMODIALYSE ANTIBES"", ""CLINIQUE FONT REDONDE"", ""CLINIQUE DES EPINETTES"", ""CENTRE CHIR. AMBU. DES HAUTS D'AVIGNON"", ""CH FELLERIES-LIESSIES"", ""CTRE MED INFANT NUTRI LES OISEAUX"", ""CLINIQUE DES MONTS DU FOREZ"", ""MAIS DE REPOS SPECIALISEE CHANTEMERLE"", ""CENTRE HOSPITALIER VERDUN/SAINT MIHIEL""]",Ne sais pas
19226,commune,0.35,0.0,url_source,6bbf9c18-73cc-4aeb-baa9-6de5c2cb099a,https://static.data.gouv.fr/resources/sigles-issus-de-wikidata/20200809-230618/wikidata-sigles-administrations.csv,",",utf-8,wikidata-sigles-administrations.csv,Sigles issus de Wikidata,"['term', 'description', 'source', 'url_source']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-10/5f30de43b1b70a5b93b8f3ae/wikidata-sigles-administrations.csv,"[""http://www.wikidata.org/entity/Q3029570"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q2572330"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q69764057"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q163265"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q22249035"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029580"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q56827448"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3151628"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3315187"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029481"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q63118730"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q2986430"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029472"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q55401547"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q789848"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029603"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029478"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q2986676"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029565"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q789848"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q1127220"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3151629"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029482"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q72587257"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q56316417"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029562"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q28125623"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q98111107"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029583"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029574"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q87771458"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3315187"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q163265"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q16009335"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q56648155"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029579"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q2602778"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029557"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029542"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q33121745"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3043425"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q2602778"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029469"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q2602778"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q56062309"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q2602778"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q54293525"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3075875"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q87721648"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029494"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3477338"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029557"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q63857605"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3151635"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q98111107"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q58033391"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029605"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q1115586"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3477337"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029541"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029515"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029498"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q2993745"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3315283"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3480486"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q2945068"", ""http://www.wikidata.org/entity/Q3029554""]",url
3433,code_postal,0.008,0.112,COMM,ec6b63b8-a46a-42c9-a46c-8ec1adbc83ca,https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/sites/default/files/2019-01/logements-2018-12.csv,",",utf-8,Données des permis de construire pour les logements - 201812,Base des permis de construire (Sitadel) ,"['""REG""', '""DEP""', '""COMM""', '""ANNEE_DEPOT""', '""ID_PC""', '""CAT_MOA""', '""TYPE_MOA""', '""RS_D""', '""DENOMINATION_D""', '""SIRET_D""', '""ADR_NUM_D""', '""ADR_TYPEVOIE_D""', '""ADR_LIBELLEVOIE_D""', '""ADR_LIEUDIT_D""', '""ADR_BP_D""', '""ADR_CP_D""', '""ADR_LOCALITE_D""', '""ADR_CEDEX_D""', '""ADR_PAYS_D""', '""ADR_NUM_T""', '""ADR_TYPEVOIE_T""', '""ADR_LIBELLEVOIE_T""', '""ADR_LIEUDIT_T""', '""ADR_BP_T""', '""ADR_CP_T""', '""ADR_LOCALITE_T""', '""ADR_CEDEX_T""', '""CADASTRE1""', '""CADASTRE2""', '""CADASTRE3""', '""TYPE_EVT""', '""SUPERFICIE_T""', '""LOTISSEMENT""', '""ZAC""', '""AFU""', '""NB_LGT_1P""', '""NB_LGT_2P""', '""NB_LGT_3P""', '""NB_LGT_4P""', '""NB_LGT_5P""', '""NB_LGT_6P""', '""NB_LGT_DEMOLIS""', '""NB_LGT_IND_CREES""', '""NB_LGT_COL_CREES""', '""NB_LGT_TOT_CREES""', '""NB_NIV_MAX""', '""NATURE_PROJET""', '""I_EXTENSION""', '""I_SURELEVATION""', '""I_NIVSUPP""', '""I_PISCINE""', '""I_GARAGE""', '""I_VERANDA""', '""I_ABRIJARDIN""', '""I_AUTREANNEXE""', '""I_RESIDPRINC""', '""I_RESIDSEC""', '""I_PERSONNELLE""', '""I_VENTE""', '""I_LOCATION""', '""I_LGTR_SENIORS""', '""I_LGTR_ETUDIANTS""', '""I_LGTR_TOURISME""', '""I_LGTR_HOTELIERESOC""', '""I_LGTR_SOCIAL""', '""I_LGTR_HANDICAPES""', '""I_LGTR_AUTRE""', '""I_LGTR_AUTRE_LIBELLE""', '""SDP_A1""', '""SDP_B1""', '""SDP_D1""', '""SDP_ E1""', '""SDP_F1""', '""TYPE_OPERATION_CONSTR""', '""PERIODE_DEVRT""', '""DATEREELLE_DECISION_FAV""', '""DATEREELLE_DOC""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/2020-08-06/5f2c1291b1b70a5b93b8dfea/logements-2018-12.csv,"[""14456"", ""34332"", ""59078"", ""16113"", ""59017"", ""31555"", ""34159"", ""49123"", ""59053"", ""78358"", ""85247"", ""06084"", ""69009"", ""44131"", ""13002"", ""37003"", ""31022"", ""38064"", ""97101"", ""57463"", ""53097"", ""38253"", ""44162"", ""32060"", ""60057"", ""65258"", ""45259"", ""83149"", ""38138"", ""57433"", ""21263"", ""22176"", ""93051"", ""94059"", ""85273"", ""93077"", ""62746"", ""95585"", ""11069"", ""14738"", ""31187"", ""31149"", ""66017"", ""93001"", ""56034"", ""26271"", ""44074"", ""31555"", ""06155"", ""22044"", ""14384"", ""17218"", ""41295"", ""84007"", ""01205"", ""85051"", ""44109"", ""06088"", ""95574"", ""17064"", ""33199"", ""35238"", ""51418"", ""14098"", ""24139"", ""91340"", ""35152"", ""77373"", ""74281"", ""50129"", ""31351"", ""97213"", ""83091"", ""06128"", ""76351"", ""17385"", ""33063"", ""93064"", ""63247"", ""29103"", ""27517"", ""92040"", ""59606"", ""97416"", ""18174"", ""23195"", ""62765"", ""92049"", ""29177"", ""45008"", ""27199"", ""22372"", ""67218"", ""05133"", ""44109"", ""38249"", ""68224"", ""35208"", ""01373"", ""92035""]",code_commune_insee
32437,code_postal,0.8290000000000001,0.976,code_postal,061a5736-8fc2-4388-9e55-8cc31be87fa0,https://static.data.gouv.fr/resources/liste-des-unites-de-gendarmerie-accueillant-du-public-comprenant-leur-geolocalisation-et-leurs-horaires-douverture/20200815-050046/export-gn.csv,;,utf-8,export-gn.csv,"Liste des unités de gendarmerie accueillant du public, comprenant leur géolocalisation et leurs horaires d'ouverture","['identifiant_public_unite', 'service', 'adresse_geographique', 'telephone', 'departement', 'code_commune_insee', 'voie', 'code_postal', 'commune', 'geocodage_epsg', 'geocodage_x', 'geocodage_y', 'geocodage_x_GPS', 'geocodage_y_GPS', 'horaires_accueil', 'url']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-15/5f3775cab1b70a5b93b912d6/export-gn.csv,"[""73170"", ""56170"", ""71200"", ""07630"", ""64310"", ""33420"", ""51170"", ""60110"", ""36220"", ""54170"", ""83300"", ""60430"", ""54280"", ""17123"", ""74410"", ""97460"", ""97310"", ""21320"", ""56400"", ""57700"", ""32600"", ""53110"", ""11330"", ""33410"", ""53230"", ""26570"", ""69530"", ""81600"", ""57260"", ""24440"", ""44530"", ""23230"", ""44830"", ""88250"", ""51240"", ""40200"", ""48260"", ""45230"", ""18110"", ""80310"", ""38570"", ""65200"", ""42110"", ""44800"", ""34350"", ""70160"", ""91510"", ""09310"", ""39210"", ""59470"", ""89000"", ""06420"", ""57690"", ""32000"", ""27230"", ""13400"", ""60380"", ""55110"", ""36300"", ""19300"", ""61300"", ""44270"", ""38160"", ""53240"", ""06360"", ""28400"", ""14400"", ""33210"", ""95440"", ""35610"", ""06130"", ""36110"", ""03120"", ""55100"", ""31330"", ""29600"", ""33230"", ""84120"", ""97116"", ""17250"", ""11220"", ""20137"", ""12800"", ""72610"", ""63590"", ""38440"", ""12700"", ""72320"", ""10200"", ""04000"", ""17270"", ""64170"", ""57320"", ""29430"", ""60510"", ""80260"", ""20112"", ""66740"", ""33470"", ""97416""]",Ne sais pas
41852,longitude_l93,0.0,0.19,tx_std,59ad717b-b64e-4779-85f6-cd1b25b24703,https://static.data.gouv.fr/resources/taux-dincidence-de-lepidemie-de-covid-19/20200818-191502/sp-pe-std-quot-fra-2020-08-18-19h15.csv,;,ascii,sp-pe-std-quot-fra-2020-08-18-19h15.csv,Taux d'incidence de l'épidémie de COVID-19,"['fra', 'jour', 'pop', 'P', 'tx_std']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-19/5f3cbbbfb1b70a5b93b92e8a/sp-pe-std-quot-fra-2020-08-18-19h15.csv,"[""0.905904396"", ""1.458684874"", ""1.677711101"", ""0.411232917"", ""0.508081248"", ""0.989342959"", ""1.151750161"", ""0.113238049"", ""0.619829323"", ""1.869917791"", ""5.098692175"", ""0.76286686"", ""3.342012434"", ""3.166195462"", ""1.519773822"", ""2.279660733"", ""0.382923404"", ""0.750947065"", ""0.891004652"", ""0.922294113"", ""0.652608759"", ""5.241729711"", ""2.960579004"", ""0.734557347"", ""0.786706449"", ""0.846305422"", ""4.125738934"", ""0.992322907"", ""1.074271496"", ""0.815015961"", ""0.9520936"", ""0.229456048"", ""0.262235483"", ""1.014672522"", ""0.117707972"", ""1.2888278"", ""3.932042271"", ""0.861205166"", ""0.983383061"", ""1.55702318"", ""0.733067373"", ""1.04149206"", ""1.567453001"", ""0.840345525"", ""1.992095686"", ""1.037022137"", ""4.218117343"", ""0.208596407"", ""1.069801573"", ""1.618112128"", ""0.354613892"", ""0.916334216"", ""1.238168673"", ""0.376963507"", ""0.300974816"", ""0.509571223"", ""1.397595926"", ""1.07576147"", ""0.666018528"", ""1.044472009"", ""0.804586141"", ""0.251805663"", ""1.431865336"", ""0.63919899"", ""0.263725457"", ""1.717940408"", ""1.661321384"", ""0.847795397"", ""0.508081248"", ""0.271175329"", ""0.1683671"", ""0.493181505"", ""2.386938885"", ""2.088944018"", ""0.143037536"", ""1.260518288"", ""2.88012039"", ""0.66005863"", ""0.366533686"", ""0.962523421"", ""1.519773822"", ""0.15793728"", ""1.197939365"", ""0.680918271"", ""0.248825714"", ""0.844815448"", ""2.150032966"", ""1.113010828"", ""0.940173806"", ""2.939719363"", ""0.433582532"", ""0.978913138"", ""1.427395413"", ""1.324587184"", ""0.150487408""]",Ne sais pas
45219,date,0.002,0.998,rem_date,c7d9455a-ce1f-43f0-ac49-184def6a112e,https://static.data.gouv.fr/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres/20141216-152346/N201103.csv,;,iso-8859-1,N201103.CSV,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8f708b42482c29bb8c47/n201103.csv,"[""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201102"", ""201103"", ""201102"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201102"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201102"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201102"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201102"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201102"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201102"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201103"", ""201102""]",date
54610,code_departement,0.001,0.508,geo,8dcf981d-ab4c-4edf-be61-f24345ae97c4,https://static.data.gouv.fr/resources/capacite-analytique-de-tests-virologiques-dans-le-cadre-de-lepidemie-covid-19/20200828-191509/sp-couv-quot-reg-2020-08-28-19h15.csv,;,ascii,sp-couv-quot-reg-2020-08-28-19h15.csv,Capacité analytique de tests virologiques dans le cadre de l'épidémie COVID-19,"['reg', 'jour', 'etab_juri', 'site_juri', 'geo', 'total']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-29/5f49ead2b1b70a5b93b95cb2/sp-couv-quot-reg-2020-08-28-19h15.csv,"[""5"", ""0"", ""22"", ""2"", ""313"", ""49"", ""58"", ""7"", ""79"", ""7"", ""58"", ""278"", ""5"", ""9"", ""202"", ""54"", ""5"", ""4"", ""77"", ""0"", ""4"", ""0"", ""42"", ""30"", ""81"", ""53"", ""8"", ""10"", ""0"", ""50"", ""23"", ""7"", ""70"", ""78"", ""40"", ""52"", ""49"", ""46"", ""217"", ""56"", ""39"", ""9"", ""66"", ""48"", ""0"", ""75"", ""93"", ""93"", ""57"", ""34"", ""58"", ""7"", ""0"", ""2"", ""4"", ""52"", ""31"", ""46"", ""4"", ""30"", ""215"", ""219"", ""45"", ""38"", ""4"", ""1"", ""44"", ""78"", ""8"", ""214"", ""51"", ""47"", ""143"", ""5"", ""7"", ""43"", ""2"", ""215"", ""39"", ""58"", ""5"", ""45"", ""2"", ""4"", ""78"", ""86"", ""8"", ""76"", ""205"", ""78"", ""55"", ""3"", ""40"", ""0"", ""164"", ""45"", ""77"", ""4"", ""45"", ""2""]",Ne sais pas
34976,adresse,0.447,0.8640000000000001,Adresse,7987214d-949e-4245-b005-5cc4e7a5df36,https://static.data.gouv.fr/resources/annuaire-des-diagnostiqueurs-immobiliers/20200810-210011/annuaire-diagnostiqueurs.csv,;,utf-8,Annuaire des diagnostiqueurs (dernière mise à jour),Annuaire des diagnostiqueurs immobiliers,"['""Nom""', '""Prenom""', '""Societe""', '""Adresse""', '""CP""', '""Ville""', '""Tel1""', '""Tel2""', '""email""', '""Organisme""', '""Org Cofrac""', '""Type de certificat""', '""N° de certificat""', '""Date début validité""', '""Date fin validité""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-11/5f322fd1b1b70a5b93b903e0/annuaire-diagnostiqueurs.csv,"[""64 rue clement Ader"", ""4 All\u00e9e Jean Fourcade"", ""696 RUE YVES KERMEN"", ""81BIS rue de Bellevue"", ""28, rue Charles Guy"", ""La Touche Allerit"", ""5 Rue Henri Georges Andr\u00e9"", ""48 RUE DE LA GRIMPETTE"", ""399 rue des Anges"", ""1 rue du Guesclin BP 61905"", ""3, rue des Tilleuls"", ""9 COURS JEAN JAURES"", ""PARC ST FIACRE"", ""151 rue Jean JAURES"", ""58 Avenue Leon Jouhaux"", ""PARC ST FIACRE"", ""41 Les Rouges Terres  - La Glacerie"", ""rue des Eaux Vives"", ""26 rue de la R\u00e9publique"", ""34 Avenue Louis Doumergue"", ""50 Boulevard de la Liane"", ""11 rue Paul Dubrule"", ""6 Clos de la Gleysette"", ""Parc Edonia - B\u00e2timent G"", ""89 boulevard du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc"", ""Parc Edonia - B\u00e2timent G"", ""6 rue Herbeval"", ""47 Avenue Pasteur"", ""19 rue de L Helv\u00e9tie"", ""1 rue Cassini - BP 60 117 - BLENDECQUES"", ""84 avenue de la Marne"", ""11 rue de la Maurandie"", ""30 Avenue Patton"", ""2 RUE DES LUPINS"", ""75 boulevard Haussmann"", ""26, Rue Du Pont Saint Vincent"", ""186 rue du champ crois\u00e9"", ""1 rue des N\u00e9r\u00e9\u00efdes"", ""N\u00b0 16 Grand Rue"", ""80 Bis Boulevard Gabriel Peri"", ""4, rue des Baconnets"", ""6 rue Jean Jaur\u00e9s"", ""30 Avenue Patton"", ""PARC ST FIACRE"", ""454 chemin de la Guisette"", ""12, avenue Pierre Abelin"", ""6 rue des pr\u00e9s c\u00f4tiers"", ""2 Lieu dit M\u00e9decine"", ""10 rue Saint-Martin"", ""18 rue de la Planchonnais"", ""110 rue de Meaux"", ""13 A Chemin du Levant"", ""38 rue Pierre Curie"", ""9 RUE EDMOND MICHELET"", ""13 avenue Georges Pompidou"", ""47 Avenue Pasteur"", ""1 ALLEE DE LA FUTAIE"", ""16 Rue Promenade du lac"", ""2 Lieu dit M\u00e9decine"", ""58 avenue du Lab\u00e9 ZA Les Paluds 2"", ""Rue de la Perlerie  Parc Salengro"", ""10 avenue de la lanterne"", ""10 rue Fran\u00e7ois Mitt\u00e9rand"", ""1 All\u00e9e des Jeunes Filles en Fleur"", ""30 avenue Gustave Eiffel B\u00e2timent A"", ""4 rue du Parc Oberhausbergen"", ""124 All\u00e9e de barcelone Apt 18"", ""91, rue du Faubourg Saint Denis"", ""14 rue Alphonse de Saintonge"", ""5 rue D\u00e9sir\u00e9 Lelay"", ""45 rue des Pr\u00e9s Hauts  Pavillon 9"", ""2 rue Des Mouettes"", ""16 Rue des Brosses"", ""33 rue de Versailles"", ""1bis rue Voltaire"", ""25 rue de chappe"", ""5 PLACE DU JEU DE PAUME"", ""64 rue clement Ader"", ""203 avenue Jean-Jaur\u00e8s"", ""11 boulevard Gambetta"", ""96 rue Chardon Lagache"", ""2 Place de Gaulle"", ""699 avenue de la plage"", ""ZA DE SAUTE - Rue de l'Industrie"", ""2 rue de la Paix et des arts"", ""5 route du Clos"", ""8 bis Passage Dupont"", ""177, route  de Sain Bel - BP 3"", ""3 rue des Etoiles"", ""12, rue de la Corv\u00e9e"", ""2 rue Maurice BERTEAUX"", ""38 rue de la R\u00e9publique"", ""33 RUE DE LA COLETERIE"", ""3 rue de L'Heystraete"", ""3 Avenue du Panorama"", ""3 Quai Lucien Lombard"", ""DEFIM BOURGES 41 rue Danton"", ""68 rue des Flandres"", ""12 avenue Gay Lussac"", ""9 RUE ALBERT LONG""]",adresse
12463,booleen,0.001,0.964,SDP_F1,1dd07f9a-2b8d-4f4b-bc00-bf0da9dd2173,https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/sites/default/files/2019-08/logements-2019-07.csv,",",utf-8,Données des permis de construire pour les logements 201907,Base des permis de construire (Sitadel) ,"['""REG""', '""DEP""', '""COMM""', '""ANNEE_DEPOT""', '""ID_PC""', '""CAT_MOA""', '""TYPE_MOA""', '""RS_D""', '""DENOMINATION_D""', '""SIRET_D""', '""ADR_NUM_D""', '""ADR_TYPEVOIE_D""', '""ADR_LIBELLEVOIE_D""', '""ADR_LIEUDIT_D""', '""ADR_BP_D""', '""ADR_CP_D""', '""ADR_LOCALITE_D""', '""ADR_CEDEX_D""', '""ADR_PAYS_D""', '""ADR_NUM_T""', '""ADR_TYPEVOIE_T""', '""ADR_LIBELLEVOIE_T""', '""ADR_LIEUDIT_T""', '""ADR_BP_T""', '""ADR_CP_T""', '""ADR_LOCALITE_T""', '""ADR_CEDEX_T""', '""CADASTRE1""', '""CADASTRE2""', '""CADASTRE3""', '""TYPE_EVT""', '""SUPERFICIE_T""', '""LOTISSEMENT""', '""ZAC""', '""AFU""', '""NB_LGT_1P""', '""NB_LGT_2P""', '""NB_LGT_3P""', '""NB_LGT_4P""', '""NB_LGT_5P""', '""NB_LGT_6P""', '""NB_LGT_DEMOLIS""', '""NB_LGT_IND_CREES""', '""NB_LGT_COL_CREES""', '""NB_LGT_TOT_CREES""', '""NB_NIV_MAX""', '""NATURE_PROJET""', '""I_EXTENSION""', '""I_SURELEVATION""', '""I_NIVSUPP""', '""I_PISCINE""', '""I_GARAGE""', '""I_VERANDA""', '""I_ABRIJARDIN""', '""I_AUTREANNEXE""', '""I_RESIDPRINC""', '""I_RESIDSEC""', '""I_PERSONNELLE""', '""I_VENTE""', '""I_LOCATION""', '""I_LGTR_SENIORS""', '""I_LGTR_ETUDIANTS""', '""I_LGTR_TOURISME""', '""I_LGTR_HOTELIERESOC""', '""I_LGTR_SOCIAL""', '""I_LGTR_HANDICAPES""', '""I_LGTR_AUTRE""', '""I_LGTR_AUTRE_LIBELLE""', '""SDP_A1""', '""SDP_B1""', '""SDP_D1""', '""SDP_ E1""', '""SDP_F1""', '""TYPE_OPERATION_CONSTR""', '""PERIODE_DEVRT""', '""DATEREELLE_DECISION_FAV""', '""DATEREELLE_DOC""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/2020-08-06/5f2c1229b1b70a5b93b8dbec/logements-2019-07.csv,"[""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""30"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""103"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""92"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""10"", ""0"", ""0"", ""0"", ""231""]",Ne sais pas
12386,departement,0.0,0.19,Département,de38f699-add5-4ca8-9b82-61cf4206bbd1,https://www.data.gouv.fr/s/resources/elections-regionales-1986-2010/20150204-160014/cdsp_regio1986_dep_ag.csv,",",utf-8,Résultats agrégés des régionales par département 1986 (16 mars 1986),Elections régionales 1986-2010,"['Code département', 'Département', 'Inscrits', 'Votants', 'Exprimés', 'Listes Extrême gauche', 'Listes Parti communiste  (PCF)', 'Listes Parti Socialiste (PS)', 'Listes du mouvement des radicaux de gauche', 'Autres listes majorité présidentielle', 'Listes Ecologistes ', 'Listes Divers ', 'Listes Divers droite ', 'Listes Union pour la Démocratie Française (UDF)', 'Listes Rassemblement pour la République (RPR)', ""Listes d'union RPR-UDF"", 'Listes Front national ']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c110102c1252162a8dea8/cdsp-regio1986-dep-ag.csv,"[""ALLIER"", ""ARDENNES"", ""HERAULT"", ""MORBIHAN"", ""VAR"", ""FINISTERE"", ""LOIR ET CHER"", ""NIEVRE"", ""ESSONNE"", ""LOIRE ATLANTIQUE"", ""MAYENNE"", ""SOMME"", ""NORD"", ""GARD"", ""COTES D'ARMOR"", ""MEURTHE ET MOSELLE"", ""VOSGES"", ""SAONE ET LOIRE"", ""DEUX SEVRES"", ""LOIRE"", ""CHER"", ""PYRENEES ORIENTALES"", ""VAUCLUSE"", ""PUY DE DOME"", ""HAUTE SAVOIE"", ""PYRENEES ATLANTIQUES"", ""TARN"", ""ARDECHE"", ""SAVOIE"", ""HAUT RHIN"", ""LOT ET GARONNE"", ""YONNE"", ""AUBE"", ""VAL D'OISE"", ""INDRE ET LOIRE"", ""TARN ET GARONNE"", ""VIENNE"", ""CHARENTE"", ""MOSELLE"", ""INDRE"", ""BOUCHES DU RHONE"", ""LANDES"", ""OISE"", ""ARIEGE"", ""LOZERE"", ""HAUTE CORSE"", ""PAS DE CALAIS"", ""GERS"", ""SEINE ET MARNE"", ""HAUTE GARONNE"", ""SEINE MARITIME"", ""ALPES MARITIMES"", ""AVEYRON"", ""YVELINES"", ""ORNE"", ""CREUSE"", ""DROME"", ""AISNE"", ""MARNE"", ""LOIRET"", ""HAUTS DE SEINE"", ""RHONE"", ""BAS RHIN"", ""VAL DE MARNE"", ""MANCHE"", ""HAUTE SAONE"", ""EURE"", ""DOUBS"", ""HAUTES PYRENEES"", ""CORSE SUD"", ""GIRONDE"", ""ILLE ET VILAINE"", ""HAUTE LOIRE"", ""ISERE"", ""CHARENTE MARITIME"", ""TERRITOIRE DE BELFORT"", ""SARTHE"", ""AUDE"", ""DORDOGNE"", ""CORREZE"", ""PARIS"", ""ALPES DE HAUTE PROVENCE"", ""EURE ET LOIR"", ""HAUTE MARNE"", ""HAUTE VIENNE"", ""COTE D'OR"", ""MEUSE"", ""SEINE SAINT-DENIS"", ""MAINE ET LOIRE"", ""JURA"", ""CANTAL"", ""VENDEE"", ""LOT"", ""HAUTES ALPES"", ""AIN"", ""CALVADOS""]",code_postal
5165,booleen,0.005,0.914,SDP_A8,fd170bce-4cb3-4c49-8ca9-0fee1c77a2fa,https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/sites/default/files/2018-11/locaux-2018-06.csv,",",utf-8,Données des permis de construire pour les locaux - 201806,Base des permis de construire (Sitadel) ,"['""REG""', '""DEP""', '""COMM""', '""ANNEE_DEPOT""', '""ID_PC""', '""CAT_MOA""', '""TYPE_MOA""', '""RS_D""', '""DENOMINATION_D""', '""SIRET_D""', '""ADR_NUM_D""', '""ADR_TYPEVOIE_D""', '""ADR_LIBELLEVOIE_D""', '""ADR_LIEUDIT_D""', '""ADR_BP_D""', '""ADR_CP_D""', '""ADR_LOCALITE_D""', '""ADR_CEDEX_D""', '""ADR_PAYS_D""', '""ADR_NUM_T""', '""ADR_TYPEVOIE_T""', '""ADR_LIBELLEVOIE_T""', '""ADR_LIEUDIT_T""', '""ADR_BP_T""', '""ADR_CP_T""', '""ADR_LOCALITE_T""', '""ADR_CEDEX_T""', '""CADASTRE1""', '""CADASTRE2""', '""CADASTRE3""', '""TYPE_EVT""', '""SUPERFICIE_T""', '""LOTISSEMENT""', '""ZAC""', '""AFU""', '""NB_NIV_MAX""', '""NATURE_PROJET""', '""I_EXTENSION""', '""I_SURELEVATION""', '""I_NIVSUPP""', '""NB_CHB""', '""SDP_A2""', '""SDP_B2""', '""SDP_D2""', '""SDP_E2""', '""SDP_F2""', '""SDP_A3""', '""SDP_B3""', '""SDP_D3""', '""SDP_E3""', '""SDP_F3""', '""SDP_A4""', '""SDP_B4""', '""SDP_D4""', '""SDP_E4""', '""SDP_F4""', '""SDP_A5""', '""SDP_B5""', '""SDP_D5""', '""SDP_E5""', '""SDP_F5""', '""SDP_A6""', '""SDP_B6""', '""SDP_D6""', '""SDP_E6""', '""SDP_F6""', '""SDP_A7""', '""SDP_B7""', '""SDP_D7""', '""SDP_E7""', '""SDP_F7""', '""SDP_A8""', '""SDP_B8""', '""SDP_D8""', '""SDP_E8""', '""SDP_F8""', '""SDP_A9""', '""SDP_B9""', '""SDP_D9""', '""SDP_E9""', '""SDP_F9""', '""I_TRANSPORT""', '""I_ENSETRECH""', '""I_SANTE""', '""I_ACTSOCIAL""', '""I_OUVRAGESPEC""', '""I_CULTURE""', '""TYPE_OPERATION_CONSTR""', '""DPC""', '""DATEREELLE_DECISION_FAV""', '""DATEREELLE_DOC""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/2020-08-06/5f2c11b6b1b70a5b93b8d5d6/locaux-2018-06.csv,"[""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""310"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""202"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""32"", ""0"", ""577"", ""0"", ""0"", ""459"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""60"", ""53"", ""0"", ""3200"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0""]",Ne sais pas
20016,code_departement,0.0,0.324,nbre_acte_tot,eceb9fb4-3ebc-4da3-828d-f5939712600a,https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-des-urgences-hospitalieres-et-de-sos-medecins-relatives-a-lepidemie-de-covid-19/20200807-191512/sursaud-corona-quot-dep-2020-08-07-19h15.csv,;,ascii,sursaud-corona-quot-dep-2020-08-07-19h15.csv,Données des urgences hospitalières et de SOS médecins relatives à l'épidémie de COVID-19 ,"['dep', 'date_de_passage', 'sursaud_cl_age_corona', 'nbre_pass_corona', 'nbre_pass_tot', 'nbre_hospit_corona', 'nbre_pass_corona_h', 'nbre_pass_corona_f', 'nbre_pass_tot_h', 'nbre_pass_tot_f', 'nbre_hospit_corona_h', 'nbre_hospit_corona_f', 'nbre_acte_corona', 'nbre_acte_tot', 'nbre_acte_corona_h', 'nbre_acte_corona_f', 'nbre_acte_tot_h', 'nbre_acte_tot_f']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-07/5f2d8e7eb1b70a5b93b8ea52/sursaud-corona-quot-dep-2020-08-07-19h15.csv,"[""5"", ""12"", ""69"", ""105"", ""7"", ""23"", ""3"", ""257"", ""2"", ""41"", ""21"", ""9"", ""9"", ""31"", ""23"", ""15"", ""107"", ""27"", ""13"", ""27"", ""38"", ""24"", ""22"", ""16"", ""18"", ""112"", ""3"", ""23"", ""10"", ""28"", ""8"", ""316"", ""10"", ""13"", ""8"", ""53"", ""7"", ""5"", ""22"", ""24"", ""107"", ""54"", ""1"", ""273"", ""17"", ""10"", ""3"", ""22"", ""9"", ""28"", ""5"", ""8"", ""19"", ""14"", ""28"", ""18"", ""1"", ""22"", ""21"", ""11"", ""505"", ""41"", ""10"", ""8"", ""153"", ""13"", ""22"", ""1"", ""122"", ""20"", ""5"", ""92"", ""109"", ""46"", ""7"", ""30"", ""11"", ""7"", ""33"", ""33"", ""5"", ""19"", ""5"", ""259"", ""90"", ""120"", ""39"", ""15"", ""23"", ""103"", ""16"", ""298"", ""5"", ""30"", ""4"", ""44"", ""22"", ""22"", ""33"", ""5""]",Ne sais pas
16822,commune,0.489,0.0,geometry,26734a4d-0d99-4123-89bf-c31ad2fe652b,http://data.iledefrance.fr/explore/dataset/autoroutes-et-voies-rapides-simplifiees-en-ile-de-france/download?format=csv,;,ascii,Fichier CSV,Autoroutes et voies rapides simplifiées en Île-de-France,"['nom', 'statut', 'geometry', 'objectid', 'st_lengthshape', 'geo_point_2d']",http://localhost:9000/link-proxy-files/data.iledefrance.fr/2020-08-06/5f2c111a02c1252162a8e0a4/autoroutes-et-voies-rapides-simplifiees-en-ile-de-france.csv,"[""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.57746788006713, 48.850007892041106], [2.59822198754427, 48.848131803838754], [2.617602810353574, 48.848798523283165], [2.633927490683369, 48.845601069401354]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.335711822166105, 48.756240780212885], [2.344997894666682, 48.754995524127175]], [[2.332906982322497, 48.7566098271207], [2.344997894666682, 48.754995524127175]], [[2.344997894666682, 48.754995524127175], [2.377324779687689, 48.753334241312466]]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.403782414056304, 48.935862877718144], [2.403537133034428, 48.935250247347824], [2.403106434351381, 48.93411994425589], [2.403192092570724, 48.927350511648086], [2.403113583665806, 48.9260524886881]], [[2.244856291783559, 49.15340481796659], [2.252680131645094, 49.13800730860224], [2.252838864183361, 49.11670215728006], [2.259886142389171, 49.105447660373265]]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.004749924979581, 49.057840700822354], [2.02049270489847, 49.06043484189669], [2.059613922761989, 49.05385406720664], [2.070237548852101, 49.048775997814964]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.433961461286824, 48.607543956371195], [2.449029355636695, 48.6122768521809], [2.463581514876925, 48.622224137527226], [2.485512712974834, 48.630327099731474], [2.496272823058212, 48.63172950963633], [2.535938456685366, 48.63258543792299]], [[2.177746748308163, 48.65464954406726], [2.206207878745833, 48.63679242262481], [2.232667584147815, 48.6307220559712], [2.250439837504886, 48.630685960018496], [2.272061140070675, 48.6224879031897], [2.282360239026733, 48.622125101514975], [2.303233665821804, 48.62493558507998], [2.332110113588008, 48.62495516651138], [2.344415491790091, 48.62654851116326], [2.386521066060907, 48.62335808568592], [2.411441569782624, 48.629023596715705]], [[2.536059792021288, 48.63124976935758], [2.535448136788359, 48.637982156215564], [2.535782332479688, 48.6426725331959], [2.5388817054797, 48.64422610564155], [2.567039049208192, 48.64715708465767], [2.602265661037658, 48.64659487914752], [2.608412359722892, 48.64859762408736], [2.613944901862452, 48.65310054345611], [2.610455937510828, 48.6756552550844], [2.597115368794306, 48.686824309645495], [2.593981371129747, 48.69915084145206], [2.599526044292207, 48.71158263011671], [2.598182121671243, 48.725434190700454], [2.607923736845409, 48.72965792486413], [2.612835816786143, 48.738182052225895], [2.616010257967208, 48.76208155431473], [2.612058621617757, 48.77435518191132], [2.619109769894771, 48.79247394036896], [2.630124755991192, 48.808135345972254], [2.627161431432034, 48.81405571565364], [2.615623055804878, 48.82029769219716], [2.615264658492702, 48.823935539938354], [2.61909126566998, 48.82985839242528]]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[1.775893903670622, 48.51394102419252], [1.907809780772709, 48.54409741553589]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[3.144882867672442, 48.36645083636921], [3.146956891599003, 48.365802517873874]], [[2.641537178663462, 48.59329150059736], [2.650021649188021, 48.5901537195819], [2.670394057671246, 48.58710641341233], [2.719832769158244, 48.587209109339966], [2.739464588370525, 48.58018472285429], [2.782523090465874, 48.5462952136899], [2.795421005367883, 48.5392869783254], [2.814858981527149, 48.52558487893298], [2.840451545487171, 48.496188683841346], [2.885710736521371, 48.46251338416439], [2.914165716349685, 48.435951658345175], [2.946629939264428, 48.41590282532591], [2.968319994091834, 48.40515362839876], [2.987502027345795, 48.390317936118], [3.00285195862592, 48.381588760457504], [3.013476587055187, 48.377858973590385], [3.036035870625386, 48.37382413550635], [3.122491372612045, 48.371332167919576], [3.13302512621899, 48.369740773268425]]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.61909126566998, 48.82985839242528], [2.627638302239538, 48.84221052198322], [2.632468302044314, 48.84588698690009]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.344788165289266, 48.79324950275868], [2.346816391799356, 48.78161435304563], [2.345258884170366, 48.770098513705435], [2.341902977287663, 48.76351273319551], [2.317667625036242, 48.73774164889292], [2.306158243977375, 48.706885345881396], [2.306678140545336, 48.70376621025174], [2.319681125871202, 48.69418128517155], [2.331948681024065, 48.680513591205475], [2.348866984952093, 48.67007254855017], [2.361709161662151, 48.66622158553422], [2.375605009461113, 48.658250178392926], [2.395726086507062, 48.63895225981583], [2.424652953763383, 48.62067220458093], [2.445908759882663, 48.590682924085804], [2.461942469797132, 48.57950395803832], [2.475560137714764, 48.565117750371584], [2.491969502314316, 48.55564204672656], [2.504885303012343, 48.518504426182254], [2.51285962007315, 48.50285339519047], [2.512929711353062, 48.48696670904845], [2.516639974586452, 48.475058135125444], [2.516747474315246, 48.46239729059816], [2.529061550922994, 48.44763090756337], [2.536435844735004, 48.43596384411015], [2.54298759105829, 48.41894730660639], [2.554438206923991, 48.4053112178517], [2.55476636634919, 48.39070683791387], [2.564255776386414, 48.36938500882352], [2.58438084997104, 48.3535249213313], [2.591624375489367, 48.33994823243323], [2.610152333439855, 48.322528807974145], [2.620400082812706, 48.31781644961218], [2.657695055139543, 48.30672446147344], [2.67620224526123, 48.29291351123692], [2.699929414931985, 48.28290630835332], [2.714303157188976, 48.272116912228235], [2.728879033139236, 48.25587186134421], [2.748985592868179, 48.24105050423039], [2.773200965924858, 48.21750349096417], [2.791818034374219, 48.207706587239215], [2.820646156948801, 48.189368249106714], [2.855046944690059, 48.17507049103542], [2.872638870363946, 48.16434137950801], [2.886550663200806, 48.1581776042939]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.467090709387508, 48.76164938081869], [2.469596408967287, 48.75947864736131], [2.471691890245238, 48.757587353926155], [2.479223860249416, 48.757716845614524], [2.49499432491824, 48.762506356576445]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.773200965924858, 48.21750349096417], [2.775809146741881, 48.212239956121074], [2.773924904780911, 48.207418677895944], [2.7672603074874, 48.19035689927225], [2.766563498646965, 48.17154268932189], [2.760592822253739, 48.163826836084986], [2.752765136482487, 48.153762731571874], [2.747588463730072, 48.14671322154301], [2.741048036948704, 48.142186548337975]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[1.447267208136659, 49.0468503018731], [1.464661217173331, 49.03336798219923], [1.482374495982331, 49.02619006699424], [1.520950574974106, 49.01971702818718], [1.557121817057762, 49.02118566792512], [1.577461952868499, 49.01985128494577], [1.585907271459346, 49.016573613593906], [1.61882281251469, 48.995462079754326], [1.72375527920225, 48.975721210035935], [1.734107585098897, 48.97034922228625], [1.75149941559329, 48.96555284681938], [1.790211479599769, 48.96388162931536], [1.810823328297771, 48.96579207018036], [1.837126688200205, 48.9631147578305], [1.872110048043501, 48.970226886606895], [1.91343475071526, 48.9697232723463], [1.926771850598835, 48.963591779317845], [1.957533313961741, 48.93803986179017], [1.997472450325225, 48.9256015556172], [2.00290176866737, 48.92179164029855], [2.005606780416377, 48.91541740820217], [2.005536769828529, 48.89919521709443], [2.018310659430769, 48.87899786371741], [2.03351418260924, 48.86723863845801], [2.074988121924407, 48.848143484294965], [2.098616352968516, 48.84228701116329], [2.120174405791806, 48.83914099438372], [2.143328496310661, 48.83166984224338], [2.183065509908751, 48.83606523806978], [2.197141473479076, 48.83955274144478], [2.218781509949765, 48.83926944779518], [2.2256067295169, 48.848094837284], [2.253328048917316, 48.84855877142966]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.239085621350626, 49.07310144517146], [2.264243359611799, 49.064091981279404], [2.277838769047155, 49.06202694986445], [2.290382593514978, 49.05651875290297], [2.312694916441244, 49.06155115713732], [2.333496200865512, 49.06411251477814], [2.352528509014361, 49.0596477283133], [2.382003183376384, 49.068095624571924], [2.401317582651608, 49.0670071409505], [2.413759693203404, 49.062966526820055], [2.436348800719311, 49.0473526578237], [2.446050500542611, 49.04557775580725], [2.462012049233751, 49.047666335028346], [2.471492217252881, 49.04680621597946], [2.479320949676592, 49.04354939680737], [2.489976911896835, 49.033154914499455], [2.496177455832847, 49.03044232468898], [2.511655579833428, 49.02703850258188], [2.532323686997816, 49.028890986689134], [2.536150585000631, 49.027504314585464], [2.536536651331581, 49.02581404094481]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.358212847392792, 48.816921718858474], [2.344504316752703, 48.804805730991376], [2.344788165289266, 48.79324950275868]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.456807340970712, 48.97738950872889], [2.478862602050625, 48.97671035130567], [2.493777591434398, 48.97249491252438]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.042747818193888, 48.796121680791636], [2.051400325395831, 48.79380259900927], [2.063984262697038, 48.78782559340967], [2.077915425221647, 48.79366639259252], [2.15250371246662, 48.786334801088984]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.508005923894018, 48.968420468404], [2.521121594238007, 48.96371079730288], [2.52887090286817, 48.957596442666194], [2.542488136992497, 48.96079294268163], [2.576945827171728, 48.97304596472437], [2.582965388739562, 48.97538215040153], [2.586569945961366, 48.974996508158796], [2.619683827862528, 48.96060281711085], [2.625696263471982, 48.95663752565015], [2.628578037865148, 48.951332162195285], [2.628453148619804, 48.92774503639188], [2.637690788660008, 48.90882890333767], [2.641715318200836, 48.90561873408949], [2.662757469641507, 48.89620877429998], [2.666464645428549, 48.892591288883985], [2.670895753490855, 48.86932286781755], [2.661542166295149, 48.850217960762706], [2.666232676676926, 48.83163631368614]], [[2.493777591434398, 48.97249491252438], [2.507993984485924, 48.968424136907934]]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.00290176866737, 48.92179164029855], [2.026950955277117, 48.91583434356032]], [[2.026996968229043, 48.915840511730245], [2.040019653132205, 48.91459149843134], [2.053431069469438, 48.90697125873501], [2.060104800140824, 48.90586872920861], [2.074272263877714, 48.90917093719335], [2.108348678496063, 48.91299011433087], [2.119433271728105, 48.917686033243506], [2.13572422198899, 48.915038126492725], [2.179720512462052, 48.912254314511955], [2.18749662665182, 48.91021508988335], [2.200997488334496, 48.90230931722065], [2.252864078074251, 48.88715389305098]]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.042434150564421, 48.79597319234262], [2.044566730120387, 48.79900721477006], [2.058508070712602, 48.81292027057239], [2.097529775916383, 48.842652227960194]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.509305849810379, 48.95458518487258], [2.52887090286817, 48.957596442666194]], [[2.582965388739562, 48.97538215040153], [2.62801929635942, 48.99546126866936], [2.644858575678635, 49.005292136059616], [2.694219680546417, 49.048053548637036], [2.704459621847544, 49.06195458526921]]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[1.909327636348357, 48.44523449418443], [1.913151006730224, 48.47800265952518], [1.912478098147652, 48.487234371670006], [1.907495056702768, 48.502855631329325], [1.907807554199355, 48.52422414756407], [1.904278442651272, 48.53508935596056], [1.907809780772709, 48.54409741553589], [1.915224219097124, 48.54826346777245], [1.948784851169229, 48.56040122967222], [1.984503302039767, 48.567531821812885], [1.99916454495383, 48.573180004892926], [2.018195117247774, 48.58314332229312], [2.061903139350097, 48.60033525780264], [2.116320038213636, 48.61314708924221], [2.126275753443319, 48.61683020613367], [2.133067218796882, 48.620997474554734], [2.152720212745721, 48.6396458168939], [2.181699346945146, 48.657298237610405], [2.195147283981687, 48.67109388616481], [2.214295233742502, 48.68583749492817], [2.246764929037942, 48.70063941472072], [2.254107477644415, 48.71629020668877]], [[2.254107477644415, 48.71629020668877], [2.256459019060452, 48.71876520134627], [2.259955528824092, 48.71839860953602]], [[2.254107477644415, 48.71629020668877], [2.256396714868052, 48.71880453369953], [2.259955528824092, 48.71839860953602]], [[2.259955528824092, 48.71839860953602], [2.271998113655671, 48.71467456240497], [2.288664585492959, 48.712160964501344], [2.295750732941245, 48.7219176837717], [2.317667625036242, 48.73774164889292]]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.335624871122966, 48.816948337255326], [2.336524504806798, 48.81243644093401], [2.341569573326975, 48.806251015160896], [2.344788165289266, 48.79324950275868]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.536059792021288, 48.63124976935758], [2.53959226919895, 48.625844168343725], [2.546230442175895, 48.621484794247934], [2.600286447873906, 48.60162303649219], [2.613067656543876, 48.59526877678739], [2.619271029399247, 48.593804648806575], [2.63367765019797, 48.594689739833186], [2.641537178663462, 48.59329150059736]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.460806070712598, 48.820479801161405], [2.466459023665578, 48.826562459363814], [2.488135106268547, 48.830161872267325], [2.522865630772366, 48.82661115094919], [2.543557310279005, 48.836710453761626], [2.586844900137505, 48.834365842031005], [2.614796332168685, 48.8300006598592], [2.660040576838119, 48.832513607234524], [2.73036294680383, 48.82873754333542], [2.792094342544419, 48.83314800856698], [2.810784487431946, 48.836448175824835], [2.828013930201903, 48.84428501288005], [2.844136133995259, 48.86034945731277], [2.854531175601897, 48.868041733180775], [2.881896721585433, 48.878464698511536], [2.913111191672789, 48.89683543562815], [2.945747003301269, 48.90863344429141], [2.972624617784899, 48.91318755815338], [3.019120553981441, 48.928205887051135], [3.037113116872948, 48.944458058799086], [3.057146152289335, 48.96710199644463], [3.077275208366389, 48.981220445304785], [3.136902570736893, 49.00531499773647], [3.152704870191772, 49.01367487863691], [3.166719496992534, 49.02754975731952], [3.176687238669819, 49.032270453099734]], [[2.389914647608988, 48.82665544068274], [2.40121338457238, 48.82061004116079], [2.414682462156472, 48.81767820339974], [2.450834271215282, 48.81648183997053], [2.456919257595145, 48.818520458279934]]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.302248905512915, 48.93377851304414], [2.303376017997546, 48.92719474353029]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.613944901862452, 48.65310054345611], [2.618580789370257, 48.65204087054401], [2.628467696807918, 48.63758994643507], [2.634932810906816, 48.597860103947504]], [[2.63934366471857, 48.57443715686888], [2.634932810906816, 48.597860103947504]], [[2.634932810906816, 48.597860103947504], [2.63530381363541, 48.59670336034049]]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.413819871257806, 48.864403640959296], [2.420850476076346, 48.865755616498085], [2.42670770872949, 48.867328959947336], [2.435292731484946, 48.872906392216386], [2.456733250808108, 48.882688004873344], [2.464165294700141, 48.88398208888365]], [[2.464165294700141, 48.88398208888365], [2.469409964154916, 48.883991158585445]], [[2.464165294700141, 48.88398208888365], [2.469409964154916, 48.883991158585445]], [[2.469409964154916, 48.883991158585445], [2.473597136462605, 48.88652697227743], [2.469478365997037, 48.899737998376956], [2.476726861476502, 48.91294752604027], [2.481639248926824, 48.927812569298204], [2.479614068926356, 48.939030126114005], [2.473739561395025, 48.95323902977297], [2.474263296879196, 48.96477268110838]]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.229052134079317, 48.7705821827202], [2.229836747158605, 48.76578728575478], [2.224244754365447, 48.75870361813761], [2.220919577760088, 48.749770481759434], [2.2168423688598, 48.74873209055311], [2.201310146266403, 48.74963192003435], [2.168768543417508, 48.73333863785951], [2.165911237674097, 48.7298515922886], [2.166266320129777, 48.725646117927404], [2.172015262276779, 48.71633627924266], [2.186685687828826, 48.7108998083789], [2.192300112691262, 48.70536756151957], [2.192588603119036, 48.692841008190285], [2.189454112924702, 48.68456379573095], [2.19490335177846, 48.67087872076406]], [[2.224147174476259, 48.827008032252415], [2.221192717629951, 48.825426845733546], [2.222180571907497, 48.82228936606509], [2.215303751346998, 48.81642795558703], [2.211908532402482, 48.808403943443594], [2.222712718459896, 48.78623791036611], [2.222395395383256, 48.77553340397973], [2.229047565112793, 48.770587691037605]]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.159149161334986, 48.8706566634377], [2.157221315776705, 48.872943785820745], [2.162993624299066, 48.87790065986911], [2.165819759441907, 48.8827143839501], [2.165424454507894, 48.8861359711966], [2.169412745359658, 48.88977666189065], [2.18569853530258, 48.892493719158445], [2.194257868416936, 48.89555652518364], [2.212932323480071, 48.907779499983484], [2.227261692474017, 48.92252622901252], [2.245378578147514, 48.931490062877714], [2.261817287533208, 48.935703035512304], [2.275759033472901, 48.93360180862673], [2.302537940645006, 48.938925550711886], [2.31265942319917, 48.93840568913553], [2.318639962607254, 48.936501018717955], [2.323526498574204, 48.93097970981519], [2.34454757931381, 48.92306175053271], [2.372300361644651, 48.92089689934972], [2.416738943722152, 48.928329301269144], [2.426243884192302, 48.92454388707124], [2.431380168245229, 48.91464417843702], [2.465108062466161, 48.904884486114], [2.470148671935488, 48.90101194866471]], [[2.456919257595145, 48.818520458279934], [2.460806070712598, 48.820479801161405]], [[2.15250371246662, 48.786334801088984], [2.164519319396311, 48.78174650264934], [2.222781101644141, 48.7775530152131]], [[2.333106533707098, 48.7566713745225], [2.308941713117619, 48.76363836937209], [2.290686430459753, 48.76032368476565], [2.254910709600629, 48.76041616462066], [2.246009870662659, 48.76464934616421], [2.241516038109461, 48.77383374467772], [2.234515135731025, 48.7762984298477]], [[2.377324779687689, 48.753334241312466], [2.381679492783625, 48.75446245497054], [2.383992414981545, 48.7571739458037], [2.378638413747157, 48.76693131942297], [2.380315009792334, 48.76977086052416], [2.409026800981952, 48.77417121308745], [2.416956995275165, 48.77670015151884], [2.432770926122416, 48.77624929189719], [2.440061764826732, 48.77770379894465], [2.440698515029895, 48.79104170238562], [2.447801480975761, 48.802157403778416], [2.44967835176173, 48.816520270863045]], [[2.222781101644141, 48.7775530152131], [2.234515135731025, 48.7762984298477]], [[2.222781101644141, 48.7775530152131], [2.234515135731025, 48.7762984298477]], [[2.475325239927342, 48.88059583083505], [2.469409964154916, 48.883991158585445], [2.475325239927342, 48.88059583083505]], [[2.475325239927342, 48.88059583083505], [2.482115236424113, 48.87092295665545], [2.482967209273808, 48.862497031197535], [2.488671538441037, 48.857551492003545], [2.492878634759359, 48.843749125027216], [2.494050525745719, 48.83436945073964], [2.488329249661434, 48.830176506404776]]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[1.57714386934518, 48.78314784969358], [1.594617275227273, 48.781849701467735], [1.615442461390266, 48.78299854509131], [1.621336607053039, 48.784538039687064], [1.629818209210801, 48.79077096947524], [1.635506339861498, 48.79265853926522], [1.658367181411232, 48.79389377551756], [1.699763178259522, 48.79871290829383], [1.733050090924278, 48.79831504921716], [1.743474310044155, 48.79956161456963], [1.763060425000595, 48.79751270635014], [1.798131939602631, 48.80187081243132], [1.846056660024573, 48.80062241704463], [1.86575346494316, 48.803840568412646], [1.879960473189207, 48.80939934617841], [1.914026402635173, 48.79833928042105], [1.931526131484145, 48.79848559429193], [1.948504446962387, 48.801629867210636], [1.960198154548445, 48.79962687013571], [1.976413331643621, 48.80047494324613], [2.042747818193888, 48.796121680791636]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.343499152743514, 48.76632533908882], [2.345336397045721, 48.76099996939498], [2.35180492428351, 48.75425935058513]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.070237548852101, 49.048775997814964], [2.075978699976489, 49.04468204117226]], [[2.081153995477913, 49.041209701735944], [2.103031375635594, 49.03408609533147], [2.126381294485663, 49.02932639971296], [2.147042241245667, 49.014081240220975], [2.166251208229245, 49.00501822646492], [2.18620295915362, 48.99318897534355], [2.213367923183714, 48.98566124214567], [2.234802480399566, 48.97670895982482], [2.244820728194946, 48.97424710226791], [2.252450712034273, 48.967894248777846], [2.275373310802285, 48.957796195074685], [2.282210059851335, 48.94675837465572], [2.301006058204886, 48.93598641366182], [2.302248905512915, 48.93377851304414]], [[2.076035334039279, 49.04464310516674], [2.081050182087034, 49.04128169094811]]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.670499028033171, 48.867463350387716], [2.685052708327926, 48.866073847458026], [2.709001011612356, 48.8683703892959]], [[2.709401992421088, 48.86836057348858], [2.713839124091193, 48.86982666327874], [2.722462450842291, 48.87721494418214], [2.726742996738653, 48.87758084690587]]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.359126235627649, 48.9001374536464], [2.356851181529002, 48.92638248746243], [2.358415606689324, 48.92856238812707], [2.376903824361874, 48.93323879855256], [2.399747874362445, 48.93484912999128], [2.437632271021596, 48.94436100855937], [2.467386781322893, 48.9603239460482], [2.498990630162345, 48.98112370093682], [2.523735170589018, 49.001988007881074], [2.539534394743771, 49.031550846099734], [2.55214292769842, 49.06276715719752], [2.550139394211962, 49.09643647907047], [2.552848004406593, 49.11146773056819]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.252078212862126, 48.85074695067504], [2.253533041282676, 48.853683321362254], [2.263224801203696, 48.85994238920781], [2.283849728577799, 48.88328755504741], [2.306930881047141, 48.89527774638489], [2.321751305167234, 48.900375988681475], [2.391084341245886, 48.90019301047818], [2.394014253562194, 48.897817484840715], [2.397940649703314, 48.885243571411706], [2.407253920776842, 48.879683911513666], [2.413199965745149, 48.87113957024677], [2.415313242639351, 48.85076371755018], [2.411751537195209, 48.8354197054928], [2.40067204944479, 48.829253496156916], [2.387575054698825, 48.826096985153626], [2.3784287286631, 48.821304984548384], [2.362914458179559, 48.81605787367972], [2.352537959650094, 48.81796409066078], [2.346559505148315, 48.81635992249984], [2.335624871122966, 48.816948337255326], [2.292394750636509, 48.8274731839623], [2.274055897228606, 48.8348894869086], [2.25784064929975, 48.835709845087116], [2.254266321294941, 48.83885478106344], [2.255048021066308, 48.84554715323633], [2.252078212862126, 48.85074695067504]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.288664585492959, 48.712160964501344], [2.307266550061471, 48.70981145152476]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.442256320467331, 48.793476417326964], [2.447617488630057, 48.79174440271051], [2.4586612955476, 48.785110737773], [2.461086789913514, 48.776483898261276], [2.463775611541939, 48.76974769713391]], [[2.46379017145811, 48.76974402633885], [2.466868517214918, 48.7679651844389]]]}"", ""{\""type\"": \""MultiLineString\"", \""coordinates\"": [[[2.440084541652148, 48.77772991562829], [2.449523239351374, 48.76935312885303], [2.462366070337666, 48.76444263645261]], [[2.462366070337666, 48.76444263645261], [2.467088343649853, 48.76164710912858], [2.462366070337666, 48.76444263645261]]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.106100574804989, 49.031797609279366], [2.126107243432142, 49.039300575223585], [2.13116214242492, 49.04675197811274], [2.135177376723963, 49.048643942504306], [2.162352570971495, 49.052697326304944], [2.17646293783354, 49.053046312105806], [2.191568833574338, 49.05128379701005], [2.196743894040212, 49.052303864547376], [2.20957707953969, 49.05852830882754], [2.215089124661305, 49.06546431071068], [2.223858460253824, 49.071743752076195], [2.240437915854486, 49.07322482727437], [2.250717179119187, 49.07832079047244], [2.256732005822613, 49.08406193854376], [2.259287598873497, 49.09354314663336], [2.259375318514064, 49.10560601555391]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.87947831192875, 48.94229781199396], [2.880972569409993, 48.91360165346328], [2.895433148669467, 48.89157503190986], [2.894787763376028, 48.88605417019041]]}"", ""{\""type\"": \""LineString\"", \""coordinates\"": [[2.239504474282654, 48.97599908470556], [2.246552991045729, 48.99631529673938], [2.245064899395659, 49.00561500538061], [2.240917985287981, 49.007831418698466], [2.222467254803597, 49.01223851146614], [2.21623839785773, 49.0154003937483], [2.209563274435414, 49.02364487395107], [2.179022103878862, 49.052870727496625]]}""]",json_geojson
13954,date_fr,0.0,0.124,date_maj,8fd4119e-52dd-489d-9316-343a4f817591,https://www.data.gouv.fr/s/resources/caracteristiques-et-localisation-des-stations-de-recharge-supercharger-tesla/20170925-114657/20170925_-_TESLA_SUC_-_CSV.csv,",",windows-1252,20170925_-_TESLA_SUC_-_CSV.csv,Caractéristiques et localisation des stations de recharge Supercharger TESLA,"['ID_station', 'nom_station', 'adresse_station', 'latitude_WGS84', 'longitude_WGS84', 'nom_porteur', 'type_charge', 'nbre_pdc', 'type_connecteur', 'date_maj', 'observation']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c10f502c1252162a8ddc9/20170925-tesla-suc-csv.csv,"[""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017"", ""19 septembre 2017""]",date
19308,adresse,0.403,0.772,location_fullAddress,bab27c3e-5620-47b2-8ed8-797c8192d905,https://static.data.gouv.fr/resources/don-du-sang-lieux-et-horaires-des-collectes/20200809-125827/collections.csv,",",utf-8,collections.csv,Don du sang - Lieux et horaires des collectes,"['location_address1', 'location_address2', 'location_city', 'location_convocationLabel', 'location_fullAddress', 'location_giveBlood', 'location_givePlasma', 'location_givePlatelet', 'location_groupCode', 'location_id', 'location_latitude', 'location_longitude', 'location_name', 'location_phone', 'location_postCode', 'location_regionCode', 'location_regionName', 'location_samplingLocationCode', 'location_horaires', 'location_infos', 'location_debutInfos', 'location_finInfos', 'collection_date', 'collection_groupCode', 'collection_id', 'collection_isPublic', 'collection_isPublishable', 'collection_lpCode', 'collection_morningEndTime', 'collection_morningStartTime', 'collection_afternoonEndTime', 'collection_afternoonStartTime', 'collection_regionCode', 'collection_nature']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-10/5f30de44b1b70a5b93b8f3f9/collections.csv,"[""Salle R\u00e9gnier-Collecte sur RDV Rue Montgolfier 62800 LIEVIN"", ""collecte sur RDV : mon-rdv-dondesang.efs.sante.fr all\u00e9e des Favri\u00e8res 44240 Chapelle Sur Erdre"", ""Grand'Rue en face de l'\u00e9glise 68720 HOCHSTATT"", ""75 rue Bernardin de Saint-Pierre - Rues Pi\u00e9tonnes 76600 Le Havre"", ""14 Rue du P\u00e8re Domaign\u00e9 Maison du Don 53000 Laval"", ""3, All\u00e9e de la Basilique 79430 LA CHAPELLE ST LAURENT"", ""Collecte sur RDV sur RESADON.FR 45 Boulevard Bara (Centre de Culture Proven\u00e7ale) 13013 MARSEILLE"", ""Salle Jean Descamps place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 59184 SAINGHIN EN WEPPES"", ""H\u00f4pital des Chanaux Boulevard Louis Escande 71018 M\u00e2con"", ""collecte sur rendez vous sur:RESADON.FR Rue Jean Jaures 64800 COARRAZE ET NAY"", ""Collecte sur RDV 5 rue Thiers  76200 DIEPPE"", ""Centre Hospitalier - Parking N\u00b01 All\u00e9e Marie Clarac 32000 Auch"", ""10 rue Manuel Jaudel 64200 Biarritz"", ""34 rue Charles Bourseul 46000 Cahors"", ""98 rue Charles le Gendre (pr\u00e8s Chu, Rond-Point H\u00f4pital M\u00e8re-Enfant) 87039 Limoges"", ""LE BOURG 43370 SOLIGNAC SUR LOIRE"", ""8 avenue du Marechal de Lattre de Tassigny (acc\u00e8s Via le Parking de l'H\u00f4tel Campanile) 81000 Albi"", ""H\u00f4pital Europ\u00e9en Georges Pompidou 20 rue Leblanc - Rdc du Hall A 75015 Paris 15\u00e8me"", ""Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 50190 PERIERS"", ""Salle des f\u00eates Rue de Lille 59270 BAILLEUL"", ""collecte sur RDV : mon-rdv-dondesang.efs.sante.fr Place Cardinal Lu\u00e7on 49510 LA JUBAUDIERE"", ""RUE DES ALOUETTES 40370 RION DES LANDES"", ""6 rue Jacques-Constant Milleret A C\u00f4t\u00e9 de la Gare Ch\u00e2teaucreux 42000 Saint Etienne Ch\u00e2teaucreux"", ""350 avenue Jacques Coeur Chu la Mil\u00e9trie 86000 Poitiers"", ""MDD Cr\u00e9teil l'Echat 1 Voie F\u00e9lix Ebou\u00e9 94000 Cr\u00e9teil"", ""10 rue du Docteur Alibert 82000 Montauban"", ""35 avenue des Etats-Unis 52000 Chaumont"", ""RUE DE LA GRANGE DES PERES 24220 ST CYPRIEN"", ""Rue Notre Dame 39600 ARBOIS"", ""6, rue des Dames de Metz 57036 Metz"", ""Rue du Pont Amar Quartier du Canal 91080 Courcouronnes"", ""93, rue des Lieutenants Chauveau 71100 Chalon Sur Sa\u00f4ne"", ""330 RUE SAINT LOUIS 97460 ST PAUL"", ""AMPHITHEATRE DU PRE MARTINET 17 RUE DU PRE MARTINET 60000 BEAUVAIS"", ""Site de Pr\u00e9l\u00e8vement de la Trinit\u00e9 55 rue de Ch\u00e2teaudun 75009 Paris 9\u00e8me"", ""72 avenue du Docteur Santy 26000 Valence"", ""Collecte sur RDV sur RESADON.FR Rue des Combes 04200 SISTERON"", ""Prenez RDV sur https://efs.link/rdv Place Louis Morel 22150 PLOEUC/LIE"", ""40 avenue Charles de Gaulle Rond Point de l'H\u00f4pital 79000 Niort"", ""285 rue Raoul Follereau 84084 Avignon"", ""rue du Stade 68290 MASEVAUX"", ""Route d'Esnans 25110 BAUME-LES-DAMES"", ""CENTRE COMMERCIAL PLACE D ARMES PARKING COTE BOIS NATURE 97232 LE LAMENTIN"", ""1, Avenue Mar\u00e9chal Juin 83320 SAINT CYR SUR MER"", ""RDV recommande https://bit.ly/ptcharraEFS AVENUE JEAN FRANCOIS CHAMPOLLION 38530 PONTCHARRA"", ""34 Boulevard Jean Monnet 44011 Nantes"", ""38 - 42 avenue Charles Saint Venant 59000 Lille"", ""Alll\u00e9e des sports 16400 VOEUIL ET GIGET"", ""H\u00f4pital Piti\u00e9-Salp\u00e9tri\u00e8re 12 rue Bruant ou 50 bd V Auriol - Pavillon Laveran 75013 Paris 13\u00e8me"", ""1 rue de l'Eglise 68320 HOLTZWIHR"", ""H\u00f4pital Europ\u00e9en Georges Pompidou 20 rue Leblanc - Rdc du Hall A 75015 Paris 15\u00e8me"", ""H\u00f4pital Saint-Louis 38 rue Bichat 75010 Paris 10\u00e8me"", ""Salle des f\u00eates Rue jean Jaur\u00e8s 08440 VIVIER AU COURT"", ""Maison du Don Centre Hospitalier Bretagne Sud Site du Scorff - 5 av de Choiseul 56100 Lorient"", ""H\u00f4pital Simone Veil 101 avenue Anatole France 10000 Troyes"", ""502 Faubourg Mach\u00e9 73000 Chamb\u00e9ry"", ""RUE DE LA FONTAINE BLANCHE 29470 PLOUGASTEL DAOULAS"", ""6 rue du Hohnack 68000 Colmar"", ""Maison du Don C.H. Bretagne Atlantique 20 Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral Guillaudot 56000 Vannes"", ""Sant\u00e9p\u00f4le de Seine-et-Marne 270 avenue Marc Jacquet - Niveau -1, 77000 Melun"", ""6 rue Jacques-Constant Milleret A C\u00f4t\u00e9 de la Gare Ch\u00e2teaucreux 42000 Saint Etienne Ch\u00e2teaucreux"", ""H\u00f4pital Universitaire Caremeau Place du Professeur Robert Debr\u00e9 30942 N\u00eemes"", ""6 rue Jacques-Constant Milleret A C\u00f4t\u00e9 de la Gare Ch\u00e2teaucreux 42000 Saint Etienne Ch\u00e2teaucreux"", ""H\u00f4pital Europ\u00e9en Georges Pompidou 20 rue Leblanc - Rdc du Hall A 75015 Paris 15\u00e8me"", ""6 rue Jacques-Constant Milleret A C\u00f4t\u00e9 de la Gare Ch\u00e2teaucreux 42000 Saint Etienne Ch\u00e2teaucreux"", ""BAT D.L.S.T HALL D AVENUE CENTRALE 38400 ST MARTIN D'HERES"", ""Maison du Don 2, rue du Stade 21078 Dijon"", ""Collecte sur RDV sur RESADON.FR Rue Lucien Simon 83210 SOLLIES PONT"", ""Maison du don Avenue de l'Ile de France 95300 Pontoise"", ""691 avenue Cronstadt \u00e0 C\u00f4t\u00e9 Ch Layn\u00e9 40000 Mont De Marsan"", ""Zac Bois du D\u00e9fend 71100 ST REMY"", ""SALLE DES FETES 15 RUE JOSSE VAN ROBAIS 80100 ABBEVILLE"", ""Maison du Don 2, rue du Stade 21078 Dijon"", ""10 rue Manuel Jaudel 64200 Biarritz"", ""29 Avenue Maquis du Gr\u00e9sivaudan 38700 Grenoble - La Tronche"", ""58, rue Montalembert 63058 Clermont Ferrand"", ""COLLECTE SUR RDV-resadon.fr RUE JEAN MONARD 73100 AIX LES BAINS"", ""Rue Grande Muraille 47000 Agen"", ""Salle Polyvalente Rue de la Briqueterie 62136 RICHEBOURG"", ""2 Boulevard Tonnell\u00e9 C.H.U. Bretonneau 37000 Tours"", ""Collecte sur RDV : resadon.fr PLACE DE LA MAIRIE 63610 BESSE ET SAINT ANASTAISE"", ""Collecte sur RDV en cliquant sur \""Je prends RDV\"" Avenue Charles de Gaulle 36000 CHATEAUROUX"", ""Rue de Stade 57970 KOENIGSMACKER"", ""collecte sur rendez vous sur : RESADON.FR place du Champ de Foire 19140 UZERCHE"", ""LE BOURG 42260 CREMEAUX"", ""Sant\u00e9p\u00f4le de Seine-et-Marne 270 avenue Marc Jacquet - Niveau -1, 77000 Melun"", ""2 COURS DE VERDUN 54300 LUNEVILLE"", ""Prenez RDV sur https://efs.link/rdv RUE DU MENEC (\u00e0 c\u00f4t\u00e9 du stade) 56340 CARNAC"", ""Place Charles De Gaulle, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Mairie 05130 TALLARD"", ""Collecte sur RDV: RESADON.FR Place des Aires 05300 LARAGNE MONTEGLIN"", ""Collecte sur RDV : mon-rdv-dondesang.efs.sante.fr 2 AVENUE JOLIOT CURIE 91430 IGNY "", ""6 rue Jacques-Constant Milleret A C\u00f4t\u00e9 de la Gare Ch\u00e2teaucreux 42000 Saint Etienne Ch\u00e2teaucreux"", ""Centre Hospitalier - Parking N\u00b01 All\u00e9e Marie Clarac 32000 Auch"", ""Collecte sur RDV Rue Jean de la Fontaine 27110 LE NEUBOURG"", ""1 rue Professeur Joseph Rousselot (\u00e0 C\u00f4t\u00e9 du Chu) 14000 Caen"", ""75 rue Bernardin de Saint-Pierre - Rues Pi\u00e9tonnes 76600 Le Havre"", ""45, COURS GABRIEL FAUR\u00c9 09000 FOIX"", ""Salle du Faubourg de Mons-Collecte sur RDV Route de Mons  59600 MAUBEUGE"", ""Parc Eurom\u00e9decine 392 avenue du Professeur Jean-Louis Viala 34184 Montpellier"", ""16 Rue du Parc - Complexe Emilie And\u00e9ol  33380 MARCHEPRIME""]",adresse
13594,code_departement,0.0,0.948,CAT_MOA,b1c36a68-881d-4226-a69d-45a11c52c8fa,https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/sites/default/files/2019-11/logements-2019-10.csv,",",utf-8,Données des permis de construire pour les logements – 201910,Base des permis de construire (Sitadel) ,"['""REG""', '""DEP""', '""COMM""', '""ANNEE_DEPOT""', '""ID_PC""', '""CAT_MOA""', '""TYPE_MOA""', '""RS_D""', '""DENOMINATION_D""', '""SIRET_D""', '""ADR_NUM_D""', '""ADR_TYPEVOIE_D""', '""ADR_LIBELLEVOIE_D""', '""ADR_LIEUDIT_D""', '""ADR_BP_D""', '""ADR_CP_D""', '""ADR_LOCALITE_D""', '""ADR_CEDEX_D""', '""ADR_PAYS_D""', '""ADR_NUM_T""', '""ADR_TYPEVOIE_T""', '""ADR_LIBELLEVOIE_T""', '""ADR_LIEUDIT_T""', '""ADR_BP_T""', '""ADR_CP_T""', '""ADR_LOCALITE_T""', '""ADR_CEDEX_T""', '""CADASTRE1""', '""CADASTRE2""', '""CADASTRE3""', '""TYPE_EVT""', '""SUPERFICIE_T""', '""LOTISSEMENT""', '""ZAC""', '""AFU""', '""NB_LGT_1P""', '""NB_LGT_2P""', '""NB_LGT_3P""', '""NB_LGT_4P""', '""NB_LGT_5P""', '""NB_LGT_6P""', '""NB_LGT_DEMOLIS""', '""NB_LGT_IND_CREES""', '""NB_LGT_COL_CREES""', '""NB_LGT_TOT_CREES""', '""NB_NIV_MAX""', '""NATURE_PROJET""', '""I_EXTENSION""', '""I_SURELEVATION""', '""I_NIVSUPP""', '""I_PISCINE""', '""I_GARAGE""', '""I_VERANDA""', '""I_ABRIJARDIN""', '""I_AUTREANNEXE""', '""I_RESIDPRINC""', '""I_RESIDSEC""', '""I_PERSONNELLE""', '""I_VENTE""', '""I_LOCATION""', '""I_LGTR_SENIORS""', '""I_LGTR_ETUDIANTS""', '""I_LGTR_TOURISME""', '""I_LGTR_HOTELIERESOC""', '""I_LGTR_SOCIAL""', '""I_LGTR_HANDICAPES""', '""I_LGTR_AUTRE""', '""I_LGTR_AUTRE_LIBELLE""', '""SDP_A1""', '""SDP_B1""', '""SDP_D1""', '""SDP_ E1""', '""SDP_F1""', '""TYPE_OPERATION_CONSTR""', '""PERIODE_DEVRT""', '""DATEREELLE_DECISION_FAV""', '""DATEREELLE_DOC""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/2020-08-06/5f2c12c6b1b70a5b93b8e29d/logements-2019-10.csv,"[""90"", ""30"", ""20"", ""32"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""10"", ""32"", ""90"", ""90"", ""32"", ""30"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""10"", ""90"", ""32"", ""32"", ""90"", ""90"", ""90"", ""10"", ""30"", ""90"", ""32"", ""32"", ""90"", ""10"", ""31"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""32"", ""90"", ""21"", ""10"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""32"", ""90"", ""90"", ""90"", ""20"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""80"", ""80"", ""90"", ""80"", ""10"", ""32"", ""10"", ""80"", ""10"", ""10"", ""10"", ""90"", ""32"", ""90"", ""90"", ""90"", ""20"", ""90"", ""90"", ""90"", ""10"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""20"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""10"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""90"", ""32"", ""90"", ""32"", ""90"", ""10""]",Ne sais pas
56791,booleen,0.102,0.106,cl_age90,dd0de5d9-b5a5-4503-930a-7b08dc0adc7c,https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-relatives-aux-resultats-des-tests-virologiques-covid-19/20200904-191510/sp-pos-quot-fra-2020-09-04-19h15.csv,;,ascii,sp-pos-quot-fra-2020-09-04-19h15.csv,Données relatives aux résultats des tests virologiques COVID-19,"['fra', 'jour', 'P_f', 'P_h', 'P', 'T_f', 'T_h', 'T', 'cl_age90']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-05/5f5325578b42482c29bba3bf/sp-pos-quot-fra-2020-09-04-19h15.csv,"[""69"", ""89"", ""19"", ""09"", ""69"", ""49"", ""0"", ""79"", ""69"", ""39"", ""69"", ""0"", ""09"", ""09"", ""90"", ""89"", ""19"", ""0"", ""19"", ""39"", ""29"", ""89"", ""90"", ""69"", ""19"", ""79"", ""69"", ""79"", ""09"", ""19"", ""19"", ""09"", ""09"", ""59"", ""89"", ""39"", ""29"", ""49"", ""90"", ""09"", ""59"", ""29"", ""0"", ""29"", ""0"", ""29"", ""19"", ""90"", ""79"", ""90"", ""29"", ""79"", ""79"", ""59"", ""29"", ""39"", ""90"", ""39"", ""29"", ""89"", ""89"", ""49"", ""19"", ""09"", ""19"", ""69"", ""79"", ""79"", ""19"", ""89"", ""79"", ""39"", ""49"", ""39"", ""69"", ""19"", ""59"", ""39"", ""79"", ""69"", ""89"", ""90"", ""90"", ""29"", ""89"", ""29"", ""90"", ""0"", ""59"", ""89"", ""49"", ""0"", ""49"", ""09"", ""89"", ""79"", ""29"", ""89"", ""69"", ""59""]",code_departement
30488,insee_canton,0.0,0.932,NOMBRE D'UNITES D'HABITATION (résidences de tourisme),3ce290bf-07ec-4d63-b12b-d0496193a535,https://data.classement.atout-france.fr/static/exportHebergementsClasses/hebergements_classes.csv,;,utf-8,Listes des hébergements collectifs classés en France,Hébergements collectifs classés en France,"['DATE DE CLASSEMENT', 'TYPOLOGIE ÉTABLISSEMENT', 'CLASSEMENT', 'CATÉGORIE', 'MENTION (villages de vacances)', 'NOM COMMERCIAL', 'ADRESSE', 'CODE POSTAL', 'COMMUNE', 'SITE INTERNET', 'TYPE DE SÉJOUR', ""CAPACITÉ D'ACCUEIL (PERSONNES)"", 'NOMBRE DE CHAMBRES', ""NOMBRE D'EMPLACEMENTS"", ""NOMBRE D'UNITES D'HABITATION (résidences de tourisme)"", 'NOMBRE DE LOGEMENTS (villages de vacances)']",http://localhost:9000/link-proxy-files/data.classement.atout-france.fr/2020-09-07/5f55c94a152fab688a7775b3/hebergements-classes.csv,"[""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""126"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""108"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""101"", ""-"", ""-"", ""-"", ""39"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-"", ""-""]",Ne sais pas
40863,code_region,0.0,0.2,dep,eceb9fb4-3ebc-4da3-828d-f5939712600a,https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-des-urgences-hospitalieres-et-de-sos-medecins-relatives-a-lepidemie-de-covid-19/20200824-191512/sursaud-corona-quot-dep-2020-08-24-19h15.csv,;,ascii,sursaud-corona-quot-dep-2020-08-24-19h15.csv,Données des urgences hospitalières et de SOS médecins relatives à l'épidémie de COVID-19 ,"['dep', 'date_de_passage', 'sursaud_cl_age_corona', 'nbre_pass_corona', 'nbre_pass_tot', 'nbre_hospit_corona', 'nbre_pass_corona_h', 'nbre_pass_corona_f', 'nbre_pass_tot_h', 'nbre_pass_tot_f', 'nbre_hospit_corona_h', 'nbre_hospit_corona_f', 'nbre_acte_corona', 'nbre_acte_tot', 'nbre_acte_corona_h', 'nbre_acte_corona_f', 'nbre_acte_tot_h', 'nbre_acte_tot_f']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-25/5f44a4c1b1b70a5b93b94db6/sursaud-corona-quot-dep-2020-08-24-19h15.csv,"[""42"", ""92"", ""2A"", ""84"", ""51"", ""13"", ""80"", ""13"", ""74"", ""80"", ""07"", ""55"", ""21"", ""78"", ""22"", ""62"", ""90"", ""09"", ""90"", ""06"", ""70"", ""75"", ""27"", ""12"", ""58"", ""90"", ""78"", ""35"", ""94"", ""974"", ""02"", ""971"", ""77"", ""01"", ""65"", ""04"", ""61"", ""35"", ""83"", ""35"", ""12"", ""54"", ""52"", ""87"", ""50"", ""55"", ""21"", ""63"", ""92"", ""62"", ""90"", ""06"", ""09"", ""35"", ""42"", ""63"", ""66"", ""45"", ""51"", ""05"", ""07"", ""05"", ""10"", ""971"", ""32"", ""63"", ""973"", ""07"", ""25"", ""83"", ""25"", ""18"", ""71"", ""62"", ""80"", ""60"", ""32"", ""36"", ""87"", ""21"", ""86"", ""95"", ""973"", ""76"", ""30"", ""22"", ""87"", ""55"", ""33"", ""85"", ""70"", ""70"", ""34"", ""85"", ""2A"", ""12"", ""46"", ""53"", ""84"", ""44""]",adresse
10556,commune,0.32,0.0,Thématique,a51292ac-81d5-4899-810f-8ac7d455e609,https://www.data.gouv.fr/s/resources/auteurs-et-autrices-dans-les-programmes-denseignement-ou-de-concours-de-lettres/20180723-113706/autrices-auteurs-programmes-secondaire-superieur-maj-2018-07-23.csv,",",utf-8,autrices-auteurs-programmes-secondaire-superieur-maj-2018-07-23.csv,Auteurs et autrices dans les programmes d'enseignement ou de concours de lettres,"['Autrice - auteur', 'Genre', 'Titres', 'Nombre de titres', 'Année', 'Programme', ""Niveau d'enseignement"", 'Source', 'Thématique', 'Questionnement', 'Problématique']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c11eeb1b70a5b93b8d8cd/autrices-auteurs-programmes-secondaire-superieur-maj-2018-07-23.csv,"[""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Le temps v\u00e9cu"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Savoir et ignorer"", ""Servitude et soumission"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Agir sur le monde"", ""Agir sur le monde"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""La ville"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Se chercher, se construire"", ""Se chercher, se construire"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""La paix"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Agir sur le monde"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Savoir et ignorer"", ""Se chercher, se construire"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""Se chercher, se construire"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""La guerre"", ""Se chercher, se construire"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""L'animal et l'homme "", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Agir sur le monde"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Se chercher, se construire"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""Le mal"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""Agir sur le monde"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Penser l'Histoire "", ""Agir sur le monde"", ""Se chercher, se construire"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Agir sur le monde"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Se chercher, se construire"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Se chercher, se construire"", ""La ville"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Le monde des passions"", ""Agir sur le monde"", ""Regarder le monde, inventer des mondes"", ""Se chercher, se construire"", ""Vivre en soci\u00e9t\u00e9, participer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9"", ""Questionnements compl\u00e9mentaires"", ""Agir sur le monde"", ""L'\u0153uvre d'art"", ""Agir sur le monde"", ""Se chercher, se construire"", ""Exp\u00e9riences du pr\u00e9sent""]",Ne sais pas
41990,adresse,0.16399999999999998,0.02,Nom_du_POI,f6b9b35e-79e7-4c2c-9b72-301e7fc551be,https://static.data.gouv.fr/resources/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/20200819-034917/datatourisme.fma.20200819.csv,",",utf-8,datatourisme.fma.20200819.csv,"DATAtourisme, la base nationale des données du tourisme en Open Data","['Nom_du_POI', 'Categories_de_POI', 'Latitude', 'Longitude', 'Adresse_postale', 'Code_postal_et_commune', 'Periodes_regroupees', 'Covid19_mesures_specifiques', 'Covid19_est_en_activite', 'Covid19_periodes_d_ouvertures_confirmees', 'Createur_de_la_donnee', 'SIT_diffuseur', 'Date_de_mise_a_jour', 'Contacts_du_POI', 'Classements_du_POI', 'Description', 'URI_ID_du_POI']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-19/5f3cbbcbb1b70a5b93b92ebf/datatourisme.fma.20200819.csv,"[""Don du Sang"", ""Balade de Reliance \u00e0 la Nature et de Bien-\u00eatre - Vendat"", ""Visite guid\u00e9e : Wolf Wagner, des pr\u00e9s \u00e0 l'\u00e9co-quartier"", ""March\u00e9 de Culoz"", ""No\u00ebl au Mus\u00e9e des Beaux-Arts et dans la Cath\u00e9drale"", ""Atelier \""Fabrique tes produits m\u00e9nagers\"""", ""March\u00e9 aux poissons"", ""Sortie Coasteering"", ""Exposition temporaire  \""La beaut\u00e9 est fragile\"" - Par Jean Gazdac"", ""MUSIQUES EN SCENE #3"", ""Collecte de sang de septembre"", ""Report du spectacle: Le lac des cygnes"", ""March\u00e9 paysan du Cours Julien"", ""Salon du bien-\u00eatre"", ""EXPOSITION MONDO DERNIER CRI"", ""Visites guid\u00e9es des \u00e9glises de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale"", ""Table Ronde"", ""Atelier de cr\u00e9ation \"" le roi sifflet!\"""", ""Atelier de confection de mangeoires en vannerie"", ""Apr\u00e8s-midi jeux en famille"", ""March\u00e9 de montagne"", ""Visites autour du jardin au naturel et du compostage"", ""Un petit dej' au cin\u00e9"", ""ATELIERS DES CHEFS : COURS DE CUISINE \""TARTE DE BOULOTS-\u00c9CHALOTES\u201d"", ""Ateliers DIY \""Tout pour b\u00e9b\u00e9\"""", ""Caf\u00e9 Vitrail - Autour des Triomphes de P\u00e9trarque"", ""Conf\u00e9rence : '' Les Gestes Simples pour R\u00e9duire ses D\u00e9chets''"", ""ATELIER COUTURE AU CENTRE SOCIAL"", ""Lady Surfing Day"", ""Exposition d'art contemporain \""Veuil, art grandeur nature\"""", ""ATELIER LAND ART"", ""Visite guid\u00e9e du Mus\u00e9e du Marbre"", ""F\u00eate des Lumi\u00e8res \u00e0 Goujounac"", ""Les soir\u00e9es au Ch\u00e2teau Guillaume-le-Conqu\u00e9rant - R\u00e9cit de la Bataille d'Hastings"", ""March\u00e9 de Bellegarde"", ""Marche Nordique - Initiation : d\u00e9couverte de la discipline et exercices vari\u00e9s"", ""La balade d'Anton"", ""12\u00e8me Festival de cin\u00e9ma de plein air - Sous les Toiles"", ""Soir\u00e9e dansante"", ""Cahors Plage : Ateliers Sportifs"", ""Concert C\u00e9cile C."", ""Les mardis soirs des artisans et de la gastronomie"", ""March\u00e9s gourmands"", ""March\u00e9 de G\u00e9n\u00e9rac"", ""Exposition \""Jules Vernes, du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9\"""", ""Paroles d'habitants (visites estivales)"", ""Festival de Th\u00e9\u00e2tre de Figeac \""M\u00eame si \u00e7a Br\u00fble\"" et\"" La\u00efka\"""", ""F\u00eate d'Automne"", ""Exposition de RELAVE-P\u00c9CHEUR"", ""Les concerts plage de l'Escalet - \""Backstream\"""", ""ANIMATION MUSICAL AVEC DUO AMBIANCE"", ""D\u00e9couverte des terroirs : visite d'une micro-brasserie"", ""Th\u00e9\u00e2tre : Gilles Servat"", ""Spectacle : Rapha\u00ebl Mezrahi, \""Bient\u00f4t Adulte\"""", ""Ba\u00e2da Le Malade Imaginaire"", ""Visite guid\u00e9e les surprises du patrimoine :  \""Le quartier des Halles\"""", ""Concours de Photos Arbatan 2020 : Contraste"", ""Escales Estivales : Yoga dans les Jardins du Mus\u00e9e de la Chaussure"", ""Jeremstar"", ""Grand Loto"", ""JEP-visite"", ""Les Journ\u00e9es du Patrimoine"", ""Une boutique \u00e9ph\u00e9m\u00e8re au Domaine Faiveley"", ""Coutainville baln\u00e9aire, \u00e0 d\u00e9couvrir en famille !"", ""Ligue2 BKT Football: PAU FC Vs Nancy"", ""Balade en kayak"", ""animation cocktails \u00e0 la Distillerie de le Verveine du Velay Pag\u00e8s"", ""FESTIVAL DES FESTIVALS"", ""LE MOULIN DE LA BR\u00c9E LES BAINS - JOURN\u00c9ES DU PATRIMOINE"", ""JOURN\u00c9E MONDIALE DE L'EAU"", ""Forum des Associations"", ""P\u00eache sp\u00e9ciale grosses truites"", ""Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine au Mus\u00e9es des Sapeurs-Pompiers de France"", ""7 vins 7 ch\u00e2teaux - D\u00e9gustation gourmande dans les jardins de Villandry"", ""Rendez-vous estival - chalet vigneron"", ""Visite : \""Corsaires ! Suivez-nous !\"""", ""Ateliers du Go\u00fbt et des Odeurs \u00e0 la Maison des Vins"", ""Th\u00e9\u00e2tre: Foi en la devise"", ""Fibro'Caf\u00e9 Conf\u00e9rence"", ""ATELIER TH\u00c9\u00c2TRE \u00c0 LA M\u00c9DIATH\u00c8QUE"", ""Randonn\u00e9e demi-journ\u00e9e Salhiens"", ""Repas de Sainte C\u00e9cile"", ""Lot in Colors"", ""PAGES - Conf\u00e9rence \""La Sexualit\u00e9\"""", ""Visite audioguid\u00e9e de Quiberville"", ""POULPAPHONE 2020 : MEZERG"", ""TH\u00c9\u00c2TRE : MALIROOTS"", ""Les myst\u00e8res de Peyre avec le CPIE"", ""Visite comment\u00e9e \""Centre ville\"""", ""Animations familles \u00e0 l'Abbaye-aux-Dames"", ""Souvenirs de nez crochus"", ""Lettre \u00e0 Nour"", ""March\u00e9 place d'Allier"", ""Cours de couture pour les enfants"", ""Feria du camping car version automne"", ""Histoires de Clochers - Visite guid\u00e9e d'Arpaillargues et Aureilhac"", ""Sortie D\u00e9couverte des Algues"", ""Atelier d'apprentissage massage-bien-\u00eatre du dos"", ""Les films \u00e0 l'affiche \u00e0 Tarascon sur Ari\u00e8ge"", ""Incroy'Aube Talent""]",Ne sais pas
60388,booleen,0.204,0.0,Description,c4db05be-e5d8-45ec-a4ad-09dc008f5f14,https://static.data.gouv.fr/resources/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/20200606-033623/datatourisme.fma.20200606.csv,",",utf-8,datatourisme.fma.20200606.csv,"DATAtourisme, la base nationale des données du tourisme en Open Data","['Nom_du_POI', 'Categories_de_POI', 'Latitude', 'Longitude', 'Adresse_postale', 'Code_postal_et_commune', 'Periodes_regroupees', 'Createur_de_la_donnee', 'SIT_diffuseur', 'Date_de_mise_a_jour', 'Contacts_du_POI', 'Classements_du_POI', 'Description', 'URI_ID_du_POI']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-07/5f55c8cd152fab688a776f57/datatourisme.fma.20200606.csv,"[""C'est avant tout une ambiance, un moment d'\u00e9change avec les producteurs et artisans locaux.\nUn \u00e9ventail de sp\u00e9cialit\u00e9s d\u00e9licieuses vous est propos\u00e9 : on y trouve des g\u00e2teaux \u00e0 la broche, de la charcuterie du pays, des fruits et l\u00e9gumes du jardin, des v\u00eatements et accessoires en tout genre....."", ""l'Association des Commer\u00e7ants et Habitants de Roquecor, tient \u00e0 conserver la tradition<br />et organisera sa traditionnelle foire \u00e0 la brocante r\u00e9serv\u00e9e aux professionnels.<br /><br />Elle aura lieu le dimanche 19 ao\u00fbt de 9h \u00e0 18h<br />Buvette, restauration sur place.<br /><br />Esplanade de l'ancien foirail - Roquecor"", ""Le comit\u00e9 des f\u00eates, l'Eveil Rudellois vous convie \u00e0 la f\u00eate du village."", ""Graine de F\u00e9es vous propose de d\u00e9couvrir la dentelle dans son atelier !\n\n\""Il s\u2019agit d\u2019une forme de dentelle constitu\u00e9e d\u2019un ensemble de n\u0153uds et de picots. Cette technique s\u2019ex\u00e9cute traditionnellement avec une ou deux petites navettes servant \u00e0..."", ""Visite guid\u00e9e anim\u00e9e de la chapelle Saint Louis de Carteret par A. Lebredonchel.\nVisite payante."", ""Musique en vignes dans le frontonnais"", ""Jean, marinier sur la Loire a perdu son coffre ! Embarque sur un bateau, r\u00e9cup\u00e8re les missions cach\u00e9es sur l\u2019\u00eele. Une fois \u00e0 terre, accomplis les missions pour r\u00e9cup\u00e9rer un maximum d\u2019indices et trouve le tr\u00e9sor."", ""Foire bovine."", ""Musique sacr\u00e9e au coeur de l'\u00e9t\u00e9, au coeur de la Manche.\nCath\u00e9drale secr\u00e8te \""la salle capitulaire\"", audition d'orgue par Fran\u00e7ois Moreau.\nGratuit, sans r\u00e9servation."", ""D\u00e9couvrez les fruits, l\u00e9gumes, viandes,... propos\u00e9s par les producteurs du Pays de Ribeauvill\u00e9 et Riquewihr."", ""Le foyer rural avec la participation de Cin\u00e9 Lot proposent une soir\u00e9e avec ap\u00e9ritif et collation (pensez \u00e0 apporter vos couverts), suivie d'une s\u00e9ance de cin\u00e9ma en plein air avec la projection du film \""La Derni\u00e8re Folie de Claire Darling\"", une com\u00e9die fran\u00e7aise de Julie Bertuccelli, avec Catherine Deneuve, Chiara Mastroianni et  Samir Guesmi Sortie en salles en f\u00e9vrier 2019. \nRepli \u00e0 la salle des f\u00eates en cas de pluie."", ""Cours de Yoga par l'association CAP YOGA CLUB\n7\u20ac la s\u00e9ance ou 35\u20ac les 6 cours pr\u00e9-pay\u00e9s. Pr\u00e9voir sa serviette.\nRepli au club en cas de mauvais temps\nfacebook.com/CAP-YOGA-CLUB"", ""Venez d\u00e9couvrir un spectacle abordant le th\u00e8me de la famille, autour d'une chor\u00e9graphie au sol et dans les airs et avec l'aide de t\u00e9moignages d'enfants venez vivre l'\u00e9merveillement!"", ""Venez faire vos petites emplettes sur ce march\u00e9 proven\u00e7al."", ""L\u2019exposition Plantes et compagnie pr\u00e9sente les relations des hommes aux plantes sous de multiples jours. Du sauvage au domestique, du bois au jardin, de l\u2019utilitaire \u00e0 l\u2019amiti\u00e9 respectueuse, les plantes nous accompagnent au quotidien. Parcours ext\u00e9rieur et salle d\u00e9di\u00e9e o\u00f9 chacun peut toucher, sentir, r\u00eaver, comprendre ; animations, d\u00e9monstrations, ateliers et balades ethnobotaniques. L\u2019\u00e9comus\u00e9e de Cuzals est \u00e0 l\u2019heure jardini\u00e8re."", ""Venez d\u00e9couvrir le paysage Trinitain en randonnant"", ""L'Espace Saint-Michel \u00e0 Condom se pare des couleurs de F\u00eate pour son 7\u00e8me March\u00e9 de No\u00ebl."", ""Exposition con\u00e7ue par la ville de Poitiers en coproduction avec le Centre des monuments nationaux.\n\n\n\nL\u2019exposition explore l\u2019univers de la bande dessin\u00e9e de science-fiction en donnant vie \u00e0 3 albums de bande dessin\u00e9e (Marion Montaigne Dans la combi de Thomas Pesquet, Mathieu Bablet Shangri-La, Denis Bajram Universal War One), avec des cr\u00e9ateurs de nouvelles formes d\u2019images et de sons, qu\u2019ils soient artistes, chercheurs ou encore industriels.\n\n\n\nC\u2019est une exposition en immersion dans laquelle le visiteur devient acteur et \u00e9volue dans une ambiance futuriste. Il est appel\u00e9 \u00e0 vivre des exp\u00e9riences multiples et interactives.\n\n\n\nLes univers explor\u00e9s sont le futur, la conqu\u00eate spatiale, les avanc\u00e9es technologiques et leurs dangers pour l\u2019homme, le pouvoir de la machine.\n\n\n\nLa sc\u00e9nographie de l\u2019exposition s\u2019inspire de l\u2019esth\u00e9tique des bases spatiales et des vaisseaux imagin\u00e9s par la bande dessin\u00e9e, le cin\u00e9ma de science-fiction."", ""Une Histoire \u00e0 vivre : des animations au quotidien pour exp\u00e9rimenter l\u2019Histoire."", ""Dans le cadre du 38e Festival de musique du P\u00e9rigord Noir.\n\nLa Passion du Christ \u00e0 travers le regard de la Vierge Marie :\n\u00b7 Marie-Andr\u00e9e Bouchard-Lesieur - mezzo-soprano\n\u00b7 Paul Monteiro - violon 1 \n\u00b7 Rozarta Luka - violon 2\n\u00b7 No\u00e9mie Lenhof - viole de gambe / Nicolas Wattinne - th\u00e9orbe\n\u00b7 Guillaume Haldenwang - clavecin\n\nProgramme de musique fran\u00e7aise avec des grands airs d\u2019op\u00e9ra de Lully, Rameau, Campra, Charpentier.\n\nAvec le soutien de la commune d\u2019Ajat"", ""Randonn\u00e9e \u00e0 Autoire de 16 km organis\u00e9e par l'association Pique et Pousse en Quercy Blanc. D\u00e9part devant la mairie de Lhospitalet \u00e0 8h30. Pr\u00e9voir le pique-nique tir\u00e9 du sac.\nPour les d\u00e9parts sur site, contacter directement l'association. Ouverte \u00e0 tous."", ""F\u00eate de la paroisse : \u00e0 10h15 messe sollennelle, \u00e0 11h30 ap\u00e9ritif suivi du repas concoct\u00e9 par le traiteur Herrscher de Colmar (salade vigneronne, blanquette de veau et nouilles fines, tarte aux pommes). R\u00e9servation au presbyt\u00e8re avant le 1er octobre 2019."", ""D\u00e9couverte de Trouville-sur-Mer en anglais avec Kate Patterson, trouvillaise de c\u0153ur, anime les ateliers d\u2019anglais \u00e0 la Maison des Jeunes de Trouville. \n\nCette visite s\u2019effectue sous forme d\u2019un quiz interactif pour anglophones et francophones..."", ""Le soleil dans tous ses \u00e9tats !"", ""Randonn\u00e9e \u00e0 la journ\u00e9e ou sur les 4 jours.\n1\u00e8re \u00e9tape - Reims - Verzenay : 19 km.\n2\u00e8me \u00e9tape - Verzenay - Vaudemange : 16 km.\n3\u00e8me \u00e9tape - Vaudemange - Vraux : 15 km.\n4\u00e8me \u00e9tape - Vraux - Ch\u00e2lons-en-Champagne."", ""Rendez vous \u00e0 09h30 \u00e0 la base de loisirs pour une d\u00e9couverte du m\u00e9tier de berger, le troupeau, son chien de garde, son quotidien \u00e0 la montagne. Mont\u00e9e en petit train avec vue panoramique sur la cote basque et les villages autour. A l'issue de la rencontre, pot de l'amiti\u00e9.\nPossibilit\u00e9 de prendre son pique-nique pour ensuite continuer de profiter de la montagne."", ""Venez assister au concert de LUCKY PEPPER!"", ""Un po\u00e8te persan du 12e si\u00e8cle qui chanta \""les visages si beaux et les seins doux au baiser \""dits par Jean-Luc Axelrad , accompagn\u00e9 par Serge Bouzouki sur diff\u00e9rents instruments orientaux comme le setar de Perse, le saz de Turquie...\n\nDans le cadre du premier festival de Lecture-Spectacle de Lugagnac qui se d\u00e9roule aux Granges d'Andr\u00e9as"", ""C'est devenu un des temps forts des \u00e9t\u00e9s Biscarrossais... un v\u00e9ritable succ\u00e8s populaire.\n\nL\u2019Office de Tourisme et la Chambre d\u2019agriculture vous propose une soir\u00e9e conviviale, musicale et gustative. \n\nPour l\u2019occasion le mus\u00e9e ouvrira ses portes gratuitement pour une visite libre de 20h \u00e0 23h. \n\nLe concept est simple vous achetez vos assiettes sur les stands des producteurs et on d\u00eene tous ensemble au coeur du march\u00e9. Soir\u00e9e anim\u00e9e par la Band'A Bisca \n\nAmbiance garantie."", ""Tous les mercredis du 3 juin au 30 septembre sauf le 16/09, dur\u00e9e 1h45, minimum 4 personnes.\nCette escapade dans le temps vous fera d\u00e9couvrir l'univers de la contrebande  et l'histoire d'un m\u00eame pays travers\u00e9 par une fronti\u00e8re ; mais \u00e9galement la vie de nombreux agriculteurs et \u00e9leveurs reconvertis en marins au 17\u00e8me si\u00e8cle, ainsi que l'influence de la vie maritime sur l'architecture locale. La visite de l'\u00e9glise, lieu fondamental du village, la d\u00e9couverte de la vie du pr\u00eatre Axular, premier \u00e9crivain en langue basque, compl\u00e9teront ce tour d'horizon des coutumes et traditions ce ce village qui a su garder son \u00e2me."", ""Avec plus de 40 ans de carri\u00e8re, 17 albums studio et des millions de disques vendus, H.F. Thi\u00e9faine est l\u2019un des artistes majeurs de la sc\u00e8ne fran\u00e7aise.\n\u00c0 la confluence du rock anglo-saxon et de la tradition fran\u00e7aise de chansons dites \u00e0 textes, H.F. Thi\u00e9faine allie une musicalit\u00e9 \u00e9lectrique \u00e0 une \u00e9criture po\u00e9tique d\u2019une rare profondeur. N\u2019h\u00e9sitant pas \u00e0 aborder des th\u00e8mes aussi sombres que ceux de la folie, de la mort ou du d\u00e9sespoir, \u00e9voquant la religion, le sexe ou l\u2019amour, c\u2019est avant tout l\u2019humain dans toute sa complexit\u00e9 que H.F. Thi\u00e9faine d\u00e9peint dans ses chansons, avec un regard lucide et une pointe de cynisme toujours assum\u00e9e. \u00c9voluant \u00e0 la marge des grands m\u00e9dias gr\u00e2ce \u00e0 la fid\u00e9lit\u00e9 et \u00e0 l\u2019attachement d\u2019un public qui se renouvelle de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration, preuve de l\u2019intemporalit\u00e9 des th\u00e8mes qu\u2019il aborde, ses concerts se jouent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 guichet ferm\u00e9 et chacun de ses disques occupe le haut des charts.\nTranchants, mais non moins efficaces les morceaux de Thi\u00e9faine ont toujours su laisser transpara\u00eetre sa sensibilit\u00e9. C\u2019est fid\u00e8le \u00e0 lui m\u00eame que l\u2019artiste montera sur la sc\u00e8ne du Festival Ecaussyt\u00e8me."", ""Vos sens s\u2019\u00e9veillent \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine de Rocamadour ! Toucher, go\u00fbter, sentir, voir, entendre ce qui fait l\u2019identit\u00e9 du lieu : plus qu\u2019une simple visite, c\u2019est une exp\u00e9rience \u00e0 vivre qui se terminera par une d\u00e9couverte privil\u00e9gi\u00e9e de l\u2019orgue avec Emmeran Rollin, organiste et directeur du Festival de Rocamadour.\nEn partenariat avec le Festival de Rocamadour \n1h30 environ. \n\nA partir de 6 ans . Billetterie en ligne sur le site www.pays-vallee-dordogne ou dans tous les offices de tourisme Vall\u00e9e de la  Dordogne  ou aupr\u00e8s du guide avant la visite.\nRendez-vous :  devant l'office de tourisme, \u00e0 l'Hospitalet  (au sommet de la cit\u00e9)."", ""Tous les jeudi \u00e0 10h30 d\u2019avril \u00e0 septembre (sauf le 10/5 et les 3 derni\u00e8res semaines d'ao\u00fbt)Fond\u00e9e en 1824, la chapellerie Willy's Paris vous propose de d\u00e9couvrir un savoir-faire qui perdure depuis 6 g\u00e9n\u00e9rations !A 10h30 \u2013 Chapellerie Willy\u2019s ParisTarif : 3\u20acSur inscription \u00e0 l\u2019Office de Tourisme"", ""Gr\u00e2ce au VTT \u00e9lectrique, la c\u00f4te la plus abrupte se franchit en sifflotant, et on passe plus de temps la t\u00eate en l'air que dans le guidon ! Encadrement par un professionnel dipl\u00f4m\u00e9."", ""Producteurs de Bi\u00e8re Artisanale \u00e0 Capbreton, nous vous faisons d\u00e9couvrir le brassage de la bi\u00e8re tout en visitant les installations, du brassage \u00e0 l'embouteillage.\nAfin d'appr\u00e9cier nos produits, une d\u00e9gustation s'impose!"", ""+10\u20ac adh\u00e9sion annuelleaccord financier possibletarif sp\u00e9cifique pour plusieurs journ\u00e9es"", ""Laissez-vous inspirer par la pierre et venez en famille sculpter un bloc de tuffeau. Vous apprendrez \u00e0 apprivoiser cette pierre, embl\u00e9matique de la r\u00e9gion, en r\u00e9alisant des sculptures et gravures sur le th\u00e8me des fa\u00e7ades d'habitats troglodytiques. Chacun, participe et repart avec  sa cr\u00e9ation."", ""Le temps d'un apr\u00e8s-midi, \""devenez le petit fermier\"" de la Ferme au Fil des Saisons... Jeu de piste en famille... \nPartez avec les seaux et de la nourriture pour les animaux. Sur un parcours fl\u00e9ch\u00e9 dans la ferme en activit\u00e9, vous pourrez nourrir..."", ""Du 6 juillet au 22 ao\u00fbt, du lundi au vendredi, Cherbourg \u00e0 la plage revient pour une 9e \u00e9dition et vous propose de vous poser sur la plage verte ! Au menu, bronzette et farniente mais pas seulement\u2026 Vous pourrez jouer, lire ou cr\u00e9er, confortablement..."", ""Vivez une exp\u00e9rience unique : une journ\u00e9e compl\u00e8te \u00e0 la d\u00e9couverte des tr\u00e9sors de la Champagne et de son vignoble en compagnie de votre chauffeur-guide priv\u00e9\u2026\n\nD\u00e9jeuner, visites et d\u00e9gustations inclus.\n\nExcursion privative propos\u00e9e au d\u00e9part de Reims ou de Paris.\n\nTransport en minibus tout-confort & chauffeur-guide priv\u00e9.\n\nLe programme de votre journ\u00e9e : \n\n- Prise en charge directement \u00e0 votre h\u00f4tel \u00e0 Reims ou \u00e0 Paris\n- Visite comment\u00e9e de la Cath\u00e9drale de Reims\n- Visite des caves d\u2019une Grande Maison de Champagne avec d\u00e9gustation de deux cuv\u00e9es\n- D\u00e9jeuner dans un restaurant en plein centre de Reims. Menu entr\u00e9e, plat, dessert, 1 coupe de Champagne, 1 verre de vin, eau & caf\u00e9.\n- Visite guid\u00e9e du domaine d\u2019une Maison de Champagne familiale et d\u00e9gustation de deux cuv\u00e9es.\n- Visite comment\u00e9e des sites Unesco : Hautvillers, le village de Dom P\u00e9rignon & l\u2019Avenue de Champagne \u00e0 Epernay.\n- Retour \u00e0 votre h\u00f4tel \u00e0 Reims ou \u00e0 Paris en fin de journ\u00e9e.\n\nHoraires :\nAu d\u00e9part de Reims : 9h30-17h30\nA d\u00e9part de Paris : 8h00-19h30"", ""Le march\u00e9 de Quintaou propose une offre commerciale compl\u00e8te, avec des conditions d'acc\u00e8s strictes et dans le respect des r\u00e8gles sanitaires en vigueur."", ""Organis\u00e9 par le Tennis Club de Bidart."", ""Partez d\u00e9couvrir notre belle r\u00e9gion en v\u00e9lo \u00e9lectrique accompagn\u00e9 d'un guide. R\u00e9servation obligatoire. \nRendez-vous \u00e0 Saint-Pierre-de-Coutances sur le parking de la patinoire le Yeti devant le kiosk Tous \u00e0 V\u00e9lo .\nR\u00e9servation aupr\u00e8s de tous les..."", ""Comme chaque ann\u00e9e le comit\u00e9 de f\u00eates de Vabres vous informe de leur manifestation. Venez en famille ou entre amis, un accueil chaleureux vous sera r\u00e9server"", ""Fran\u00e7oise Royal vous propose une visite gourmande de la ferme d&#8217;\u00e9levage de canards et d\u00e9gustation d'une assiette compos\u00e9e de ses produits"", ""Organis\u00e9 par la Cie de la Cyr\u00e8ne et le Comit\u00e9 des F\u00eates de St Martin en Vercors, en partenariat avec le groupe Patrimoine en Vercors, Vercors Tv, El Condor, La Grange Ouverte."", ""Une vingtaine d\u2019auteurs viendront \u00e0 la rencontre de leur jeune public. Spectacle \"" Le grand m\u00e9chant Renard \"" par la Compagnie Jeux de Vilains et surprises seront au programme. \n\nProgramme complet sur www.bibliotheque-trouville-sur-mer.fr"", ""Le Jardin des D\u00e9lices\nCr\u00e9ation 2019 - Pr\u00e9parez-vous \u00e0 une perte de rep\u00e8res !"", ""Venez rencontrer les nombreux acteurs de la vie associative de Saint-Louis et d\u00e9couvrir, voire pratiquer, des activit\u00e9s sportives et culturelles."", ""En quelques ann\u00e9es, le Festival GO Play One est devenu LA r\u00e9f\u00e9rence vid\u00e9o-ludique dans la r\u00e9gion Sud pour les Jeux Vid\u00e9os et de la culture manga."", ""Pr\u00e9sentation de la propri\u00e9t\u00e9 et du chai puis partage, face au cadre idyllique des Pyr\u00e9n\u00e9es, de l'assiette du vigneron accompagn\u00e9e du vin du domaine.  Sous r\u00e9serve de beau temps et sur r\u00e9servation 48h \u00e0 l'avance, de 4 \u00e0 8 personnes."", ""Visite du pressoir moderne, de la cuverie, et des caves vo\u00fbt\u00e9es.\n6 cuv\u00e9es prim\u00e9es.\nD\u00e9part des visites : 10:30 - 11:00 - 14:00 - 14:30 - 15:30 - 16:00"", ""Visite guid\u00e9e ornithologique. Une d\u00e9couverte \u00e9tonnante \u00e0 pratiquer en famille. Ne manquez pas la visite du salin des Pesquiers et l'observation de ses oiseaux migrateurs ou s\u00e9dentaires."", ""Visite guid\u00e9e \"" Accueil et r\u00e9sistance 1939-1944 \"", exposition \u00e0 la gare suivie d'une balade \u00e0 pied dans le village."", ""Une succession de courtes com\u00e9dies (5 \u00e0 10 minutes) illustrant des proverbes \u00e0 d\u00e9couvrir."", ""March\u00e9 aux couleurs italiennes m\u00ealant artisanat, alimentaire, textiles...\r\nCOVID-19- \u00e9v\u00e9nement suspendu jusqu'\u00e0 nouvel ordre."", ""D\u00e9couvrez l'ambiance authentique du plus ancien des march\u00e9s !"", ""Partez pour un voyage dans le pass\u00e9 m\u00e9dical de la ville, de l\u2019incontournable facult\u00e9 de m\u00e9decine*, qu\u2019ont fr\u00e9quent\u00e9e Rabelais, Rondelet ou encore Nostradamus, \u00e0 l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre St-C\u00f4me, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019enseignement chirurgical."", ""Une randonn\u00e9e nocturne, c'est l'occasion de profiter de la douceur d'une nuit d'\u00e9t\u00e9, d'assister \u00e0 un coucher de soleil en pleine nature et de se balader sous la vo\u00fbte \u00e9toil\u00e9e."", ""Charmant petit march\u00e9 de village sur la place de la bastide. Les commer\u00e7ants : fromager, mara\u00eecher, vendeur de v\u00eatements et horticulteur en saison\u2026 vous y accueillent chaleureusement."", ""Avec ses 80 hectares ombrag\u00e9s r\u00e9partis sur les communes de Saint-Aubin d\u2019Arquenay, Colleville-Montgomery et de Ouistreham, le bois du Caprice abrite une flore int\u00e9ressante et une faune vari\u00e9e \u00e0 moins d\u2019un kilom\u00e8tre de la plage. La sortie est..."", ""Vous d\u00e9gusterez nos produits frais du terroir en \u00e9coutant de l'excellente musique \u00e0 partir de 18h30."", ""La maison des Ferr\u00e8re assure des permanences dans certains \u00e9difices o\u00f9 les visiteurs peuvent, b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une visite guid\u00e9e."", ""Le Festival International des Jardins, de notori\u00e9t\u00e9 internationale, est reconnu depuis 1992 tant par les professionnels que par les amateurs de jardins et accueille, chaque ann\u00e9e, paysagistes et concepteurs venus du monde entier."", ""La Flamme de l'Armagnac arrive au Domaine de Bil\u00e9.... Nous vous proposons visites guid\u00e9es et d\u00e9gustations avec d\u00e9couverte de la distillation,animations: alliances gourmandes des producteurs, d\u00e9monstration culinaire avec un chef des Tables du Gers, randonn\u00e9es dans le vignoble, exposition... \nOuvert \u00e0 tous en continu, et sur r\u00e9servation pour les groupes."", ""En compagnie d'un guide en costume d'\u00e9poque, vous d\u00e9couvrirez \"" la Ville id\u00e9ale\"" de Vauban, class\u00e9e au Patrimoine Mondial de l'UNESCO."", ""Concert de la Chorale de 'KEYNOTES' et ses musiciens, suivi par les danseurs \u00e9cossais, les 'OUT OF KILTERS'.\n\nConcert de Keynotes dans l'Eglise Saint-Denis \u00e0 partir de 17h jusqu'\u00e0 18h15 (Entr\u00e9e gratuite).\n\nLes danseurs \u00e9cossais, les 'Out of Kilters' commencent les danses \u00e0 partir de 18h30 devant l'Eglise Saint-Denis jusqu'\u00e0 19h15."", ""Journ\u00e9e portes ouvertes des ateliers de la cavale pour venir d\u00e9couvrir nos activit\u00e9s et notre structure. Notamment l\u2019\u00e9quith\u00e9rapie, activit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e aux personnes en situation d\u2019handicap. Diff\u00e9rents ateliers seront propos\u00e9s comme l\u2019attelage, le pansage, travail \u00e0 pied"", ""Arpentez les rues de Gueberschwihr en famille tout en vous amusant ! Soyez curieux, observateur et collectez les indices qui vous permettront de r\u00e9soudre une \u00e9nigme ! Livret de jeu disponible \u00e0 l'office de tourisme. Parcours adapt\u00e9 en trois versions pour les enfants de 4 \u00e0 12 ans, et pour toute la famille."", ""Le march\u00e9 d'Amou, march\u00e9 Dominical, se tient le matin sur la place de la T\u00e9cou\u00e8re \u00e0 l'ombre de platanes centenaires.\nProduits fermiers, saveurs locales, senteurs et couleurs sont au rendez-vous de ces instants gourmands, faits de rencontres et de convivialit\u00e9."", ""Sant\u00e9 et \u00e9mancipation le mardi 8 octobre \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que de Samatan \u00e0 18 h 30.\n\nAvec la participation de Corinne Torres, cheffe de mission MSF. La sant\u00e9, condition de base pour favoriser l&#8217;\u00e9mancipation humaine ? Quelle sant\u00e9 : physique, mentale, individuelle, collective ? Avec quelle alimentation ? Qui choisit ? Qui agit ?"", ""Visites guid\u00e9es th\u00e9matiques sur l\u2019histoire de l\u2019abbaye ou de son d\u00e9cor sculpt\u00e9. Tout public. La visite guid\u00e9e est comprise dans le billet d'entr\u00e9e de l\u2019Abbaye d\u2019Arthous. Tarifs de 3,50 \u00e0 5\u20ac. Gratuit pour les moins de 18 ans."", ""Nous avions accueilli la troupe des Laborateurs, devenue depuis la compagnie Ah ! Le Destin, pour la cr\u00e9ation de Caligula en 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de l'Usine. Pour cette nouvelle cr\u00e9ation, la jeune compagnie m\u00eale grand texte du r\u00e9pertoire et cr\u00e9ation musicale avec toujours pour objectif de rendre les classiques accessibles au plus grand nombre.  \nLondres, 1553. Simon Renard est missionne\u0301 afin de satisfaire l\u2019alliance de son roi Philippe II d\u2019Espagne avec la reine d\u2019Angleterre, Marie Tudor. Mais en coulisses, Simon renard complote jalousement, car son dessein n\u2019est autre que de faire tomber le favori de la reine, Fabiano Fabiani, l\u2019italien. Afin d\u2019assouvir sa vengeance il se sert de l\u2019ouvrier ciseleur Gilbert, lui aussi bafoue\u0301 par Jane, sa bien aime\u0301e tombe\u0301e dans les bras de l\u2019italien.\n\nLorsque Marie Tudor de\u0301couvre a\u0300 la fois l\u2019infide\u0301lite\u0301 de son bien-aime\u0301 et le complot qui se forge contre lui, son devoir de reine se bouscule avec sa folie amoureuse. La raison d\u2019e\u0301tat versus son furieux de\u0301sir. Que choisir ?\n\nJeu de pouvoir, passion amoureuse, th\u00e9\u00e2tre dans le th\u00e9\u00e2tre, rebondissements digne d\u2019un thriller, ombre mena\u00e7ante du billot, tous les coups sont permis pour parvenir a\u0300 ses fins.\n\nLe texte de Victor Hugo rev\u00eat une modernit\u00e9 \u00e9tonnante, par del\u00e0 le drame la pi\u00e8ce nous parle de prise de pouvoir. Le texte sera adapt\u00e9 pour aiguiser le propos et la musique et le chant seront au centre de la pi\u00e8ce.Marie Tudor, interpr\u00e9t\u00e9e par une com\u00e9dienne-chanteuse, fera face \u00e0 un Fabiano Fabini incarn\u00e9 par un com\u00e9dien musicien. Le travail musical entre ces deux personnages fera \u00e9merger une \u00e9criture de chanson \u00e0 deux; leur complicit\u00e9 et leur amour se fera en musique."", ""Le Music-Hall est le lieu de toutes les audaces, d\u2019inventions artistiques et cr\u00e9atives\u2026 dans la joie de vivre ! Et puis ce spectacle est aussi la rencontre de 5 amis com\u00e9diens/chanteurs qui partagent une complicit\u00e9 rare avec Roger Pouly au Piano\u2026 depuis plus de 30 ans.\nLes chansons interlopes sont des chansons d\u00e9cal\u00e9es, jouant sur les ambigu\u00eft\u00e9s sexuelles, les doubles sens, les situations troubles\u2026 Ce spectacle a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u comme une parodie joyeuse des vieux Music-halls des ann\u00e9es 30 avec les stars de l\u2019\u00e9poque comme Mistinguett, Maurice Chevalier, Dranem, Damia et plus tardivement Francis Blanche.\nCabaret humoristique et un peu transformiste, le d\u00e9calage que nous avons mis en place fait \u00e0 la fois r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019envers du Music-Hall de Colette et au Music-Hall de Jean-Luc Lagarce.\nIl est aussi un clin d\u2019\u0153il \u00e0 mon d\u00e9but de carri\u00e8re et toute l\u2018admiration des revus de ZIZI Jeanmaire ou j\u2019ai fait mes premiers cachets, et l\u2019observation des coulisses quand je travaillais au Lido ou quand mon professeur de fac de th\u00e9\u00e2tre nous parlait du cabaret Tabarin \u2026 Olivier Desbordes."", ""Visite de la ferme et explication de la fabrication du fromage de brebis."", ""Les Carri\u00e8res Blanc vous ouvre les portes de leur carri\u00e8re de pierre \u00e0 Hauteville. Venez d\u00e9couvrir toute l'activit\u00e9 d'exploitation de la c\u00e9l\u00e8bre \""Pierre d'Hauteville\"", renomm\u00e9e dans le monde entier."", ""Une vide-grenier est organis\u00e9 dans la salle polyvalente du village."", ""Conte de No\u00ebl avec Anne Marchand"", ""cours de cuisine \u00ab menus de f\u00eates pour \u00e9pater vos convives \u00bb au restaurant la Tour. Venez partager les trucs du chef Gilles Roux. 50\u20ac. Inscription 04.71.66.86.66"", ""Pour faire \u00e9cho \u00e0 l\u2019exposition Jeanclos / Rodin, Modeler le vivant pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la galerie Capazza, 60 artistes contemporains ont cr\u00e9\u00e9 autour d\u2019une phrase d'Auguste Rodin \u201cLe torse d\u2019une femme \u00e0 la puret\u00e9 d\u2019un vase, grandes courbes simples d\u2019un fruit d\u00e9sir\u00e9.\"""", ""Brocante du CSSG Football au stade Philippe Aubri\u00e8re \u00e0 Ch\u00e9ray.\n\nR\u00e9serv\u00e9 aux professionnels et particuliers - 3,50\u20ac le M\u00e8tre lin\u00e9aire.\n\nRestauration et buvette sur place.\n\nInformations au : 06 33 36 95 13\n\nR\u00e9servation par courrier obligatoire, 189 route des Sables Vignier, 17190 St Georges d'Ol\u00e9ron."", ""Parcours de d\u00e9couverte dans les rues, le vignoble et le long du canal de la Bruche pour d\u00e9couvrir le patrimoine particulier de ce petit village viticole"", ""Une matin\u00e9e pour faire le plein de produits frais et locaux ou pour se faire plaisir avec un v\u00eatement ou un objet de d\u00e9coration."", ""Embarquez pour un 360\u00b0 degr\u00e9s de pur bonheur \u00e0 la d\u00e9couverte du Bassin d'Arcachon, de l'\u00eele aux oiseaux, de la presqu'\u00eele du Cap-Ferret , de la dune du Pyla et de la pointe du Cap-Ferret. Vous mettrez ensuite le cap sur les cabanes tchanqu\u00e9es. \nEscale \u00e0 Arcachon pour la journ\u00e9e.\nR\u00e9servation  \u00e0 l'office de tourisme."", ""Le march\u00e9 aux myrtilles aura lieu, dimanche 5 juillet 2020, \u00e0 partir de 8h00, \u00e0 la gare de d\u00e9part du train touristique d'Abreschviller. Tout droit venues des Vosges, les myrtilles feront le plaisir des plus gourmands. Sous le pr\u00e9au, divers stands vous proposeront des p\u00e2tisseries et des confitures \u00e0 base de myrtilles ainsi que de la vente au d\u00e9tail pour satisfaire tous les gourmets. R\u00e9servation des myrtilles : 03 87 03 71 45. Restauration sur place sous le pr\u00e9au du train forestier. Une cueillette en for\u00eat est \u00e9galement organis\u00e9e avec les agents ONF : Rendez-vous sur le parking du train d\u00e8s 8h00. Exceptionnellement ce jour m\u00eame : D\u00e9part du train forestier  \u00e0 10h30 / 14h30 / 15h30 et 16h30 avec l\u2019animation \u00ab Attaque de train \u00bb. Tarifs pour l'attaque du train : 16,50\u20ac pour les adultes et 12,50\u20ac pour les enfants de 4 \u00e0 12 ans. Gratuit pour les enfants de moins de 4 ans sur les genoux des parents.Sans r\u00e9servation. Renseignements : ACFA au 03 87 03 71 45"", ""C\u2019est sur le chemin de Compostelle \u00e0 la botte d\u2019une \u00e2nesse qui n\u2019en fait qu\u2019\u00e0 sa t\u00eate,\nque vont s\u2019encha\u00eener les \u00e9tapes burlesques, o\u00f9 personnages clownesques et \u00e9pop\u00e9es du quotidien s\u2019entrechoquent dans un cocktail \u00e9bouriffant d\u2019\u00e9nergie communicative. Le tout nouveau spectacle de Louise Bouriff\u00e9  vous embarque pour un nouveau voyage, \u00e9pique, initiatique et d\u00e9jant\u00e9."", ""De 9h \u00e0 13h, au march\u00e9 couvert : producteurs de piment, fromage, g\u00e2teau basque, vins, jambons....et exposants de produits non alimentaires."", ""La f\u00eate locale de Montcaret a lieu ce premier week end d'ao\u00fbt! Au programme: bal, f\u00eate foraine, exposition, d\u00e9fil\u00e9 de voitures anciennes et de collection, repas, spectacle et feux d'artifice. <br>\nL'\u00e9v\u00e9nement est organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates de Montcaret."", ""Sessions jeux de soci\u00e9t\u00e9 abrit\u00e9es \u00e0 la librairie, en soir\u00e9e ou dans l\u2019apr\u00e8s-midi pour ne rien perdre de notre bon esprit ludique.\nGroupe de 10 personnes maximum, animation par la libraire, en toute s\u00e9curit\u00e9."", ""Le ch\u00e2teau de Montaner vous transporte au c\u0153ur du Moyen-\u00c2ge ! Tous les jours des animations vous seront propos\u00e9es : d\u00e9monstrations et initiations \u00e0 l'artisanat m\u00e9di\u00e9val, campements de chevaliers, conf\u00e9rences, jeux...\n\nD\u00e9couvrez l'art de l'h\u00e9raldique avec Frank Danyel, l' \u00e9tude des blasons et des armoirie; la science du blason; ensemble des usages et r\u00e8gles permettant de d\u00e9crire et de repr\u00e9senter exactement armes et armoiries``"", ""Exposition tout l'\u00e9t\u00e9 a la biblioth\u00e8que, ouverte le mercredi 15h30-17h, jeudi 14h30-17h30, vendredi 16h30-18h, samedi 14h-17h."", ""Encadrement par un professionnel dipl\u00f4m\u00e9. Ouvert aux enfants \u00e0 partir de 6 ans. 12 personnes maximum."", ""Stage avec l\u2019\u00c9cole intercommunale de musique de Petite CamargueSoir\u00e9es \""Jam Sessions\""Concert des Stagiaires"", ""D\u00e9couverte du quartier historique et des monuments. Les b\u00e9n\u00e9voles se r\u00e9servent le droit d'annuler en cas d'impond\u00e9rables. Inscription souhait\u00e9e aupr\u00e8s de l'Office de Tourisme. Rendez-vous dans la cour d'entr\u00e9e de la Maison du Roy (Office de Tourisme) ou, en cas de pluie, dans sa salle d'exposition."", ""Le Comit\u00e9 des f\u00eate de Lacour vous invite le :<br /><br />Lundi 14 &amp; Mardi 15 ao\u00fbt 2017<br />pour la f\u00eate votive de Lacour<br /><br />Au programme : <br /><br />14 / 08 : A partir de 21h Concours de belote par \u00e9quipes constitu\u00e9s.<br /><br />15 /08 : A partir de 14h Concours amical de p\u00e9tanque.<br />A 19h r\u00e9ception pour le repas 20h30 d\u00e9but du repas (gigot \u00e0 la ficelle)<br />et \u00e0 23h feux d\u2019artifice suivi d\u2019un bal."", ""Une randonn\u00e9e nocturne, c'est l'occasion de profiter de la douceur d'une nuit d'\u00e9t\u00e9, d'assister \u00e0 un coucher de soleil en pleine nature et de se balader sous la vo\u00fbte \u00e9toil\u00e9e."", ""March\u00e9 paysan : produits issus de l'agriculture locale, exposition de champignons, artisanat"", ""SitedeSejour"", ""Produits frais, l\u00e9gumes, viandes, poissons ...\r\nRetrouvez toute la convivialit\u00e9 des marchands forains et le plaisir de faire de bonnes affaires sur les \u00e9tals des march\u00e9s franciliens."", ""Nouveaut\u00e9 (sous r\u00e9serve de l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie du Covid-19) : En \u00e9t\u00e9, l'office de tourisme propose chaque semaine une visite comment\u00e9e du parc du ch\u00e2teau. D\u00e9couvrez son histoire li\u00e9e au ch\u00e2teau, ses arbres et ses ponts au cours d'une balade d' 1h.""]",sexe
55000,adresse,0.14,0.016,Nom_du_POI,3cd596a9-ab6d-4ad0-8cf8-dbe6680a7dee,https://static.data.gouv.fr/resources/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/20200901-035531/datatourisme.product.20200901.csv,",",utf-8,datatourisme.product.20200901.csv,"DATAtourisme, la base nationale des données du tourisme en Open Data","['Nom_du_POI', 'Categories_de_POI', 'Latitude', 'Longitude', 'Adresse_postale', 'Code_postal_et_commune', 'Covid19_mesures_specifiques', 'Covid19_est_en_activite', 'Covid19_periodes_d_ouvertures_confirmees', 'Createur_de_la_donnee', 'SIT_diffuseur', 'Date_de_mise_a_jour', 'Contacts_du_POI', 'Classements_du_POI', 'Description', 'URI_ID_du_POI']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-01/5f4ddf478b42482c29bb8ff9/datatourisme.product.20200901.csv,"[""Boutique Foies Gras Larnaudie"", ""La P\u00eacherie du Warcan"", ""Mr et Mme Barbier"", ""Patrimoine, l\u00e9gendes et art contemporain"", ""2DIVE"", ""Rando-jeu : \""Sur les traces d'un lourd secret de famille...\"""", ""ATELIER PAIN ET VISITE DU MOULIN"", ""Association sportive et culturelle de Marcilly"", ""THAU BIKE 34"", ""Accrobranche \u00e0 AccroForest Peyrins"", ""Champagne Fleury"", ""Compostelle par le Rh\u00f4ne en Cano\u00eb-kayak ou stand up Paddle"", ""EXCLUSIVE CRUISES FRANCE"", ""Sortie cyclotourisme"", ""Visites comment\u00e9es du vieux Boussac"", ""G\u00eete n\u00b0419 \""LE CAILLOUTIS\"""", ""Piscine municipale Guy-Coutel de Bagnols-sur-C\u00e8ze"", ""JOHN GUIATH - Diamantaire"", ""Atelier Klara G"", ""Marches interg\u00e9n\u00e9rationnelles - Enemble sur les Chemins de la Convivialit\u00e9 ECC"", ""Rocca Maura Les Vignerons de Roquemaure"", ""G\u00eete \""Plein Sud\"" avec piscine sur un terrain arbor\u00e9 de 1200 m2"", ""Quad Riders 30"", ""STAND UP PADDLE; Les gorges de la Balme. Descente de 10 km sur le haut Rh\u00f4ne sauvage.KANOTI"", ""SUNBOAT"", ""Visite audio-guid\u00e9e de Saint-L\u00e9on sur V\u00e9z\u00e8re"", ""Visites secr\u00e8tes : Cin\u00e9ma - Maison de la culture de Bourges"", ""SORTIES OBSERVATION AUX ETANGS DE LACHAUSSEE"", ""DECOUVERTE  DE LA STATION DE LAGUNAGE (JOURN\u00c9ES EUROP\u00c9ENNES DU PATRIMOINE)"", ""Visite guid\u00e9e de l'Espace Faune"", ""Domaine P\u00e9ri\u00e9"", ""Location de v\u00e9los - Office de tourisme CAP Val de Sa\u00f4ne \u2013 Bureau d\u2019Auxonne"", ""Nomad Surf Shop"", ""CENTRE EQUESTRE DU NEIPO"", ""G\u00eete de l'Avenue"", ""G\u00eete \""LE MARLY'S\"" - BERNOT Marl\u00e9ne"", ""Balade nautique cont\u00e9e sur le vieux gr\u00e9ement Le Saint-Quay"", ""Avenga - hydrospeed"", ""Yogissime"", ""Parcours Sportif Urbain"", ""Pique-Nique chez le Vigneron Ind\u00e9pendant: Ch\u00e2teau Latuc"", ""Visite de fumoir"", ""Visite guid\u00e9e et cont\u00e9e du Jardin-atelier du sculpteur Robert Arnoux"", ""Tir \u00e0 air comprim\u00e9 et arbal\u00e8te"", ""EARL La Biolotte PELLOT C\u00e9line et Damien"", ""Le Jardin du Ph\u00e9nix"", ""Sensation Vin \u2013 Cours d\u2019\u0153nologie"", ""Visites d\u00e9couvertes de Navarrenx"", ""Sentier v\u00e9lo du g\u00eete Saint-Martin"", ""Tir \u00e0 l'arc au village de Valdr\u00f4me"", ""Base de loisirs de la Warenne"", ""G\u00eete de l'\u00e9tang"", ""G\u00eete n\u00b030G10141"", ""Navi Permis"", ""La Grange aux Livres"", ""Les Ecuries Vaillant"", ""Ferme la Borie d'Imbert"", ""Location de v\u00e9los - Sport Passion 41"", ""M. GUILLOT CLAUDE"", ""Plantes et savoirs en Ardennes"", ""Le Jardin de Valleraugue Chambre 2"", ""ATELIER DE COMPOSITION FLORALE PAR L'AMARYLLIS"", ""Valsoyo"", ""R\u00e9sidence La Servie"", ""Comit\u00e9 d\u00e9partemental de la randonn\u00e9e de Paris"", ""\u00c9curies et  poney-club du Maroy"", ""Tasty Lyon"", ""Brico Caf\u00e9"", ""Jump street trampoline park"", ""Les vignerons de ST D\u00e9z\u00e9ry"", ""Soir\u00e9e des Bergers - Repas \u00e0 la ferme Seguin \u00e0 Blayac"", ""S'MART LOCATION"", ""A la d\u00e9couverte de la cit\u00e9 de caract\u00e8re bourgogne franche-comt\u00e9"", ""MAISON A PANS DE BOIS XIV-XVEME SIECLE CLASSEE MONUMENT HISTORIQUE"", ""Distillerie des Menhirs"", ""G\u00eete \""Jaune\"""", ""L'atelier de peinture Andr\u00e9 Sall\u00e9"", ""G\u00ceTE MERLOT \""A L'OMBRE D'UN OLIVIER\"""", ""Visite guid\u00e9e de M\u00e9zi\u00e8res aux flambeaux"", ""Balades nature en Val de Loire"", ""Domaine de Collen"", ""Balade Racont\u00e9e : Gourdon Aux Portes de 1619 ..."", ""Atelier d\u00e9coration de No\u00ebl"", ""Carrefour de la communication"", ""LES COTEAUX DE COIFFY"", ""Kei Shin Judo en Cap-Sizun"", ""Pays Basque Exp\u00e9rience"", ""MME ET M. CHAGNARD BENEDICTE ET CYRIL"", ""Base nautique et de plein air"", ""CAUVIN Jacques - CHAMBRE LULLY"", ""Madame Marie-Th\u00e9r\u00e8se derrien-Lepage Peintre"", ""Jeu de piste Choukie le choucas"", ""Visite guid\u00e9e Fl\u00e2nerie du soir"", ""G\u00e9ocaching - le ch\u00e2teau de frontenay"", ""Abbaye de C\u00eeteaux"", ""Visite Libre de l'Eglise de Mayrinhac le Francal"", ""Location de salle H\u00f4tel Ibis - Salle 1"", ""Visite de l'a\u00e9roport de Cherbourg Maupertus"", ""L'\u00e2ne Rit : Ferme p\u00e9dagogique et \u00e2sine"", ""BARRAU BRIGITTE - LES VIOLETTES 2""]",email
67725,tel_fr,0.0,0.1,Xlongitude,dbef2fb3-48af-48e9-8c3c-6a7b1080991c,https://static.data.gouv.fr/resources/saint-louis-agglomeration-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/20180829-151948/irve-saint-louis-20180814.csv,;,ascii,SAINT-LOUIS-AGGLOMÉRATION_IRVE_Bornes de recharge ,SAINT-LOUIS-AGGLOMÉRATION_Bornes de recharge pour véhicule électrique,"['n_amenageur', 'n_operateur', 'n_enseigne', 'id_station', 'n_station', 'ad_station', 'code_insee', 'Xlongitude', 'Ylatitude', 'nbre_pdc', 'id_pdc', 'puiss_max', 'type_prise', 'acces_recharge', 'accessibilite', 'observations', 'date_maj']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-07/5f55c944152fab688a777538/irve-saint-louis-20180814.csv,"[""7.55402140"", ""7.49800500"", ""7.55402140"", ""7.56550500"", ""7.55402140"", ""7.46050200"", ""7.55402140"", ""7.55402140"", ""7.55402140"", ""7.55402140"", ""7.55656600"", ""7.53389220"", ""7.52194500"", ""7.56550500"", ""7.48710500"", ""7.58292600"", ""7.52194500"", ""7.52703300"", ""7.55402140"", ""7.55402140"", ""7.53389220"", ""7.55402140"", ""7.52703300"", ""7.58315700"", ""7.56071000"", ""7.55402140"", ""7.58292600"", ""7.58315700"", ""7.55402140"", ""7.55402140"", ""7.55402140"", ""7.56145300"", ""7.50991300"", ""7.55402140"", ""7.58866300"", ""7.58866300"", ""7.55402140"", ""7.46050200"", ""7.56145300"", ""7.55402140"", ""7.55402140"", ""7.55402140"", ""7.55656600"", ""7.55402140"", ""7.49800500"", ""7.50991300"", ""7.58587900"", ""7.56071000"", ""7.58587900"", ""7.48710500""]",code_commune_insee
35593,tel_fr,0.0,0.108,Longitude,0c0ffb10-17ce-4d96-8e56-69867e276294,https://static.data.gouv.fr/resources/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/20200816-035326/datatourisme.tour.20200816.csv,",",utf-8,datatourisme.tour.20200816.csv,"DATAtourisme, la base nationale des données du tourisme en Open Data","['Nom_du_POI', 'Categories_de_POI', 'Latitude', 'Longitude', 'Adresse_postale', 'Code_postal_et_commune', 'Covid19_mesures_specifiques', 'Covid19_est_en_activite', 'Covid19_periodes_d_ouvertures_confirmees', 'Createur_de_la_donnee', 'SIT_diffuseur', 'Date_de_mise_a_jour', 'Contacts_du_POI', 'Classements_du_POI', 'Description', 'URI_ID_du_POI']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-16/5f38c73eb1b70a5b93b91734/datatourisme.tour.20200816.csv,"[""7.24788486903913"", ""3.490881"", ""5.6253"", ""4.383214"", ""-0.7414408"", ""7.16011379999998"", ""4.7474"", ""3.682168"", ""0.895369"", ""6.7194866349962"", ""6.406896"", ""7.48530501705784"", ""0.208644"", ""-0.6414014"", ""6.39410664816285"", ""0.032722"", ""7.36140692710876"", ""6.44082539999999"", ""7.21854475657146"", ""2.366929167"", ""3.70069"", ""-1.1076784"", ""3.848648"", ""7.11382627487183"", ""-1.904163"", ""7.48530501705784"", ""2.11295"", ""4.16427067598"", ""6.80849605841058"", ""1.377841"", ""1.342384"", ""4.296169"", ""0.6925249"", ""-0.570731"", ""2.142341"", ""5.828303"", ""1.44183754"", ""-1.1993013"", ""6.63353022913361"", ""7.47028949209595"", ""6.86305555555555"", ""7.4814909696579"", ""-0.4493623"", ""6.94909523857962"", ""1.07550462"", ""3.9412316"", ""6.71931"", ""-1.31408"", ""1.41094841"", ""3.75883248197"", ""6.042037"", ""5.344465"", ""6.43445"", ""4.332785"", ""-1.092034"", ""-0.3509399"", ""3.403179"", ""6.626429"", ""1.00528579"", ""7.02973429999997"", ""1.7869833"", ""0.79156888"", ""4.2624"", ""1.80548728"", ""6.40482440000005"", ""-0.4424095"", ""6.46834463292691"", ""-0.5379572"", ""3.716695"", ""6.531927"", ""-0.0329609"", ""6.054898480426"", ""-0.57663"", ""3.31422221695"", ""4.96718"", ""1.9003667"", ""5.89373000000001"", ""-1.0929091"", ""-2.29542"", ""-1.1629298"", ""-1.766148"", ""-1.0059889"", ""5.96910154554575"", ""-1.454736"", ""-2.3112563"", ""-0.3852028"", ""7.21103168381592"", ""49.29832"", ""-0.605292"", ""-2.17912"", ""-1.679975"", ""6.618765"", ""6.080885"", ""-0.442843"", ""4.59108"", ""3.685686"", ""4.099221"", ""-1.580979"", ""7.7896901"", ""3.4823350762""]",longitude_wgs
49717,booleen,0.038,0.274,nbspecial,fccd4b8c-c6c8-4eff-aebb-65c48bec9e36,https://static.data.gouv.fr/resources/Table_indiv.csv,;,windows-1252,Table de description des individus,Données de consommations et habitudes alimentaires de l'étude INCA 2,"['sexeps', 'fqcantine', 'entrerep', 'colmata', 'distrib', 'distconf', 'distfruit', 'distsoli', 'fastfood', 'ffrepas', 'selassent', 'selassleg', 'selassfec', 'selassvp', 'selassvps', 'selassoeuf', 'enrich', 'lardcru', 'sauccru', 'boeufcru', 'chevcru', 'porccru', 'volcru', 'poiscru', 'oeufcru', 'shboeufcuis', 'boeufcuis', 'rotboeufcuis', 'foiecuis', 'veaucuis', 'porccuis', 'sauccuis', 'chevcuis', 'agncuis', 'cotagncuis', 'volcuis', 'intalim', 'intalinouv', 'infopub', 'infoprof', 'infointern', 'etiquetad', 'etiqingr', 'etiqnut', 'etiqport', 'etiqclnut', 'etiqclsant', 'bonalim', 'regimedj', 'poids12', 'poids12nsp', 'essaipds', 'contalim', 'contap', 'opipoids', 'voeupoids', 'nbgeneral', 'nbspecial', 'pdsmax', 'agepmax', 'agepmaxnsp', 'pdsmin', 'pdsminnsp', 'agepmin', 'agepminnsp', 'cyclepds', 'enceinte', 'allaite', 'enceinte12', 'menopaus', 'ths', 'fume', 'nbcigrjm', 'nbpipejm', 'nbcigrsm', 'nbpipesm', 'agefumem', 'nbcigrja', 'nbpipeja', 'nbcigrsa', 'nbpipesa', 'nbcigransp', 'nbpipeansp', 'agefumea', 'agefumeansp', 'agestop', 'agestopnsp', 'dlcpl', 'nomen', 'distaut', 'nrdist', 'regvegt', 'regrelig', 'nrreg', 'contmed', 'contsubt', 'nrcont', 'pdsmaxnsp', 'moisgross', 'moisgrossnsp', 'nbcigrmnsp', 'nbpipemnsp', 'agefumemnsp', 'nrentr', 'fqfec', 'fqvpo', 'fqpl', 'fqfl', 'regimem', 'nbcigtm', 'fqcigtm', 'nbcigta', 'fqcigta', 'cantsant', 'cantnequil', 'cantaut', 'cantnsp', 'nrcant', 'self', 'colmatecol', 'acolecol', 'acolmais', 'acolach', 'acolachecol', 'acolenfs', 'nracol', 'achapub', 'achpub1', 'achpub2', 'achpub3', 'achpub4', 'achpub5', 'achpub6', 'cantnprop', 'etiquetenf', 'mleg', 'mvian', 'mfruit', 'mglace', 'mfrom', 'mpois', 'msoda', 'mlait', 'myao', 'mjus', 'clage', 'acolmat1', 'acolmat2', 'acolmat3', 'acolmat4', 'alimpub1', 'alimpub2', 'alimpub3', 'alimpub4', 'alimpub5', 'alimpub6', 'autintali_cod', 'autinfo_cod', 'autregmedic_cod', 'autreg_cod', 'autdist_cod', 'autcant_cod', 'autlieudej', 'infoami', 'infoaut', 'infoembal', 'infofami', 'infolivre', 'infomed', 'infopharm', 'infopress', 'infotele', 'intaliaut', 'intalicuisi', 'intalifabr', 'intaliform', 'intaliplais', 'intaliregi', 'lieudej', 'pasreg', 'regaut', 'regform', 'regmaig', 'regmedic', 'regstab', 'regvegr', 'disteaum', 'distsoda', 'distjus', 'distbar', 'distgat', 'distbiss', 'cantproch', 'cantdom', 'cantnm', 'cantaill', 'cantcher', 'cantnveut', 'cantnsani', 'acolmat1_cod', 'acolmat1_gr', 'acolmat2_cod', 'acolmat2_gr', 'acolmat3_cod', 'acolmat3_gr', 'acolmat4_cod', 'acolmat4_gr', 'alimpub1_cod', 'alimpub1_gr', 'alimpub2_cod', 'alimpub2_gr', 'alimpub3_cod', 'alimpub3_gr', 'alimpub4_cod', 'alimpub4_gr', 'alimpub5_cod', 'alimpub5_gr', 'alimpub6_cod', 'alimpub6_gr', 'agglo9', 'loc_log', 'lien_rep_enf', 'lien_int_chef', 'clas3_10', 'clas11_14', 'situ_mat', 'v2_nbenf', 'pays_nai', 'situ_prof', 'atrav', 'heur_trav', 'trav_nuit', 'typ_empl', 'stat_empl', 'vacances', 'act_phy', 'q148', 'q152', 'q171', 'q180', 'q181', 'q182', 'q183', 'q184', 'q185', 'q186', 'q187', 'q188', 'q189', 'q191', 'q192', 'q203', 'q204', 'q213', 'q222', 'q223', 'q224', 'q225', 'q226', 'clas15_17', 'nb_sal', 'q249', 'q254', 'q255', 'creche', 'sexe_ps', 'lien_ps_chef', 'age_chefq', 'age_cheft', 'region', 'zeat', 'agglo5', 'ech', 'v2_age', 'cible', 'dip', 'cspi', 'reg', 'tage', 'up', 'pond_adu_ech', 'pond_enf_ech', 'poidsm', 'poidsd', 'bmi', 'statnut', 'jour_demi', 'jour_entier', 'jour_sans', 'tele', 'ordi', 'sed', 'intense_nbJ', 'intense_j', 'intense_hebdo', 'modere_nbJ', 'modere_j', 'modere_hebdo', 'marche_nbJ', 'marche_j', 'marche_hebdo', 'aptotal_hebdo', 'assis_j', 'modere_met', 'intense_met', 'marche_met', 'aptotal_met', 'total_nbj', 'ipaq', 'nbjcc', 'poids', 'taille', 'saison', 'chef', 'sousest1', 'sousest3', 'up2', 'regagglo', 'pond_ech', 'nup', 'peaupoulet', 'grasjambon', 'peaupommes', 'typelait', 'suc_yao', 'suc_froblanc', 'suc_suisse', 'suc_cafe', 'suc_the', 'suc_boischoc']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8e388b42482c29bb842e/table-indiv.csv,"[""1"", ""2"", ""2"", ""3"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""1"", ""9"", ""3"", ""2"", ""3"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""4"", ""2"", ""2"", ""2"", ""4"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""3"", ""9"", ""1"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""3"", ""2"", ""1"", ""3"", ""1"", ""1"", ""5"", ""9"", ""2"", ""9"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""4"", ""1"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""3"", ""4"", ""1"", ""9"", ""2"", ""3"", ""3"", ""1"", ""2"", ""1"", ""1"", ""3"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""3"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""2"", ""2"", ""1"", ""1"", ""2"", ""3"", ""2"", ""4"", ""9"", ""2"", ""1"", ""1""]",Ne sais pas
35515,tel_fr,0.0,0.91,telephone,d6a43ef2-d302-4456-90e9-ff2c47cac562,https://static.data.gouv.fr/resources/liste-des-unites-de-gendarmerie-accueillant-du-public-comprenant-leur-geolocalisation-et-leurs-horaires-douverture/20200816-050040/export-gn2.csv,;,utf-8,export-gn2.csv,"Liste des unités de gendarmerie accueillant du public, comprenant leur géolocalisation et leurs horaires d'ouverture","['identifiant_public_unite', 'service', 'adresse_geographique', 'telephone', 'departement', 'code_commune_insee', 'voie', 'code_postal', 'commune', 'geocodage_epsg', 'geocodage_x', 'geocodage_y', 'geocodage_x_GPS', 'geocodage_y_GPS', 'lundi_plage1_debut', 'lundi_plage1_fin', 'lundi_plage2_debut', 'lundi_plage2_fin', 'lundi_plage3_debut', 'lundi_plage3_fin', 'mardi_plage1_debut', 'mardi_plage1_fin', 'mardi_plage2_debut', 'mardi_plage2_fin', 'mardi_plage3_debut', 'mardi_plage3_fin', 'mercredi_plage1_debut', 'mercredi_plage1_fin', 'mercredi_plage2_debut', 'mercredi_plage2_fin', 'mercredi_plage3_debut', 'mercredi_plage3_fin', 'jeudi_plage1_debut', 'jeudi_plage1_fin', 'jeudi_plage2_debut', 'jeudi_plage2_fin', 'jeudi_plage3_debut', 'jeudi_plage3_fin', 'vendredi_plage1_debut', 'vendredi_plage1_fin', 'vendredi_plage2_debut', 'vendredi_plage2_fin', 'vendredi_plage3_debut', 'vendredi_plage3_fin', 'samedi_plage1_debut', 'samedi_plage1_fin', 'samedi_plage2_debut', 'samedi_plage2_fin', 'samedi_plage3_debut', 'samedi_plage3_fin', 'dimanche_plage1_debut', 'dimanche_plage1_fin', 'dimanche_plage2_debut', 'dimanche_plage2_fin', 'dimanche_plage3_debut', 'dimanche_plage3_fin', 'jours_feries_plage1_debut', 'jours_feries_plage1_fin', 'jours_feries_plage2_debut', 'jours_feries_plage2_fin', 'jours_feries_plage3_debut', 'jours_feries_plage3_fin', 'url']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-16/5f38c73eb1b70a5b93b916f2/export-gn2.csv,"[""+33 4 67 24 60 13"", ""+33 2 31 64 42 50"", ""+33 5 61 66 80 17"", ""+33 4 42 04 20 20"", ""+33 3 20 79 30 60"", ""+33 3 80 37 01 23"", ""+33 5 62 07 65 65"", ""+33 4 73 63 60 12"", ""+33 4 75 29 01 22"", ""+33 3 87 95 22 88"", ""+33 4 50 47 10 20"", ""+33 4 95 70 00 17"", ""+33 4 76 80 58 57"", ""+33 4 74 67 02 17"", ""+33 3 88 85 78 85"", ""+594 28 09 07"", ""+33 5 53 84 89 15"", ""+33 4 75 90 65 58"", ""+33 1 30 36 06 00"", ""+33 2 99 17 10 17"", ""+33 3 87 07 40 06"", ""+33 5 53 51 76 52"", ""+33 3 22 93 57 17"", ""+33 3 84 60 14 30"", ""+33 3 23 83 07 46"", ""+33 4 67 00 93 90"", ""+33 3 89 76 92 01"", ""+33 4 73 54 08 88"", ""+33 5 49 51 20 32"", ""+33 5 59 56 61 08"", ""+33 5 59 65 29 70"", ""+33 2 97 75 20 18"", ""+33 4 75 46 22 06"", ""+508 41 02 80"", ""+33 4 78 40 80 02"", ""+33 4 67 57 70 20"", ""+33 3 22 37 51 17"", ""+33 5 61 06 22 74"", ""+33 3 89 44 23 44"", ""+33 5 63 27 04 30"", ""+33 2 40 82 00 29"", ""+33 3 84 25 41 57"", ""+33 2 35 74 01 90"", ""+33 5 62 00 97 70"", ""+33 3 24 53 50 07"", ""+33 5 62 35 50 01"", ""+33 4 73 65 80 07"", ""+33 2 99 06 40 03"", ""+33 2 37 99 96 05"", ""+33 5 61 98 50 17"", ""+33 2 97 86 81 17"", ""+33 2 43 90 50 04"", ""+33 3 89 29 50 61"", ""+33 5 62 06 80 17"", ""+33 3 25 30 50 14"", ""+33 5 59 05 49 87"", ""+33 2 51 55 01 19"", ""+33 2 31 29 34 70"", ""+33 5 57 98 10 40"", ""+33 5 49 50 40 28"", ""+33 3 85 23 94 54"", ""+33 2 47 91 27 80"", ""+33 5 53 35 67 70"", ""+33 3 87 96 72 51"", ""+33 4 67 69 52 69"", ""+33 3 86 97 50 17"", ""+33 5 61 87 60 17"", ""+33 4 68 79 00 17"", ""+33 5 53 49 60 75"", ""+33 2 47 40 45 90"", ""+33 4 66 32 00 15"", ""+33 2 43 03 90 23"", ""+33 2 32 42 80 17"", ""+33 5 62 11 56 20"", ""+33 2 40 33 80 17"", ""+33 2 47 29 78 40"", ""+33 2 31 59 17 56"", ""+33 2 35 85 70 17"", ""+33 4 68 20 40 17"", ""+33 2 35 29 80 17"", ""+33 5 65 73 70 66"", ""+33 3 86 30 02 10"", ""+33 2 33 83 11 71"", ""+33 3 89 46 84 70"", ""+33 2 33 89 26 30"", ""+33 4 95 71 47 17"", ""+33 4 73 21 10 42"", ""+33 2 35 31 00 53"", ""+33 3 88 98 01 45"", ""+33 3 29 39 20 17"", ""+33 2 47 45 63 00"", ""+590 99 63 80"", ""+33 4 79 00 65 46"", ""+33 3 25 46 30 05"", ""+33 4 68 88 30 60"", ""+33 3 20 16 96 96"", ""+33 4 76 34 01 21"", ""+33 4 78 35 20 20"", ""+33 2 40 65 16 79"", ""+33 4 90 42 92 22""]",code_commune_insee
19546,longitude_l93,0.003,0.4,latitude,9017eb26-e829-4ac6-8c34-36e9f971a889,https://static.data.gouv.fr/resources/sites-de-prelevements-pour-les-tests-covid/20200807-183118/sites-prelevements-acces-restreint.csv,",",utf-8,sites-prelevements-acces-restreint.csv,Sites de prélèvements pour les tests COVID,"['ID', 'id_ej', 'finess', 'rs', 'adresse', 'cpl_loc', 'longitude', 'latitude', 'mod_prel', 'public', 'horaire', 'check_rdv', 'tel_rdv', 'web_rdv']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-07/5f2d8e7eb1b70a5b93b8ea59/sites-prelevements-acces-restreint.csv,"[""46.2750589149894"", ""50.3637135013025"", ""43.1238715004217"", ""43.1238715004217"", ""44.8242808566271"", ""48.8502479430417"", ""48.8527758385958"", ""43.1238715004217"", ""43.112395"", ""43.612532"", ""43.346085"", ""43.693372"", ""44.9942739558901"", ""43.352696"", ""43.603631"", ""48.1213571662779"", ""43.115284792423"", ""47.3613402902348"", ""48.4392208638571"", ""45.1347100816262"", ""43.6760295728803"", ""44.259945"", ""44.1667053507021"", ""50.7224667318559"", ""47.1064480844613"", ""43.596957"", ""50.3125211607349"", ""47.2491"", ""43.806388"", ""44.533753"", ""43.8835863078231"", ""48.849043603058"", ""47.2213954016769"", ""43.1252769793173"", ""48.9980475862621"", ""48.9677939246209"", ""43.911444"", ""43.8338760984653"", ""47.2632153658668"", ""47.2310239078675"", ""44.558601"", ""43.3255153471604"", ""43.616216"", ""43.642249"", ""43.7028197205912"", ""48.8393519478371"", ""48.9022901704305"", ""44.574684"", ""43.4929297498912"", ""43.885944"", ""48.5886035303802"", ""48.4442295660773"", ""43.625975"", ""48.8044694384283"", ""47.2444641608669"", ""47.9975422421776"", ""48.815592"", ""44.7564711282325"", ""48.95292"", ""43.577184"", ""45.7570334327527"", ""43.5620387053074"", ""43.5469507724422"", ""43.620255"", ""43.4867250520963"", ""45.1355746464605"", ""43.3880310128809"", ""43.781739"", ""45.0390934404962"", ""43.607645"", ""44.12643"", ""43.958674"", ""46.558578"", ""50.328828"", ""47.2393763052097"", ""43.8896903574169"", ""48.8728111911351"", ""50.3650152471196"", ""43.6597905675518"", ""43.613119"", ""43.9307855667987"", ""48.8428339067605"", ""48.803918339069"", ""47.149504029504"", ""43.6004158385422"", ""43.340699"", ""43.1108078600466"", ""44.8381173240433"", ""43.4483857001943"", ""50.657015"", ""47.3885049792023"", ""43.5711505158409"", ""44.8373877757939"", ""47.18716370294"", ""50.7219669177903"", ""43.6740156116685"", ""48.4590861604001"", ""44.361668"", ""47.2254"", ""50.724092""]",latitude_wgs
13626,booleen,0.043,0.738,NB_LGT_COL_CREES,b1c36a68-881d-4226-a69d-45a11c52c8fa,https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/sites/default/files/2019-11/logements-2019-10.csv,",",utf-8,Données des permis de construire pour les logements – 201910,Base des permis de construire (Sitadel) ,"['""REG""', '""DEP""', '""COMM""', '""ANNEE_DEPOT""', '""ID_PC""', '""CAT_MOA""', '""TYPE_MOA""', '""RS_D""', '""DENOMINATION_D""', '""SIRET_D""', '""ADR_NUM_D""', '""ADR_TYPEVOIE_D""', '""ADR_LIBELLEVOIE_D""', '""ADR_LIEUDIT_D""', '""ADR_BP_D""', '""ADR_CP_D""', '""ADR_LOCALITE_D""', '""ADR_CEDEX_D""', '""ADR_PAYS_D""', '""ADR_NUM_T""', '""ADR_TYPEVOIE_T""', '""ADR_LIBELLEVOIE_T""', '""ADR_LIEUDIT_T""', '""ADR_BP_T""', '""ADR_CP_T""', '""ADR_LOCALITE_T""', '""ADR_CEDEX_T""', '""CADASTRE1""', '""CADASTRE2""', '""CADASTRE3""', '""TYPE_EVT""', '""SUPERFICIE_T""', '""LOTISSEMENT""', '""ZAC""', '""AFU""', '""NB_LGT_1P""', '""NB_LGT_2P""', '""NB_LGT_3P""', '""NB_LGT_4P""', '""NB_LGT_5P""', '""NB_LGT_6P""', '""NB_LGT_DEMOLIS""', '""NB_LGT_IND_CREES""', '""NB_LGT_COL_CREES""', '""NB_LGT_TOT_CREES""', '""NB_NIV_MAX""', '""NATURE_PROJET""', '""I_EXTENSION""', '""I_SURELEVATION""', '""I_NIVSUPP""', '""I_PISCINE""', '""I_GARAGE""', '""I_VERANDA""', '""I_ABRIJARDIN""', '""I_AUTREANNEXE""', '""I_RESIDPRINC""', '""I_RESIDSEC""', '""I_PERSONNELLE""', '""I_VENTE""', '""I_LOCATION""', '""I_LGTR_SENIORS""', '""I_LGTR_ETUDIANTS""', '""I_LGTR_TOURISME""', '""I_LGTR_HOTELIERESOC""', '""I_LGTR_SOCIAL""', '""I_LGTR_HANDICAPES""', '""I_LGTR_AUTRE""', '""I_LGTR_AUTRE_LIBELLE""', '""SDP_A1""', '""SDP_B1""', '""SDP_D1""', '""SDP_ E1""', '""SDP_F1""', '""TYPE_OPERATION_CONSTR""', '""PERIODE_DEVRT""', '""DATEREELLE_DECISION_FAV""', '""DATEREELLE_DOC""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/2020-08-06/5f2c12c6b1b70a5b93b8e29d/logements-2019-10.csv,"[""0"", ""91"", ""54"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""18"", ""0"", ""42"", ""0"", ""0"", ""0"", ""3"", ""0"", ""0"", ""10"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""7"", ""0"", ""10"", ""16"", ""56"", ""48"", ""0"", ""30"", ""3"", ""4"", ""0"", ""0"", ""0"", ""30"", ""8"", ""157"", ""0"", ""0"", ""18"", ""0"", ""0"", ""0"", ""8"", ""24"", ""0"", ""0"", ""4"", ""0"", ""0"", ""25"", ""0"", ""0"", ""2"", ""0"", ""0"", ""59"", ""0"", ""0"", ""0"", ""51"", ""0"", ""83"", ""3"", ""5"", ""0"", ""60"", ""0"", ""0"", ""0"", ""56"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""85"", ""12"", ""0"", ""0"", ""0"", ""5"", ""8""]",longitude_wgs
1472,commune,0.183,0.0,AGEWEB,7ffa19e3-6e94-42fe-b33c-2f6f84d9d90c,https://static.data.gouv.fr/resources/barometre-du-numerique/20191127-092914/barometredunumerique-2007-2019-fus.csv,;,iso-8859-1,Baromètre du Numerique 2007-2019,Baromètre du Numérique,"['""INTER""', '""TELFIXE""', '""OPFIXE""', '""FRANCE_TEL""', '""MICRO""', '""PORTABLE""', '""INTERNET""', '""HAUT_DEBIT""', '""HD_TECH""', '""TELE_ANTEN""', '""TELE_SAT""', '""TELE_CABLE""', '""TELE_ADSL""', '""TELE_TNT""', '""REVTOT6""', '""SEXE""', '""DIPL5""', '""PCS8EGO""', '""TELMOB""', '""MOBINTER""', '""MOBEMAIL""', '""MOBTELEV""', '""MOBMUSIC""', '""MOBCLIP""', '""MOBJEUX""', '""MOBSMS""', '""NB_SMS""', '""PROSP_TELMOB""', '""GPS""', '""FREQORDIDOM""', '""FREQ_DOM""', '""ORDIJOB""', '""FREQJOB""', '""WEB_BURO""', '""FREQBURO""', '""FREQPUBL""', '""FREQMOBI""', '""US_JEUX""', '""US_JOB""', '""US_FORME""', '""ADM_INTERNET""', '""US_TELE""', '""US_RADIO""', '""US_SANTE""', '""US_WKHOM""', '""BLOG""', '""TELECHLOGIC""', '""US_TELMU""', '""US_TELFI""', '""TEL_SKYP""', '""TEL_BOX""', '""PARENTAL""', '""US_ACHAT""', '""LOCA_GEO""', '""LOCA_NO""', '""FREINWEB""', '""AGGLO5""', '""NBPERS5""', '""POND""', '""AGE6FUZ""', '""annee""', '""RAPID_FIX""', '""RAPID_TELETRAV""', '""FREQBURO1""', '""TEL_ORDI""', '""RECH_ECO""', '""CHEAP_ECO""', '""THREATART""', '""THREATDEV""', '""THREATJOB""', '""ACTUMED1""', '""ACTUMED2""', '""DELAY_ORDI""', '""TYPCONEX""', '""WHYNOTMOBINTER""', '""DELAY_MOB""', '""RED_DEPMOB""', '""FACIL_INSTAL""', '""FACIL_UTIL""', '""FIAB_ORDI""', '""WEBINTEG""', '""US_ADMI""', '""US_FACEB""', '""NONACHA""', '""ABILITY""', '""FACE_VPRIVEE""', '""FACE_INFO""', '""CRITERE_ORDI""', '""PX_ELEC""', '""PX_RECYCL""', '""NBANWEB""', '""WHYWEB""', '""WHYNOWEB2011""', '""REVTOT7""', '""MOBAPPLI""', '""FRAUD_VOCAL""', '""FRAUD_SMS""', '""FRAUD_AUT""', '""RAPID_DATAMOB""', '""US_STRFI""', '""US_STRMU""', '""US_INFAD""', '""US_IMPOT""', '""US_DOCAD""', '""SITES_ERASE""', '""PP_VPRIVEE""', '""LIEU_AIDE""', '""HR_TELE""', '""HR_WEB""', '""TELE_CLAS""', '""TELE_SATE""', '""TELE_CABL""', '""TELE_FIBR""', '""FOURNISS""', '""REDUC""', '""SMARTPHO""', '""TABLETTE""', '""CLE_WEB""', '""ORDI_VAC""', '""ORDIFIXE""', '""ORDIWIFI""', '""MOBIWIFI""', '""MOBIMOBI""', '""ORDICLE3""', '""US_VENTE""', '""TELVISIO""', '""MISSWEB""', '""MISWEB_1""', '""MISWEB_2""', '""LIVREWEB""', '""DISTHOME""', '""TARIFSOC""', '""WHYNOTFI""', '""CHOIFAI1""', '""CHOIFAI2""', '""CHOIFAI3""', '""CHOIFAI4""', '""CHOIFAI5""', '""CHOIFAI6""', '""CHOIFAI7""', '""NBTELE""', '""TEL1SATE""', '""TEL1CABL""', '""TEL1ADSL""', '""TEL1OPTI""', '""TEL1CLAS""', '""TEL1PRIN""', '""TEL2SATE""', '""TEL2CABL""', '""TEL2ADSL""', '""TEL2OPTI""', '""TEL2CLAS""', '""TEL2PRIN""', '""TEL3SATE""', '""TEL3CABL""', '""TEL3ADSL""', '""TEL3OPTI""', '""TEL3CLAS""', '""REGLTELE""', '""REGLWEB""', '""REGLJEU""', '""REGLPHON""', '""TRANSINF""', '""FOURNIS2""', '""REDUC2""', '""WEBAUTRE""', '""US_NEWS""', '""FACEPROF""', '""FACEPHO""', '""FACENEWS""', '""FACELIEN""', '""FACEMEET""', '""FACEFUN""', '""HR_VIDEO""', '""HR_MICRO""', '""TPSBOOK""', '""TPSTELE""', '""TPSRADIO""', '""TPSPRESS""', '""TPSWEB""', '""USEJOB""', '""US_VIDEO""', '""US_MUSIC""', '""TM_TEL""', '""TM_SMS""', '""TM_WEB""', '""TM_MUSIC""', '""TM_VIDEO""', '""TM_TALK""', '""TM_BOOK""', '""TM_GAME""', '""TM_LOOK""', '""TV_PROG""', '""TV_SMS""', '""TV_WEB""', '""TV_ACHAT""', '""TV_FACEB""', '""TV_GAME""', '""TV_TEL""', '""TV_AUTRE""', '""FORMCONT""', '""TICOFJOB""', '""TICONCIL""', '""CHARTE1""', '""CHARTE2""', '""TYPOSQT""', '""MOBMAPS""', '""MOBHANGS1""', '""MOBHANGS2""', '""RESEAU4G""', '""SURANTEN""', '""SURTELMO""', '""SURWIFI""', '""SURCHAMP""', '""VIGIOND1""', '""VIGIOND2""', '""VIGIOND3""', '""VIGIOND4""', '""FREQAUT5""', '""TVMOB""', '""TVTABL""', '""TVORDI""', '""TVTELE""', '""REPLMOB""', '""REPLTABL""', '""REPLORDI""', '""REPLTELE""', '""VIDEOMOB""', '""VIDETABL""', '""VIDEORDI""', '""VIDETELE""', '""REDACWEB""', '""TICNEW""', '""TICOLD""', '""TICLOVE""', '""WEBGENE""', '""WEBREGRE""', '""WEBATTAQ""', '""PROTEGO""', '""FREQTOT""', '""US_PREPA""', '""US_COL1""', '""US_COL2""', '""US_COL3""', '""US_COL4""', '""US_COL5""', '""CONFWEB""', '""OBJWEB1""', '""OBJWEB2""', '""OBJWEB3""', '""OBJSECU""', '""OBJCOM""', '""TYPLOG""', '""TYPLOG2""', '""WHYFIXE""', '""DIFFMOB""', '""MOBVIDEO""', '""WHYHG""', '""WHYNOTHG""', '""QUALIMOB""', '""TXAPPLI""', '""NETFLIX""', '""RAPIDITE""', '""SUFFADMI""', '""SUFFFILM""', '""WHYNOWEB""', '""ORDIALL""', '""ALLMOBI""', '""FREQACHA""', '""LIVRACHA""', '""NONACHAT""', '""TPSFACEB""', '""MISSWEB1""', '""MISSWEB2""', '""OUTILJOB""', '""OUTILFOR""', '""ECHANTIL""', '""ZPD""', '""ZEAT""', '""AGE""', '""SUBSTI1""', '""WHYNOSMA""', '""ABILTABL""', '""ABILSMAR""', '""FREQHAN1""', '""SUBSTI2""', '""FREQHAN2""', '""SUBSTI3""', '""QUELHANG""', '""NBHANG""', '""VOYEUROP""', '""MOBEUROP""', '""USEURO1""', '""USEURO2""', '""USEURO3""', '""TYPCONN2""', '""FREQORDI""', '""FREQTAB""', '""FREQFIXE""', '""FREQMOB""', '""PREFWEB""', '""PLUMAIL""', '""PLUVIDEO""', '""PLUSTRAV""', '""PLUFACEB""', '""PLUJEU""', '""PLUACHAT""', '""UTILORDI""', '""UTILSMAR""', '""UTILTABL""', '""UTILFIXE""', '""UTILWEBF""', '""UTILWEBM""', '""WORKHOME""', '""WHYNOTWH""', '""BYOD""', '""CONFFACE""', '""PRECAU1""', '""PRECAU2""', '""PRECAU3""', '""PRECAU4""', '""PRECAU5""', '""PRECAU6""', '""PRECAU7""', '""PRECAU8""', '""POSPRO""', '""POSLOIS""', '""POSQUOTI""', '""POSCITOY""', '""FORMNUM1""', '""FORMNUM2""', '""DISPONUM""', '""SMARCITY""', '""APPETNEW""', '""identcdv""', '""cominsee""', '""ACHACON""', '""VITESSE""', '""US_SAN2""', '""FREINCOL""', '""ABROAD""', '""PRIGRAT1""', '""PRIGRAT2""', '""EVITPAY1""', '""EVITPAY2""', '""RGPD""', '""TICSAN1""', '""TICSAN2""', '""TICSAN3""', '""INQEADMb""', '""FRINEADb""', '""DIFFEADM""', '""DEMPRET""', '""LIEUNET1""', '""LIEUNET2""', '""LIEUNET3""', '""LIEUNET4""', '""LIEUNET5""', '""TVMOBb""', '""REPLMOBb""', '""REPLTEb""', '""TELE1SAT""', '""TELE1CAB""', '""TELE1ADS""', '""TELE1FIB""', '""TELE1TNT""', '""MARQSMAR""', '""NAVISMAR""', '""PREINSTA""', '""WHYPREIN""', '""PASAPPLI""', '""MEMEOS""', '""MOBHANGS1""', '""MOBHANGS2""', '""ENCEINTE""', '""FREQALEX""', '""CONNEC1""', '""CONNEC2""', '""CONNEC3""', '""CONNEC4""', '""AGEWEB""', '""anweb""', '""TICCREA""', '""TICENVDD""', '""TICJOB""', '""TICEDUC""', '""TICPERSO""', '""TICPRO""', '""FAKENEW1""', '""FAKENEW2""', '""FAKENEW3""', '""FAKENEW4""', '""MEDIA1""', '""MEDIA2""', '""DIFFINF2""', '""EVOLADMI""', '""ROLETIC""', '""FRINADM1""', '""FRINADM2""', '""LIEUID""', '""WEBENV1""', '""WEBENV2""', '""WEBENV3""', '""EFFOTIC1""', '""EFFOTIC2""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c12f7b1b70a5b93b8e467/barometredunumerique-2007-2019-fus.csv,"[""53"", ""30"", ""6"", ""50"", ""99"", ""18"", ""39"", ""19"", ""20"", ""5"", ""45"", ""40"", ""26"", ""38"", ""40"", ""12"", ""30"", ""20"", ""60"", ""42"", ""99"", ""12"", ""20"", ""55"", ""14"", ""15"", ""15"", ""16"", ""40"", ""17"", ""19"", ""28"", ""60"", ""99"", ""33"", ""42"", ""66"", ""35"", ""62"", ""30"", ""14"", ""12"", ""8"", ""20"", ""22"", ""10"", ""10"", ""45"", ""24"", ""13"", ""33"", ""14"", ""38"", ""60"", ""55"", ""9"", ""99"", ""31"", ""99"", ""15"", ""28"", ""11"", ""55"", ""55"", ""11"", ""75"", ""40"", ""99"", ""60"", ""14"", ""30"", ""14"", ""60"", ""15"", ""10"", ""45"", ""16"", ""13"", ""20"", ""70"", ""99"", ""45"", ""6"", ""99"", ""40"", ""28"", ""30"", ""10"", ""16"", ""10"", ""13"", ""30"", ""14"", ""65"", ""12"", ""60"", ""30"", ""14"", ""99"", ""13""]",Ne sais pas
68203,adresse,0.199,0.014,raison_sociale,62d93f0a-f598-4525-a975-60496b8ff929,http://data.iledefrance.fr/explore/dataset/etablissements_et_services_sociaux_concourant_a_la_protection_de_l_enfance/download?format=csv,;,utf-8,Fichier CSV,Établissements et services sociaux concourant à la protection de l'enfance,"['finess_et', 'finess_ej', 'raison_sociale', 'raison_sociale_entite_juridique', 'adresse_administrative_1', 'adresse_administrative_2', 'adresse_complete', 'complement_adresse', 'num_dept', 'dept', 'cp_ville', 'num_tel', 'num_fax', 'num_cat', 'categorie_de_l_etablissement', 'num_type', 'type_etablissement', 'num_siret', 'code_ape', 'code_tarif', 'lib_tarification', 'date_ouverture', 'lat', 'lng', 'wgs84']",http://localhost:9000/link-proxy-files/data.iledefrance.fr/2020-09-07/5f55c8d0152fab688a776fb3/etablissements-et-services-sociaux-concourant-a-la-protection-de-l-enfance.csv,"[""CENTRE D'ACTION EDUCATIVE"", ""CENTRE PROFESSIONNEL NOTRE DAME LA ROC"", ""ASS JEAN-LUC LAHAYE CENT FAMILLES"", ""SERVICE \""ANTENNE D'AGUESSEAU\"""", ""ASS D'EDUCATION POPULAIRE CONCORDE"", ""DEPARTEMENT DES HAUTS-DE-SEINE"", ""S.A.E. SUD - LE MOULIN FLEURI"", ""ETAB.ACC.M\u00c8RE-ENFANT: LE VERT LOGIS"", ""ASS SAUVEGARDE ENFANC ADOLES SEINE MAR"", ""CENTRE D'ACTION EDUCATIVE"", ""FONDATION LEOPOLD BELLAN"", ""ASS SAUVEGARDE ENFANC ADOLES SEINE MAR"", ""SERV. A.E.M.O :D ENGHIEN/ BAINS MARS95"", ""CENTRE MATERNEL ACCUEIL SAMARIE"", ""SERV. INVESTIG. ORIENT. EDUC."", ""OEUVRE PROTEC ENFANTS JUIFS"", ""LA PASSERELLE -"", ""ETB.EXP\u00c9R.ENF.PROT ACC.SEQUENTIEL"", ""FOYER D'ACTION EDUCATIVE"", ""ASSOCIATION VERS LA VIE EDUCATION DES"", ""C.E.P.S RESIDENCEGAMBETTA"", ""AEMO JEAN COXTET - NIEPCE"", ""FONDATION A MEQUIGNON"", ""ANTENNE AEAD  ESSOR BAGNEUX"", ""SERVICE A.E.M.O. CLAIREFONTAINE"", ""JEUNES DANS LA CITE"", ""SOC PHILANTHROPIQUE"", ""CENTRE D'ACTION EDUCATIVE"", ""CLUB DE PREVENTION"", ""FOYER D'ACTION EDUCATIVE"", ""ANNEXE DU C.A.E. DE VERSAILLES"", ""MECS LOUIS ROUSSEL"", ""CENTRE D'ACTION EDUCATIVE"", ""F.A.E : DE ST BRICE LA FOR\u00caT"", ""DEPARTEMENT DES YVELINES"", ""CENTRE D'ACTION EDUCATIVE"", ""CLUB DE PREVENTION LES VERNES"", ""FOYER AUTONOME HARDY"", ""CLUB EQUIPE DE PR\u00c9V : IMAJ"", ""CLUB EQUIPE DE PR\u00c8V : ADOVAL"", ""CENTRE D'ACCUEIL POUR ENFANTS"", ""SERVICE A.E.M.O."", ""ANNEXE DU C.A.E. D'EPINAY S/ORG"", ""SCE DES ADOLESCENTS & JEUNES MAJ"", ""CENTRE MATERNEL THALIE"", ""ASS LA CARAVANE"", ""FOYER D'ACTION EDUCATIVE"", ""ANNEXE DU C.A.E. DE SAVIGNY"", ""SAEF - AEMO"", ""MAISON D'ENFANTS LES AKENES"", ""SOS FEMMES SEINE SAINT DENIS"", ""MAIS.ENF.CAR.SOCIAL :RODIN ET LAPREST\u00c9"", ""CLUB DE PREVENTION SPECIALIS\u00c9E"", ""ASSO CHEMIN DE L'ILE"", ""UNITES DE VIE SOCIALE - U.V.S."", ""SERV. A.E.M.O :SAUVEGARDE DE SARCELLES"", ""CLUB PREVENTION A.D.C.L.J.C"", ""MAIS.ENF.CAR.SOCIAL : LE GALILEE"", ""JONAS JEUNES MERES"", ""CENTRE D'ACTION EDUCATIVE"", ""MAISON NOTRE DAME DU SACRE COEUR"", ""A.D.S.E.A. 77"", ""ETABLISSEMENT PUBLIC DEPARTEMENTAL ALI"", ""SAUVEGARDE DE L'ADOLESCENCE"", ""ETAB.EXP\u00c9R.ENF.PROT CLAUDEL ET EGUERET"", ""COMIT PARISIEN ACISJF"", ""SERVICE AEMO (ANTENNE DE VERSAILLES)"", ""FOYER DE L'ENFANCE : MAISON J. LAVAL"", ""DEPARTEMENT DU VAL DE MARNE"", ""ACCOMPAGNEMENT JUDICIAIRE ET EDUCATIF"", ""L ARBRE"", ""ASSOCIATION L' ESSOR"", ""SERV. A.E.M.O : DE CERGY"", ""CLUB DE PREVENTION LA RUE"", ""ASSOCIATION HENRI ROLLET"", ""C.A.E :  BELIN"", ""POUPONNI\u00c8RE CAR. SOC. LES POUSSINETS"", ""CLUB LES REGLISSES"", ""MAISON D'ENFANTS LA TOURNELLE"", ""CENTRE MATERNEL MARIE BECQUET"", ""CLUB DE PREVENTION LES CHARDONS"", ""ETS PUB DEP FOYERS AIDE SOCIALE ENFANC"", ""CENTRE D'ACTION EDUCATIVE"", ""DEPARTEMENT DE PARIS"", ""LA NOUVELLE ETOILE DES ENFANTS DE FRAN"", ""A.E.M.O. CENTRE EMILE ZOLA"", ""ETS PUB DEP FOYERS AIDE SOCIALE ENFANC"", ""C.A.E : DE VILLIER LE BEL"", ""CLUB DE PREVENTION RELAIS"", ""DEPARTEMENT DES YVELINES"", ""CENTRE FRANCAIS PROTECTION ENFANCE"", ""ASSOCIATION VERS LA VIE EDUCATION DES"", ""AEMO OLGA SPITZER"", ""SSE91 AEMO JUDICIAIRE ANTENNE"", ""FONDATION MARIE ANDRE"", ""RELAIS JEUNES DES PRES"", ""ANTENNE AEAD ESSOR GENNEVILLIERS"", ""SAEMF -  AEMO DU CDSEA"", ""SERVICE A.E.M.O. ESSOR ISSY"", ""CLUB EQUIPE DE PR\u00c9V : AIGUILLAGE""]",Ne sais pas
54729,latitude_wgs,0.0,0.998,Latitude,8cac897d-df51-4339-93c0-766143167e35,https://static.data.gouv.fr/resources/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/20200829-035219/datatourisme.product.20200829.csv,",",utf-8,datatourisme.product.20200829.csv,"DATAtourisme, la base nationale des données du tourisme en Open Data","['Nom_du_POI', 'Categories_de_POI', 'Latitude', 'Longitude', 'Adresse_postale', 'Code_postal_et_commune', 'Covid19_mesures_specifiques', 'Covid19_est_en_activite', 'Covid19_periodes_d_ouvertures_confirmees', 'Createur_de_la_donnee', 'SIT_diffuseur', 'Date_de_mise_a_jour', 'Contacts_du_POI', 'Classements_du_POI', 'Description', 'URI_ID_du_POI']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-29/5f49ead8b1b70a5b93b95d51/datatourisme.product.20200829.csv,"[""44.37213"", ""47.626011"", ""43.930328"", ""44.655271"", ""48.29630896"", ""47.2937378"", ""48.4430401"", ""47.390791"", ""44.5992"", ""46.7901876"", ""46.8165747"", ""44.327987"", ""46.43154"", ""48.2148347"", ""47.1024693"", ""44.6376996"", ""47.6997146"", ""43.85867"", ""48.625256"", ""45.01509"", ""43.56119"", ""44.184865"", ""44.00962"", ""44.219"", ""48.7190259"", ""46.8343468"", ""44.149377"", ""43.928721"", ""50.784605"", ""45.94437"", ""43.5277885"", ""49.89404"", ""44.00552"", ""45.98898"", ""46.8758294"", ""44.676567"", ""47.241644"", ""44.905356"", ""48.6216948"", ""43.3408123"", ""44.06386"", ""46.9778935"", ""43.875143"", ""44.683458"", ""48.5468178"", ""49.84016"", ""48.3751235"", ""43.980019"", ""44.9191082"", ""44.09501"", ""49.4249253268691"", ""49.1203489"", ""48.6692554"", ""49.4054596"", ""44.07649"", ""44.3853745"", ""42.993849"", ""46.7522519"", ""43.4350322"", ""48.686185"", ""44.663937"", ""46.593685"", ""48.1055193"", ""46.185591"", ""48.3492607"", ""48.620044"", ""47.6054323"", ""43.423173"", ""49.70094"", ""43.3907343"", ""45.1634"", ""43.120654"", ""47.872586"", ""48.7187616"", ""44.20362"", ""47.524105"", ""47.8195406"", ""48.1987958"", ""46.072784"", ""44.11667"", ""44.841472"", ""48.5127252"", ""44.996"", ""44.14762"", ""48.6342815"", ""43.1798267"", ""48.85333251953125"", ""43.471147"", ""43.10605"", ""48.6846847"", ""46.8506792"", ""43.4398892"", ""48.8533582"", ""44.775257"", ""49.624698"", ""43.5981644"", ""48.55509"", ""48.22894"", ""43.5968276"", ""43.77694""]",latitude_wgs
23255,booleen,0.005,0.946,actp,07bfe612-0ad9-48ef-92d3-f5466f8465fe,https://static.data.gouv.fr/resources/base-de-donnees-accidents-corporels-de-la-circulation/20180927-111153/usagers-2017.csv,",",ascii,usagers-2017.csv,Base de données accidents corporels de la circulation,"['Num_Acc', 'place', 'catu', 'grav', 'sexe', 'trajet', 'secu', 'locp', 'actp', 'etatp', 'an_nais', 'num_veh']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c11abb1b70a5b93b8d50c/usagers-2017.csv,"[""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""9"", ""3"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""3"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""3"", ""1"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""3"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""3"", ""0"", ""5"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""3"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0""]",Ne sais pas
8243,commune,0.121,0.996,Communes,45cbc74f-8675-4099-9c48-2d547af06936,https://datacat.datalocale.fr/file/440909/raw/taxesLocalesCommunes.csv,",",utf-8,taxesLocalesCommunes.csv,taux des taxes locales des communes de Gironde,"['Code', 'Communes', 'taux com. - taxe fonc. / prop. bâties - 2014 (%)', 'taux com. - taxe fonc. / prop. non bâties - 2014 (%)', 'produit com. - taxe fonc. / prop. non bâties - 2014 (euros)']",http://localhost:9000/link-proxy-files/datacat.datalocale.fr/2020-08-06/5f2c10e802c1252162a8dc68/taxeslocalescommunes.csv,"[""Castelviel"", ""Saint-Martin-du-Puy"", ""Hourtin"", ""Lanton"", ""Moulon"", ""Civrac-en-M\u00e9doc"", ""Gornac"", ""Massugas"", ""Mourens"", ""Cars"", ""Margaux"", ""Saint-Christoly-de-Blaye"", ""Listrac-de-Dur\u00e8ze"", ""Saint-Pierre-de-Bat"", ""Preignac"", ""Tayac"", ""Villeneuve"", ""Salles"", ""La Rivi\u00e8re"", ""Bazas"", ""Blaignac"", ""Montagoudin"", ""Sauternes"", ""Cubnezais"", ""Berthez"", ""Guillos"", ""Saint-Selve"", ""Gaillan-en-M\u00e9doc"", ""Cadarsac"", ""Labarde"", ""B\u00e9gadan"", ""Les Peintures"", ""Coutras"", ""Eysines"", ""Camiran"", ""Asques"", ""Saint-Cibard"", ""Camarsac"", ""Lormont"", ""Sainte-Foy-la-Grande"", ""Beychac-et-Caillau"", ""Saint-Exup\u00e9ry"", ""Saint-Antoine-sur-l'Isle"", ""Ladaux"", ""Birac"", ""Blaye"", ""Saint-Ciers-d'Abzac"", ""Loupes"", ""Saumos"", ""Lussac"", ""Pessac"", ""Saint-Louis-de-Montferrand"", ""Saint-Sulpice-de-Guilleragues"", ""Blanquefort"", ""Puynormand"", ""Aubiac"", ""Libourne"", ""Campugnan"", ""Le Pian-sur-Garonne"", ""Mongauzy"", ""Comps"", ""Cazats"", ""Margueron"", ""C\u00e9rons"", ""Audenge"", ""Gauriaguet"", ""Sainte-H\u00e9l\u00e8ne"", ""Portets"", ""Virsac"", ""Cadaujac"", ""Juillac"", ""Lapouyade"", ""Saint-Germain-de-Grave"", ""Cartel\u00e8gue"", ""Sauveterre-de-Guyenne"", ""Jau-Dignac-et-Loirac"", ""Saint-Aubin-de-M\u00e9doc"", ""Saint-Andr\u00e9-de-Cubzac"", ""Mios"", ""La Teste-de-Buch"", ""Cudos"", ""Mons\u00e9gur"", ""Castelmoron-d'Albret"", ""Saint-Romain-la-Virv\u00e9e"", ""Lansac"", ""Tauriac"", ""N\u00e9rigean"", ""Martres"", ""Vendays-Montalivet"", ""Prignac-et-Marcamps"", ""Gans"", ""L\u00e9ognan"", ""Lesparre-M\u00e9doc"", ""Sendets"", ""Saint-Macaire"", ""Sainte-Eulalie"", ""Bordeaux"", ""Le Tuzan"", ""Bourideys"", ""Saint-Laurent-des-Combes""]",commune
63434,code_region,0.231,0.0,jour,af654762-d852-436a-97ef-89ae403605a7,https://static.data.gouv.fr/resources/capacite-analytique-de-tests-virologiques-dans-le-cadre-de-lepidemie-covid-19/20200906-191513/sp-couv-quot-dep-2020-09-06-19h15.csv,;,ascii,sp-couv-quot-dep-2020-09-06-19h15.csv,Capacité analytique de tests virologiques dans le cadre de l'épidémie COVID-19,"['dep', 'jour', 'etab_juri', 'site_juri', 'geo', 'total']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-07/5f55c8508b42482c29bbabfd/sp-couv-quot-dep-2020-09-06-19h15.csv,"[""2020-08-14"", ""2020-06-10"", ""2020-08-15"", ""2020-06-28"", ""2020-08-28"", ""2020-07-12"", ""2020-06-25"", ""2020-05-16"", ""2020-08-29"", ""2020-07-21"", ""2020-08-28"", ""2020-08-25"", ""2020-07-02"", ""2020-06-12"", ""2020-05-15"", ""2020-05-18"", ""2020-06-24"", ""2020-07-29"", ""2020-05-31"", ""2020-06-19"", ""2020-05-16"", ""2020-07-24"", ""2020-08-21"", ""2020-05-16"", ""2020-05-29"", ""2020-06-15"", ""2020-05-14"", ""2020-07-15"", ""2020-07-09"", ""2020-05-22"", ""2020-08-09"", ""2020-05-24"", ""2020-07-24"", ""2020-06-09"", ""2020-06-01"", ""2020-06-16"", ""2020-05-29"", ""2020-05-15"", ""2020-08-24"", ""2020-07-12"", ""2020-05-23"", ""2020-07-27"", ""2020-05-28"", ""2020-06-14"", ""2020-07-25"", ""2020-08-10"", ""2020-08-12"", ""2020-06-26"", ""2020-08-31"", ""2020-07-04"", ""2020-07-16"", ""2020-08-01"", ""2020-08-31"", ""2020-05-13"", ""2020-07-12"", ""2020-07-18"", ""2020-07-21"", ""2020-05-27"", ""2020-06-07"", ""2020-07-07"", ""2020-08-30"", ""2020-05-31"", ""2020-08-06"", ""2020-07-18"", ""2020-08-04"", ""2020-06-01"", ""2020-08-23"", ""2020-07-18"", ""2020-05-14"", ""2020-06-10"", ""2020-08-28"", ""2020-07-01"", ""2020-06-17"", ""2020-05-23"", ""2020-09-02"", ""2020-08-09"", ""2020-07-24"", ""2020-06-23"", ""2020-08-01"", ""2020-06-17"", ""2020-08-06"", ""2020-06-17"", ""2020-06-09"", ""2020-07-04"", ""2020-06-16"", ""2020-06-25"", ""2020-07-01"", ""2020-08-31"", ""2020-07-30"", ""2020-09-03"", ""2020-07-01"", ""2020-07-21"", ""2020-05-22"", ""2020-06-17"", ""2020-07-30"", ""2020-07-20"", ""2020-07-18"", ""2020-06-01"", ""2020-06-13"", ""2020-05-27""]",date
13003,longitude_l93,0.001,0.194,Pompidou,d7388a07-1e55-491b-903b-161f79cbae27,https://www.data.gouv.fr/s/resources/election-presidentielle-1969-resultats-par-departement/20160821-230214/France-politique.fr_Presidentielle_1969.csv,;,iso-8859-2,France-politique.fr_Presidentielle_1969.csv,Élection présidentielle 1969 - Résultats par département,"['Département', 'Participation', 'Pompidou', 'Poher', 'Duclos', 'Defferre', 'Rocard', 'Ducatel', 'Krivine']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c111002c1252162a8df95/france-politique.fr-presidentielle-1969.csv,"[""40.6"", ""42.9"", ""43.9"", ""52.8"", ""36.7"", ""63.1"", ""38.2"", ""47.1"", ""46.4"", ""44.5"", ""39.7"", ""41.4"", ""47.6"", ""38.5"", ""38.5"", ""54.1"", ""35.5"", ""53.8"", ""43.0"", ""44.5"", ""49.5"", ""57.4"", ""77.4"", ""44.7"", ""44.9"", ""53.4"", ""60.8"", ""34.8"", ""39.3"", ""43.9"", ""47.5"", ""49.0"", ""44.3"", ""34.0"", ""48.9"", ""38.6"", ""44.9"", ""36.5"", ""79.8"", ""59.7"", ""40.6"", ""39.2"", ""34.6"", ""41.2"", ""50.9"", ""41.6"", ""44.0"", ""37.6"", ""39.8"", ""39.1"", ""55.5"", ""45.2"", ""69.6"", ""52.5"", ""39.1"", ""46.6"", ""41.3"", ""44.5"", ""38.5"", ""53.5"", ""52.5"", ""82.2"", ""76.4"", ""44.2"", ""40.6"", ""43.7"", ""43.9"", ""48.2"", ""48.3"", ""42.3"", ""56.6"", ""44.0"", ""41.2"", ""42.3"", ""45.0"", ""40.0"", ""39.5"", ""42.6"", ""37.9"", ""43.6"", ""34.7"", ""39.6"", ""50.5"", ""39.5"", ""69.8"", ""45.7"", ""45.9"", ""45.5"", ""46.4"", ""59.8"", ""53.5"", ""44.1"", ""54.9"", ""76.8"", ""42.5"", ""74.1"", ""40.0"", ""36.9"", ""39.5"", ""42.7""]",code_region
77343,siret,0.884,0.0,location_latitude,bab27c3e-5620-47b2-8ed8-797c8192d905,https://static.data.gouv.fr/resources/don-du-sang-lieux-et-horaires-des-collectes/20200827-125555/collections.csv,",",utf-8,collections.csv,Don du sang - Lieux et horaires des collectes,"['location_address1', 'location_address2', 'location_city', 'location_convocationLabel', 'location_fullAddress', 'location_giveBlood', 'location_givePlasma', 'location_givePlatelet', 'location_groupCode', 'location_id', 'location_latitude', 'location_longitude', 'location_name', 'location_phone', 'location_postCode', 'location_regionCode', 'location_regionName', 'location_samplingLocationCode', 'location_horaires', 'location_infos', 'location_debutInfos', 'location_finInfos', 'collection_date', 'collection_groupCode', 'collection_id', 'collection_isPublic', 'collection_isPublishable', 'collection_lpCode', 'collection_morningEndTime', 'collection_morningStartTime', 'collection_afternoonEndTime', 'collection_afternoonStartTime', 'collection_regionCode', 'collection_nature']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-28/5f489946b1b70a5b93b9589a/collections.csv,"[""51.037635803222656"", ""47.867889404296875"", ""43.60587692260742"", ""48.073333740234375"", ""46.74424743652344"", ""49.23173141479492"", ""48.59476089477539"", ""45.9481086730957"", ""43.706661224365234"", ""-21.33925437927246"", ""16.416858673095703"", ""46.23204040527344"", ""47.91299057006836"", ""49.412532806396484"", ""46.0418701171875"", ""48.83544921875"", ""46.19116973876953"", ""43.48086929321289"", ""48.99112319946289"", ""45.448001861572266"", ""48.423709869384766"", ""49.06538391113281"", ""47.018802642822266"", ""46.667198181152344"", ""43.70592498779297"", ""45.20158386230469"", ""48.83971405029297"", ""43.96866226196289"", ""45.76018142700195"", ""48.89910125732422"", ""46.79844284057617"", ""46.19116973876953"", ""48.173187255859375"", ""42.72611999511719"", ""46.124515533447266"", ""50.561981201171875"", ""46.10157775878906"", ""48.912933349609375"", ""47.479393005371094"", ""48.848846435546875"", ""48.803672790527344"", ""49.762943267822266"", ""43.372188568115234"", ""47.322933197021484"", ""48.32366943359375"", ""48.637451171875"", ""48.69037628173828"", ""48.15255355834961"", ""48.78269958496094"", ""48.16529083251953"", ""43.56354522705078"", ""44.91631317138672"", ""49.06538391113281"", ""43.92086410522461"", ""45.28135299682617"", ""43.60039138793945"", ""47.96046447753906"", ""46.577720642089844"", ""45.37907028198242"", ""44.82973861694336"", ""45.876468658447266"", ""42.70050048828125"", ""47.22355651855469"", ""48.531494140625"", ""42.69246292114258"", ""44.00441360473633"", ""49.206787109375"", ""50.86492156982422"", ""42.72611999511719"", ""41.93934631347656"", ""49.09035873413086"", ""48.173187255859375"", ""49.49177551269531"", ""44.91631317138672"", ""48.84635925292969"", ""42.81137466430664"", ""14.625057220458984"", ""45.75810241699219"", ""48.50912094116211"", ""44.07048797607422"", ""-20.89110565185547"", ""43.82242202758789"", ""46.0418701171875"", ""51.037635803222656"", ""45.74813461303711"", ""48.848846435546875"", ""45.54348373413086"", ""47.04255676269531"", ""14.625057220458984"", ""45.633270263671875"", ""48.848846435546875"", ""45.7251091003418"", ""47.322933197021484"", ""49.06538391113281"", ""44.58308410644531"", ""48.494014739990234"", ""46.57022476196289"", ""48.496192932128906"", ""45.8940544128418"", ""43.82242202758789""]",Ne sais pas
39882,commune,0.199,0.0,finess,7c0f7980-1804-4382-a2a8-1b4af2e10d32,https://static.data.gouv.fr/resources/sites-de-prelevements-pour-les-tests-covid/20200821-181641/sites-prelevements-grand-public.csv,",",utf-8,sites-prelevements-grand-public.csv,Sites de prélèvements pour les tests COVID,"['ID', 'id_ej', 'finess', 'rs', 'adresse', 'cpl_loc', 'longitude', 'latitude', 'mod_prel', 'public', 'horaire', 'check_rdv', 'tel_rdv', 'web_rdv']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-22/5f40b055b1b70a5b93b93833/sites-prelevements-grand-public.csv,"[""590049813"", ""840000483"", ""760031633"", ""320000086"", ""753701291"", ""760032797"", ""590056560"", ""910019975"", ""890975543"", ""640016028"", ""130043011"", ""940021124"", ""450019310"", ""910018868"", ""690037932"", ""780020822"", ""540021292"", ""330046269"", ""670016781"", ""380018382"", ""210987699"", ""910021641"", ""130039837"", ""AUTRE"", ""970111738"", ""130039480"", ""120000039"", ""750053332"", ""AUTRE"", ""020015285"", ""030006209"", ""750000499"", ""930023593"", ""130043763"", ""460000110"", ""050000231"", ""590051637"", ""220022560"", ""750049777"", ""710013335"", ""270027691"", ""700004922"", ""620028266"", ""130045347"", ""770018596"", ""130041528"", ""110007168"", ""500021043"", ""130039639"", ""AUTRE"", ""920026747"", ""930029434"", ""860012624"", ""920028370"", ""540020997"", ""060023603"", ""750049587"", ""060022100"", ""AUTRE"", ""400011722"", ""660006636"", ""920000650"", ""380016857"", ""620030049"", ""600012090"", ""170023402"", ""230000820"", ""330035429"", ""600012017"", ""730011228"", ""830025284"", ""690041009"", ""300000023"", ""660006941"", ""030007496"", ""950003525"", ""2B0004980"", ""350006573"", ""950031013"", ""680004546"", ""940120017"", ""590050308"", ""930024955"", ""580005841"", ""330796103"", ""260019013"", ""290033380"", ""IDE"", ""840018352"", ""AUTRE"", ""940021017"", ""690037882"", ""490017654"", ""850018169"", ""180000200"", ""130040322"", ""710013418"", ""380018408"", ""670015742"", ""240000687""]",Ne sais pas
43386,longitude_l93,0.003,0.998,geocodage_x_GPS,2cb2f356-42b2-4195-a35c-d4e4d986c62b,https://static.data.gouv.fr/resources/liste-des-services-de-police-accueillant-du-public-avec-geolocalisation/20200827-050045/export-pn.csv,;,utf-8,export-pn.csv,Liste des services de police accueillant du public avec géolocalisation,"['service', 'adresse_geographique', 'telephone', 'departement', 'code_commune_insee', 'voie', 'code_postal', 'commune', 'geocodage_epsg', 'geocodage_x', 'geocodage_y', 'geocodage_x_GPS', 'geocodage_y_GPS']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-27/5f4747cbb1b70a5b93b95380/export-pn.csv,"[""55.468294"", ""2.13436214"", ""5.49587841"", ""2.24475651"", ""2.17540327"", ""1.10467804"", ""-0.50292428"", ""6.06609247"", ""4.85102004"", ""2.33143149"", ""5.04690615"", ""2.77729529"", ""3.60327621"", ""-1.78235302"", ""2.16399532"", ""4.91299224"", ""5.40775681"", ""4.72276131"", ""-0.3260116"", ""4.83067218"", ""5.73658157"", ""3.47466585"", ""2.24508607"", ""-4.09976601"", ""2.25159621"", ""-1.42606582"", ""3.54078174"", ""5.40012615"", ""1.40002876"", ""4.06042956"", ""1.60634931"", ""3.38962157"", ""-0.51661026"", ""-3.36602737"", ""2.6180423"", ""2.35184869"", ""0.11516036"", ""5.39054554"", ""1.0039656"", ""3.05025387"", ""-0.32961008"", ""2.50550958"", ""3.14957153"", ""4.39427863"", ""-3.91868797"", ""4.07340142"", ""4.05116574"", ""4.40876174"", ""1.37559807"", ""2.34370891"", ""3.06779815"", ""2.7006464"", ""2.51427669"", ""5.60594466"", ""4.98366285"", ""6.0551634"", ""2.57375345"", ""2.63239983"", ""2.33104227"", ""6.15143055"", ""2.5126209"", ""6.35396286"", ""-149.570765"", ""6.70422789"", ""7.33291037"", ""2.1284321"", ""2.15324502"", ""-0.64665073"", ""6.81402392"", ""2.24070468"", ""2.59770423"", ""2.26329977"", ""3.28193664"", ""5.00521704"", ""2.6284773"", ""-2.00670642"", ""55.29073932"", ""2.31016055"", ""5.92767451"", ""4.84595735"", ""6.23499689"", ""-0.58881265"", ""-0.37101718"", ""5.94178032"", ""2.31217813"", ""5.35076299"", ""5.78616988"", ""0.09280313"", ""2.23292584"", ""2.40618683"", ""3.5000833"", ""6.35315741"", ""6.13157402"", ""7.71563702"", ""1.43161328"", ""0.53520485"", ""-0.95964815"", ""4.36423761"", ""0.22349039"", ""-0.52568817""]",longitude_wgs
11164,code_departement,0.002,0.234,act_dnb,7985d105-42ad-46e9-ab60-0935385a9366,https://www.data.gouv.fr/s/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres/20141217-192945/N201407.csv,;,iso-8859-1,N201407.CSV,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c110f02c1252162a8df78/n201407.csv,"[""92"", ""649"", ""-1"", ""1"", ""44864"", ""8"", ""1"", ""1"", ""89"", ""440.00092293"", ""2"", ""36"", ""1"", ""28"", ""171"", ""5"", ""2"", ""14"", ""12"", ""1"", ""1"", ""201"", ""2"", ""1"", ""7"", ""157"", ""74"", ""18"", ""1"", ""2"", ""205"", ""4"", ""93"", ""1"", ""-4"", ""-1"", ""0"", ""1"", ""1"", ""7"", ""4"", ""1"", ""1"", ""0"", ""3"", ""51"", ""33"", ""1"", ""11"", ""134"", ""1"", ""27"", ""25"", ""3"", ""12"", ""33"", ""64"", ""1"", ""232"", ""0"", ""1"", ""1"", ""3"", ""1"", ""430"", ""29"", ""56"", ""0"", ""26"", ""5"", ""20"", ""3"", ""1"", ""1"", ""12"", ""2"", ""130"", ""31"", ""163"", ""0"", ""2"", ""-1"", ""1"", ""-1"", ""36"", ""10"", ""14"", ""53"", ""1254"", ""-1"", ""1"", ""7462"", ""2"", ""4"", ""1"", ""1"", ""5"", ""4"", ""2"", ""81956.059998""]",Ne sais pas
64185,booleen,0.945,0.998,i_1ind,d8b95376-0ec3-4142-9579-bf8ba757e2d4,http://www.ideeslibres.org/opendata/insee/carroyage/carroyage_insee_martinique.csv,",",ascii,Martinique,Données carroyées à 200m sur la population,"['WKT', 'idINSPIRE', 'id', 'idk', 'ind_c', 'nbcar', 'men', 'men_surf', 'men_occ5', 'men_coll', 'men_5ind', 'men_1ind', 'i_1ind', 'men_prop', 'i_prop', 'men_basr', 'i_basr', 'ind_r', 'ind_age1', 'ind_age2', 'ind_age3', 'ind_age4', 'ind_age5', 'ind_age6', 'ind_age7', 'i_age7', 'ind_age8', 'i_age8', 'ind_srf']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.ideeslibres.org/2020-09-07/5f55c8f1152fab688a777078/carroyage-insee-martinique.csv,"[""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0""]",latitude_wgs
46036,code_waldec,0.0,0.114,act_coe,d7bcdb91-b220-4aaa-9222-221fd46af36e,https://static.data.gouv.fr/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres-donnees-nationales/20180131-143127/N201711.csv,;,windows-1252,N201711.csv,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8f268b42482c29bb89b6/n201711.csv,"[""0,00"", ""0,00"", ""3,00"", ""-2,00"", ""17,00"", ""13,00"", ""1,00"", ""0,00"", ""65,00"", ""61,00"", ""5,00"", ""20,00"", ""11,00"", ""2,00"", ""1.858,00"", ""16,00"", ""26,00"", ""0,00"", ""14,00"", ""762,00"", ""409,00"", ""329,30"", ""56,00"", ""47,00"", ""60.482,19"", ""18,40"", ""7,00"", ""1,00"", ""2,00"", ""2,00"", ""0,00"", ""225.162,00"", ""2,00"", ""1,00"", ""149,00"", ""9,00"", ""1,00"", ""36,00"", ""2,00"", ""2,00"", ""1,00"", ""0,00"", ""64,00"", ""5.239,50"", ""2,00"", ""1,00"", ""53,00"", ""1,00"", ""1,00"", ""0,00"", ""0,00"", ""11,00"", ""0,00"", ""12,00"", ""89,00"", ""2,00"", ""1,00"", ""8,00"", ""3,00"", ""161,20"", ""6,00"", ""74,00"", ""0,00"", ""1,50"", ""83,00"", ""61,00"", ""21,00"", ""2,00"", ""8,10"", ""1,00"", ""38,50"", ""271,00"", ""1.422,00"", ""3,00"", ""4,00"", ""47,90"", ""1,00"", ""-2,00"", ""3,00"", ""8,00"", ""1,00"", ""1,00"", ""72,00"", ""259,40"", ""17,00"", ""7,00"", ""1,00"", ""3,00"", ""11,00"", ""0,00"", ""3,00"", ""-8,00"", ""1,00"", ""5,00"", ""0,00"", ""31,00"", ""12,80"", ""2.211,00"", ""25,00"", ""2,00""]",Ne sais pas
74880,siret,0.7829999999999999,0.0,Longitude,b9c03d0f-7d15-42ec-b87b-08b7da56b1ff,https://static.data.gouv.fr/resources/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/20200911-035429/datatourisme.place.20200911.csv,",",utf-8,datatourisme.place.20200911.csv,"DATAtourisme, la base nationale des données du tourisme en Open Data","['Nom_du_POI', 'Categories_de_POI', 'Latitude', 'Longitude', 'Adresse_postale', 'Code_postal_et_commune', 'Covid19_mesures_specifiques', 'Covid19_est_en_activite', 'Covid19_periodes_d_ouvertures_confirmees', 'Createur_de_la_donnee', 'SIT_diffuseur', 'Date_de_mise_a_jour', 'Contacts_du_POI', 'Classements_du_POI', 'Description', 'URI_ID_du_POI']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-11/5f5b0e6a152fab688a7790d4/datatourisme.place.20200911.csv,"[""3.3000634"", ""-0.6995819"", ""-1.5728795"", ""-0.7625399"", ""3.940398"", ""7.11280151354981"", ""-0.61827"", ""2.563854"", ""-1.6726302"", ""-1.1828259"", ""-0.817657"", ""4.358485"", ""2.242258"", ""4.672687"", ""4.783366"", ""2.9015999"", ""6.691977"", ""7.20685032526649"", ""-2.85930800000006"", ""1.30556599"", ""5.03347308465573"", ""2.80125705"", ""-1.0328679"", ""0.7093981"", ""8.827311"", ""-1.157404"", ""5.6011194"", ""5.760381"", ""4.421021"", ""1.043193"", ""-0.1040039"", ""2.3568682999999737"", ""2.8114293"", ""-1.447411"", ""-2.278482"", ""3.4222699"", ""7.25988149642944"", ""2.0322172"", ""6.30686"", ""0.056849"", ""7.30634272098541"", ""5.4433348"", ""2.1316"", ""-0.1570269"", ""7.543793"", ""4.287486"", ""2.03498140563"", ""0.9488945"", ""-1.58401"", ""6.17640133327906"", ""0.7226337"", ""-1.5267228"", ""2.566234418312206"", ""3.100163"", ""4.2762688"", ""3.68111699999997"", ""4.725283"", ""1.06699661"", ""6.1358876"", ""3.08615088"", ""1.65611169"", ""5.485139"", ""6.03022813"", ""-1.166914"", ""4.0962438"", ""-2.43002"", ""2.016565"", ""7.107393"", ""1.03149175"", ""3.080567238441631"", ""4.756074"", ""-0.5868749"", ""2.93593"", ""-3.019218"", ""-0.633111"", ""3.489291"", ""-0.3725813"", ""4.428967"", ""4.379701"", ""4.26151"", ""3.101421"", ""1.238762"", ""1.9688759"", ""6.826165"", ""2.95"", ""-0.976206"", ""-1.7703751"", ""5.445922"", ""4.715609"", ""6.47801"", ""-0.5032312"", ""4.426327"", ""-1.164218"", ""2.764181"", ""0.4838056"", ""2.3144"", ""1.73012502"", ""0.694817"", ""-0.59147"", ""1.1745882""]",longitude_wgs
3621,longitude_wgs_fr_metropole,0.0,0.1,Loc_Reg41,a3c5d46b-021d-4198-909f-5f96cde56e46,http://ias.openhealth.fr/Portals/1/download/poux/Openhealth_poux_Regions.csv,;,ascii,IAS® Poux : Série temporelle régionales depuis Juillet 2009,Indicateur Avancé Sanitaire IAS® - INCIDENCE DES POUX,"['""PERIODE""', '""Senti""', '""Sais_2018_2019""', '""Sais_2017_2018""', '""Sais_2016_2017""', '""Sais_2015_2016""', '""Sais_2014_2015""', '""Sais_2013_2014""', '""Sais_2012_2013""', '""Sais_2011_2012""', '""Sais_2010_2011""', '""Sais_2009_2010""', '""Sais_2008_2009""', '""Loc_Reg11""', '""Loc_Reg21""', '""Loc_Reg22""', '""Loc_Reg23""', '""Loc_Reg24""', '""Loc_Reg25""', '""Loc_Reg26""', '""Loc_Reg31""', '""Loc_Reg41""', '""Loc_Reg42""', '""Loc_Reg43""', '""Loc_Reg52""', '""Loc_Reg53""', '""Loc_Reg54""', '""Loc_Reg72""', '""Loc_Reg73""', '""Loc_Reg74""', '""Loc_Reg82""', '""Loc_Reg83""', '""Loc_Reg91""', '""Loc_Reg93""', '""Loc_Reg94""', '""MIN_Saison""', '""MAX_Saison""', '""IN_Def""', '""IN_Temp""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/ias.openhealth.fr/2020-09-14/5f5f0399152fab688a77a7d0/openhealth-poux-regions.csv,"[""51,795"", ""97"", ""34,155"", ""55,2"", ""100,19"", ""78,155"", ""118,68"", ""52,26"", ""52,95"", ""47,33"", ""58,45"", ""104,605"", ""85,445"", ""53,39"", ""59,265"", ""101,125"", ""39,01"", ""36,955"", ""55,01"", ""56,16"", ""69,835"", ""67,83"", ""67,33"", ""37,93"", ""53,845"", ""85,355"", ""30,88"", ""44,605"", ""53,005"", ""75,21"", ""103,67"", ""41,21"", ""42,2"", ""84,95"", ""43,215"", ""44,88"", ""37,275"", ""74,52"", ""60,81"", ""52,14"", ""38,39"", ""59,105"", ""94,41"", ""92,68"", ""60,33"", ""76,83"", ""36,625"", ""96,2"", ""56,525"", ""32,235"", ""85,29"", ""90,37"", ""51,805"", ""88,315"", ""49,385"", ""39,105"", ""59,85"", ""99,285"", ""59,265"", ""91,52"", ""50,085"", ""94,415"", ""60,76"", ""50,97"", ""113,935"", ""54,72"", ""52,595"", ""104,105"", ""100,37"", ""50,2"", ""43,955"", ""52,14"", ""77,265"", ""92,78"", ""56,885"", ""97,68"", ""55,5"", ""117,53"", ""53,845"", ""103,195"", ""52,26"", ""75,21"", ""49,76"", ""29,425"", ""54,665"", ""50,665"", ""50,93"", ""95,22"", ""87,155"", ""51,885"", ""49,365"", ""109,145"", ""36,41"", ""52,69"", ""59,105"", ""67,585"", ""46,155"", ""31,61"", ""46,865"", ""34,655""]",Ne sais pas
54231,code_commune_insee,0.006999999999999999,0.662,codes_postaux,c53cd4d4-4623-4772-9b8c-bc72a9cdf4c2,https://static.data.gouv.fr/resources/competence-territoriale-gendarmerie-et-police-nationales/20200829-050050/export-competence-territoriale-pn-gn.csv,;,utf-8,export-competence-territoriale-pn-gn.csv,Compétence territoriale gendarmerie et police nationales,"['code_commune', 'libelle_commune', 'institution', 'id_service', 'service', 'code_postal', 'codes_postaux']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-29/5f49eacdb1b70a5b93b95c1c/export-competence-territoriale-pn-gn.csv,"[""80300"", ""59550"", ""63330"", ""31310"", ""61500"", ""67170"", ""08160"", ""56620"", ""28270"", ""69380"", ""26310"", ""51270"", ""61500"", ""47210"", ""10500"", ""21330"", ""24800"", ""51300"", ""95270"", ""64350"", ""39270"", ""38210"", ""70800"", ""69690"", ""78640"", ""63690"", ""69870"", ""61220"", ""59990"", ""45230"", ""12200"", ""01250"", ""57190"", ""25160"", ""89150"", ""64400"", ""30210"", ""28800"", ""17240"", ""19600"", ""86470"", ""62240"", ""67170"", ""02420"", ""77590"", ""25410"", ""32400"", ""60110"", ""73110"", ""23000"", ""68600"", ""16130"", ""17460"", ""03250"", ""78540"", ""73800"", ""41100"", ""44350"", ""89520"", ""70150"", ""57830"", ""36400"", ""79000"", ""20117"", ""62530"", ""05150"", ""98840-98889-98890"", ""63730"", ""32810"", ""28200"", ""38260"", ""55400"", ""35510"", ""66120"", ""31560"", ""39270"", ""88240"", ""67500"", ""39320"", ""13520"", ""55200"", ""61270"", ""70500"", ""07100"", ""60690"", ""44680"", ""80140"", ""88270"", ""60350"", ""64640"", ""08250"", ""15600"", ""09350"", ""17450"", ""89200"", ""09300"", ""26400"", ""31530"", ""40330"", ""62118""]",Ne sais pas
55985,code_postal,0.109,0.0,dateNotification,5d60ffb0-71ba-419e-827f-797f2184fc59,http://lyzen.fr/DECP-253514491-2020-09-03-01.csv,;,utf-8-sig,Fichier csv des données essentielles des marchés publics mégalis accessible via URL,Données essentielles des marchés publics de Mégalis Bretagne,"['id', 'id2', 'nom', 'nature', 'typeContrat', 'objet', 'codeCPV', 'procedure', 'code', 'typeCode', 'nom3', 'dureeMois', 'dateNotification', 'datePublicationDonnees', 'montant', 'formePrix', 'typeIdentifiant', 'id4', 'denominationSociale', 'procedurePassation', 'naturePassation', 'accordCadreAvecMarcheSubsequent', 'codesCPVSec', 'nbTotalPropositionsRecu', 'nbTotalPropositionsDemat', 'ccagReference', 'id5', 'numero', 'intituleLot', 'numeroLot', 'idTechnique', 'referenceLibre', 'numeroCourt', 'numeroLong', 'idTechniqueContratChapeauMultiAttributaires', 'referenceLibreChapeauMultiAttributaires', 'numeroCourtContratChapeauMultiAttributaires', 'idTechniqueContratChapeauAcSad', 'idContratChapeauAcSad', 'referenceLibreContratChapeauAcSad', 'numeroCourtContratChapeauAcSad', 'numeroLongContratChapeauAcSad', 'numeroEJ', 'value', 'clausesSocialesConditionExecution', 'value6', 'value7', 'criteresSociauxAttribution', 'value8', 'ESAT_EA', 'SIAE', 'EESS', 'value9', 'value10', 'value11', 'value12', 'value13', 'uuid', 'objetModification', 'dateSignatureModification', 'datePublicationDonneesModification', 'montant14']",http://localhost:9000/link-proxy-files/lyzen.fr/2020-09-04/5f51d3dd8b42482c29bb9fe4/decp-253514491-2020-09-03-01.csv,"[""02/06/2020"", ""25/09/2019"", ""23/10/2019"", ""23/10/2019"", ""04/11/2019"", ""16/07/2020"", ""24/06/2020"", ""29/05/2020"", ""01/09/2020"", ""14/01/2020"", ""25/09/2019"", ""29/05/2020"", ""25/09/2019"", ""02/06/2020"", ""30/01/2020"", ""29/05/2020"", ""10/10/2019""]",date
49382,code_departement,0.003,0.228,act_dnb,25c6d02e-06e0-4a82-8fc7-7d88f1b08efa,https://static.data.gouv.fr/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres-donnees-nationales/20170919-134612/N201707.csv,;,windows-1252,N201707.csv,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8f878b42482c29bb8ca3/n201707.csv,"[""1"", ""201"", ""9"", ""18"", ""9"", ""42"", ""1"", ""1"", ""1"", ""3257"", ""4149"", ""9"", ""156"", ""4"", ""3068"", ""2"", ""20"", ""13"", ""1"", ""24"", ""1"", ""91"", ""0"", ""205"", ""85"", ""0"", ""22"", ""4"", ""427"", ""8"", ""13"", ""176"", ""2"", ""1"", ""10"", ""3"", ""1"", ""113"", ""2"", ""0"", ""4194"", ""123"", ""1"", ""6"", ""20"", ""1"", ""1"", ""1"", ""1"", ""3"", ""0"", ""982"", ""0"", ""10"", ""1"", ""1"", ""7"", ""1"", ""3"", ""2"", ""0"", ""1"", ""-1"", ""11"", ""1"", ""1"", ""0"", ""59"", ""69"", ""53"", ""0"", ""-1"", ""4"", ""47"", ""1"", ""63"", ""0"", ""-9"", ""2"", ""28"", ""4"", ""35"", ""-13"", ""1"", ""48"", ""66"", ""103"", ""49"", ""1"", ""1616"", ""-1"", ""0"", ""9"", ""92"", ""2"", ""-12"", ""3"", ""1"", ""2"", ""21""]",Ne sais pas
18683,tel_fr,0.0,0.102,tx_std,59ad717b-b64e-4779-85f6-cd1b25b24703,https://static.data.gouv.fr/resources/taux-dincidence-de-lepidemie-de-covid-19/20200808-191501/sp-pe-std-quot-fra-2020-08-08-19h15.csv,;,ascii,sp-pe-std-quot-fra-2020-08-08-19h15.csv,Taux d'incidence de l'épidémie de COVID-19,"['fra', 'jour', 'pop', 'P', 'tx_std']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-09/5f2f8cbeb1b70a5b93b8f14c/sp-pe-std-quot-fra-2020-08-08-19h15.csv,"[""0.433582532"", ""0.156447305"", ""1.521263796"", ""0.1683671"", ""0.117707972"", ""1.519773822"", ""1.869917791"", ""0.248825714"", ""1.555533206"", ""1.07576147"", ""0.983383061"", ""0.786706449"", ""0.844815448"", ""0.271175329"", ""0.922294113"", ""0.509571223"", ""1.427395413"", ""0.493181505"", ""0.734557347"", ""1.197939365"", ""1.069801573"", ""0.143037536"", ""1.287337826"", ""1.618112128"", ""1.260518288"", ""0.815015961"", ""0.962523421"", ""2.649174368"", ""1.014672522"", ""0.63919899"", ""0.733067373"", ""2.261781041"", ""1.141320341"", ""0.861205166"", ""1.113010828"", ""0.508081248"", ""0.940173806"", ""0.263725457"", ""0.76286686"", ""0.229456048"", ""2.367569219"", ""2.087454044"", ""0.382923404"", ""1.567453001"", ""1.717940408"", ""0.905904396"", ""0.260745509"", ""0.300974816"", ""2.857770775"", ""0.66005863"", ""0.366533686"", ""0.666018528"", ""1.324587184"", ""1.677711101"", ""0.150487408"", ""0.619829323"", ""0.804586141"", ""0.508081248"", ""0.914844242"", ""0.376963507"", ""0.679428297"", ""1.661321384"", ""0.992322907"", ""0.840345525"", ""0.989342959"", ""1.397595926"", ""1.04149206"", ""0.251805663"", ""0.411232917"", ""2.921839671"", ""0.9520936"", ""0.208596407"", ""1.044472009"", ""0.750947065"", ""0.846305422"", ""0.354613892"", ""1.037022137"", ""0.113238049"", ""0.847795397"", ""2.129173325"", ""0.891004652"", ""1.431865336"", ""1.074271496"", ""1.974215994"", ""1.235188724""]",Ne sais pas
1487,booleen,0.006,0.17,MOBEMAIL,7ffa19e3-6e94-42fe-b33c-2f6f84d9d90c,https://static.data.gouv.fr/resources/barometre-du-numerique/20191127-092914/barometredunumerique-2007-2019-fus.csv,;,iso-8859-1,Baromètre du Numerique 2007-2019,Baromètre du Numérique,"['""INTER""', '""TELFIXE""', '""OPFIXE""', '""FRANCE_TEL""', '""MICRO""', '""PORTABLE""', '""INTERNET""', '""HAUT_DEBIT""', '""HD_TECH""', '""TELE_ANTEN""', '""TELE_SAT""', '""TELE_CABLE""', '""TELE_ADSL""', '""TELE_TNT""', '""REVTOT6""', '""SEXE""', '""DIPL5""', '""PCS8EGO""', '""TELMOB""', '""MOBINTER""', '""MOBEMAIL""', '""MOBTELEV""', '""MOBMUSIC""', '""MOBCLIP""', '""MOBJEUX""', '""MOBSMS""', '""NB_SMS""', '""PROSP_TELMOB""', '""GPS""', '""FREQORDIDOM""', '""FREQ_DOM""', '""ORDIJOB""', '""FREQJOB""', '""WEB_BURO""', '""FREQBURO""', '""FREQPUBL""', '""FREQMOBI""', '""US_JEUX""', '""US_JOB""', '""US_FORME""', '""ADM_INTERNET""', '""US_TELE""', '""US_RADIO""', '""US_SANTE""', '""US_WKHOM""', '""BLOG""', '""TELECHLOGIC""', '""US_TELMU""', '""US_TELFI""', '""TEL_SKYP""', '""TEL_BOX""', '""PARENTAL""', '""US_ACHAT""', '""LOCA_GEO""', '""LOCA_NO""', '""FREINWEB""', '""AGGLO5""', '""NBPERS5""', '""POND""', '""AGE6FUZ""', '""annee""', '""RAPID_FIX""', '""RAPID_TELETRAV""', '""FREQBURO1""', '""TEL_ORDI""', '""RECH_ECO""', '""CHEAP_ECO""', '""THREATART""', '""THREATDEV""', '""THREATJOB""', '""ACTUMED1""', '""ACTUMED2""', '""DELAY_ORDI""', '""TYPCONEX""', '""WHYNOTMOBINTER""', '""DELAY_MOB""', '""RED_DEPMOB""', '""FACIL_INSTAL""', '""FACIL_UTIL""', '""FIAB_ORDI""', '""WEBINTEG""', '""US_ADMI""', '""US_FACEB""', '""NONACHA""', '""ABILITY""', '""FACE_VPRIVEE""', '""FACE_INFO""', '""CRITERE_ORDI""', '""PX_ELEC""', '""PX_RECYCL""', '""NBANWEB""', '""WHYWEB""', '""WHYNOWEB2011""', '""REVTOT7""', '""MOBAPPLI""', '""FRAUD_VOCAL""', '""FRAUD_SMS""', '""FRAUD_AUT""', '""RAPID_DATAMOB""', '""US_STRFI""', '""US_STRMU""', '""US_INFAD""', '""US_IMPOT""', '""US_DOCAD""', '""SITES_ERASE""', '""PP_VPRIVEE""', '""LIEU_AIDE""', '""HR_TELE""', '""HR_WEB""', '""TELE_CLAS""', '""TELE_SATE""', '""TELE_CABL""', '""TELE_FIBR""', '""FOURNISS""', '""REDUC""', '""SMARTPHO""', '""TABLETTE""', '""CLE_WEB""', '""ORDI_VAC""', '""ORDIFIXE""', '""ORDIWIFI""', '""MOBIWIFI""', '""MOBIMOBI""', '""ORDICLE3""', '""US_VENTE""', '""TELVISIO""', '""MISSWEB""', '""MISWEB_1""', '""MISWEB_2""', '""LIVREWEB""', '""DISTHOME""', '""TARIFSOC""', '""WHYNOTFI""', '""CHOIFAI1""', '""CHOIFAI2""', '""CHOIFAI3""', '""CHOIFAI4""', '""CHOIFAI5""', '""CHOIFAI6""', '""CHOIFAI7""', '""NBTELE""', '""TEL1SATE""', '""TEL1CABL""', '""TEL1ADSL""', '""TEL1OPTI""', '""TEL1CLAS""', '""TEL1PRIN""', '""TEL2SATE""', '""TEL2CABL""', '""TEL2ADSL""', '""TEL2OPTI""', '""TEL2CLAS""', '""TEL2PRIN""', '""TEL3SATE""', '""TEL3CABL""', '""TEL3ADSL""', '""TEL3OPTI""', '""TEL3CLAS""', '""REGLTELE""', '""REGLWEB""', '""REGLJEU""', '""REGLPHON""', '""TRANSINF""', '""FOURNIS2""', '""REDUC2""', '""WEBAUTRE""', '""US_NEWS""', '""FACEPROF""', '""FACEPHO""', '""FACENEWS""', '""FACELIEN""', '""FACEMEET""', '""FACEFUN""', '""HR_VIDEO""', '""HR_MICRO""', '""TPSBOOK""', '""TPSTELE""', '""TPSRADIO""', '""TPSPRESS""', '""TPSWEB""', '""USEJOB""', '""US_VIDEO""', '""US_MUSIC""', '""TM_TEL""', '""TM_SMS""', '""TM_WEB""', '""TM_MUSIC""', '""TM_VIDEO""', '""TM_TALK""', '""TM_BOOK""', '""TM_GAME""', '""TM_LOOK""', '""TV_PROG""', '""TV_SMS""', '""TV_WEB""', '""TV_ACHAT""', '""TV_FACEB""', '""TV_GAME""', '""TV_TEL""', '""TV_AUTRE""', '""FORMCONT""', '""TICOFJOB""', '""TICONCIL""', '""CHARTE1""', '""CHARTE2""', '""TYPOSQT""', '""MOBMAPS""', '""MOBHANGS1""', '""MOBHANGS2""', '""RESEAU4G""', '""SURANTEN""', '""SURTELMO""', '""SURWIFI""', '""SURCHAMP""', '""VIGIOND1""', '""VIGIOND2""', '""VIGIOND3""', '""VIGIOND4""', '""FREQAUT5""', '""TVMOB""', '""TVTABL""', '""TVORDI""', '""TVTELE""', '""REPLMOB""', '""REPLTABL""', '""REPLORDI""', '""REPLTELE""', '""VIDEOMOB""', '""VIDETABL""', '""VIDEORDI""', '""VIDETELE""', '""REDACWEB""', '""TICNEW""', '""TICOLD""', '""TICLOVE""', '""WEBGENE""', '""WEBREGRE""', '""WEBATTAQ""', '""PROTEGO""', '""FREQTOT""', '""US_PREPA""', '""US_COL1""', '""US_COL2""', '""US_COL3""', '""US_COL4""', '""US_COL5""', '""CONFWEB""', '""OBJWEB1""', '""OBJWEB2""', '""OBJWEB3""', '""OBJSECU""', '""OBJCOM""', '""TYPLOG""', '""TYPLOG2""', '""WHYFIXE""', '""DIFFMOB""', '""MOBVIDEO""', '""WHYHG""', '""WHYNOTHG""', '""QUALIMOB""', '""TXAPPLI""', '""NETFLIX""', '""RAPIDITE""', '""SUFFADMI""', '""SUFFFILM""', '""WHYNOWEB""', '""ORDIALL""', '""ALLMOBI""', '""FREQACHA""', '""LIVRACHA""', '""NONACHAT""', '""TPSFACEB""', '""MISSWEB1""', '""MISSWEB2""', '""OUTILJOB""', '""OUTILFOR""', '""ECHANTIL""', '""ZPD""', '""ZEAT""', '""AGE""', '""SUBSTI1""', '""WHYNOSMA""', '""ABILTABL""', '""ABILSMAR""', '""FREQHAN1""', '""SUBSTI2""', '""FREQHAN2""', '""SUBSTI3""', '""QUELHANG""', '""NBHANG""', '""VOYEUROP""', '""MOBEUROP""', '""USEURO1""', '""USEURO2""', '""USEURO3""', '""TYPCONN2""', '""FREQORDI""', '""FREQTAB""', '""FREQFIXE""', '""FREQMOB""', '""PREFWEB""', '""PLUMAIL""', '""PLUVIDEO""', '""PLUSTRAV""', '""PLUFACEB""', '""PLUJEU""', '""PLUACHAT""', '""UTILORDI""', '""UTILSMAR""', '""UTILTABL""', '""UTILFIXE""', '""UTILWEBF""', '""UTILWEBM""', '""WORKHOME""', '""WHYNOTWH""', '""BYOD""', '""CONFFACE""', '""PRECAU1""', '""PRECAU2""', '""PRECAU3""', '""PRECAU4""', '""PRECAU5""', '""PRECAU6""', '""PRECAU7""', '""PRECAU8""', '""POSPRO""', '""POSLOIS""', '""POSQUOTI""', '""POSCITOY""', '""FORMNUM1""', '""FORMNUM2""', '""DISPONUM""', '""SMARCITY""', '""APPETNEW""', '""identcdv""', '""cominsee""', '""ACHACON""', '""VITESSE""', '""US_SAN2""', '""FREINCOL""', '""ABROAD""', '""PRIGRAT1""', '""PRIGRAT2""', '""EVITPAY1""', '""EVITPAY2""', '""RGPD""', '""TICSAN1""', '""TICSAN2""', '""TICSAN3""', '""INQEADMb""', '""FRINEADb""', '""DIFFEADM""', '""DEMPRET""', '""LIEUNET1""', '""LIEUNET2""', '""LIEUNET3""', '""LIEUNET4""', '""LIEUNET5""', '""TVMOBb""', '""REPLMOBb""', '""REPLTEb""', '""TELE1SAT""', '""TELE1CAB""', '""TELE1ADS""', '""TELE1FIB""', '""TELE1TNT""', '""MARQSMAR""', '""NAVISMAR""', '""PREINSTA""', '""WHYPREIN""', '""PASAPPLI""', '""MEMEOS""', '""MOBHANGS1""', '""MOBHANGS2""', '""ENCEINTE""', '""FREQALEX""', '""CONNEC1""', '""CONNEC2""', '""CONNEC3""', '""CONNEC4""', '""AGEWEB""', '""anweb""', '""TICCREA""', '""TICENVDD""', '""TICJOB""', '""TICEDUC""', '""TICPERSO""', '""TICPRO""', '""FAKENEW1""', '""FAKENEW2""', '""FAKENEW3""', '""FAKENEW4""', '""MEDIA1""', '""MEDIA2""', '""DIFFINF2""', '""EVOLADMI""', '""ROLETIC""', '""FRINADM1""', '""FRINADM2""', '""LIEUID""', '""WEBENV1""', '""WEBENV2""', '""WEBENV3""', '""EFFOTIC1""', '""EFFOTIC2""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c12f7b1b70a5b93b8e467/barometredunumerique-2007-2019-fus.csv,"[""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""99"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""99"", ""2"", ""1"", ""99"", ""1"", ""2"", ""99"", ""2"", ""2"", ""2"", ""99"", ""2"", ""2"", ""2"", ""99"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""1"", ""2"", ""99"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""99"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""1"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""99"", ""2"", ""2"", ""99"", ""1"", ""2"", ""2"", ""99"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""99"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""2"", ""1"", ""2"", ""1"", ""99"", ""2""]",Ne sais pas
1842,booleen,0.002,0.872,SDP_B4,b88636cc-0dd0-4f2d-a2c7-797c2c46d952,https://www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/sites/default/files/2020-02/locaux-2020-01.csv,",",utf-8,Données des permis de construire pour les locaux - 202001,Base des permis de construire (Sitadel) ,"['""REG""', '""DEP""', '""COMM""', '""ANNEE_DEPOT""', '""ID_PC""', '""CAT_MOA""', '""TYPE_MOA""', '""RS_D""', '""DENOMINATION_D""', '""SIRET_D""', '""ADR_NUM_D""', '""ADR_TYPEVOIE_D""', '""ADR_LIBELLEVOIE_D""', '""ADR_LIEUDIT_D""', '""ADR_BP_D""', '""ADR_CP_D""', '""ADR_LOCALITE_D""', '""ADR_CEDEX_D""', '""ADR_PAYS_D""', '""ADR_NUM_T""', '""ADR_TYPEVOIE_T""', '""ADR_LIBELLEVOIE_T""', '""ADR_LIEUDIT_T""', '""ADR_BP_T""', '""ADR_CP_T""', '""ADR_LOCALITE_T""', '""ADR_CEDEX_T""', '""CADASTRE1""', '""CADASTRE2""', '""CADASTRE3""', '""TYPE_EVT""', '""SUPERFICIE_T""', '""LOTISSEMENT""', '""ZAC""', '""AFU""', '""NB_NIV_MAX""', '""NATURE_PROJET""', '""I_EXTENSION""', '""I_SURELEVATION""', '""I_NIVSUPP""', '""NB_CHB""', '""SDP_A2""', '""SDP_B2""', '""SDP_D2""', '""SDP_E2""', '""SDP_F2""', '""SDP_A3""', '""SDP_B3""', '""SDP_D3""', '""SDP_E3""', '""SDP_F3""', '""SDP_A4""', '""SDP_B4""', '""SDP_D4""', '""SDP_E4""', '""SDP_F4""', '""SDP_A5""', '""SDP_B5""', '""SDP_D5""', '""SDP_E5""', '""SDP_F5""', '""SDP_A6""', '""SDP_B6""', '""SDP_D6""', '""SDP_E6""', '""SDP_F6""', '""SDP_A7""', '""SDP_B7""', '""SDP_D7""', '""SDP_E7""', '""SDP_F7""', '""SDP_A8""', '""SDP_B8""', '""SDP_D8""', '""SDP_E8""', '""SDP_F8""', '""SDP_A9""', '""SDP_B9""', '""SDP_D9""', '""SDP_E9""', '""SDP_F9""', '""I_TRANSPORT""', '""I_ENSETRECH""', '""I_SANTE""', '""I_ACTSOCIAL""', '""I_OUVRAGESPEC""', '""I_CULTURE""', '""TYPE_OPERATION_CONSTR""', '""DPC""', '""DATEREELLE_DECISION_FAV""', '""DATEREELLE_DOC""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.statistiques.developpement-durable.gouv.fr/2020-08-06/5f2c1165b1b70a5b93b8d0f0/locaux-2020-01.csv,"[""0"", ""112"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""44"", ""36"", ""0"", ""234"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""275"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""240"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""176"", ""0"", ""91"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""38"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""348"", ""0"", ""752"", ""2208"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""246"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""98"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""165"", ""0"", ""483"", ""0"", ""0"", ""42"", ""73"", ""0"", ""0""]",Ne sais pas
4010,adresse,0.7170000000000001,0.0,Territoires de compétence.11,a2001b09-5bc8-4bbd-94d7-f0ae5d8489b4,http://www.justice.gouv.fr/_telechargement/rip_donnees/annuaire_ti.csv,",",utf-8,nan,Tribunaux d’instance,"['""ID""', '""Intitulé""', '""Catégories""', '""Nomenclature Dila""', '""Site Web""', '""Adresse""', '""Adresse""', '""Code Insee commune""', '""Code postal""', '""Commune""', '""Téléphone""', '""Fax""', '""Horaires d\'ouverture""', '""Latitude""', '""Longitude""', '""Précision""', '""Territoires de compétence""', '""Organisme""', '""URL""', '""Rue', ' Voie', ' Chemin""', '""Courriel""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""service civil (hors période de vacation : du 10 juillet au 27 août', ' vacances de noël et de Pâques)""', '""audiences pénales (hors période de vacation)""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Services""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""', '""Territoires de compétence""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.justice.gouv.fr/2020-08-06/5f2c1277b1b70a5b93b8dedb/annuaire-ti.csv,"[""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'67154'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'84067'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'17102'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'02455'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'67189'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'29102'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'78096'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'61069'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'95395'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'03115'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'80063'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'30075'}"", ""{u'kind': u'IntercommunalityOfFrance', u'code': u'242200707'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'64443'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'72021'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'13062'}"", ""{u'kind': u'IntercommunalityOfFrance', u'code': u'241600303'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'06122'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'86193'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'78289'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'45270'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'44122'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'80330'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'59142'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'91292'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'16351'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'06104'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'83078'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'31103'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'82194'}"", ""{u'kind': u'ArrondissementOfCommuneOfFrance', u'code': u'13210'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'76180'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'89067'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'01361'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'91482'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'31349'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'83094'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'78305'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'77196'}"", ""{u'kind': u'IntercommunalityOfFrance', u'code': u'242214435'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'22163'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'78208'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'34087'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'94079'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'91204'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'17203'}"", ""{u'kind': u'ArrondissementOfFrance', u'code': u'89-2'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'64215'}"", ""{u'kind': u'IntercommunalityOfFrance', u'code': u'246100788'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'56140'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'52118'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'78367'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'06088'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'83022'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'77043'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'04079'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'13091'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'25145'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'30030'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'61077'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'71412'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'38042'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'03171'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'59106'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'72126'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'26037'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'45044'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'59295'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'04188'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'62222'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'82079'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'58024'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'13046'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'47250'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'84074'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'26140'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'67214'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'39058'}"", ""{u'kind': u'IntercommunalityOfFrance', u'code': u'247600802'}"", ""{u'kind': u'ArrondissementOfFrance', u'code': u'51-5'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'84081'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'69040'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'07126'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'77350'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'47195'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'50164'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'49032'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'59068'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'27274'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'06148'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'25059'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'76082'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'71109'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'95046'}"", ""{u'kind': u'IntercommunalityOfFrance', u'code': u'242700524'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'39060'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'44111'}"", ""{u'kind': u'IntercommunalityOfFrance', u'code': u'242400992'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'27124'}"", ""{u'kind': u'CommuneOfFrance', u'code': u'29250'}""]",code_commune_insee
65454,url,0.0,0.998,source,f8ac39ff-b195-458e-992d-977fc9b44410,https://static.data.gouv.fr/resources/fichier-consolide-des-bornes-de-recharge-pour-vehicules-electriques/20191020-224324/bornes-irve-20191020.csv,;,utf-8,Version consolidée en octobre 2019,Fichier consolidé des Bornes de Recharge pour Véhicules Électriques,"['n_amenageur', 'n_operateur', 'n_enseigne', 'id_station', 'n_station', 'ad_station', 'code_insee', 'Xlongitude', 'Ylatitude', 'nbre_pdc', 'id_pdc', 'puiss_max', 'type_prise', 'acces_recharge', 'accessibilité', 'observations', 'date_maj', 'source']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-07/5f55c935152fab688a777484/bornes-irve-20191020.csv,"[""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-sde-76-syndicat-departemental-denergie-de-la-seine-maritime/#resource-12a253fe-526e-4dbe-971c-61870e1b8083"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/stations-de-recharge-pour-vehicules-electriques-sur-le-territoire-vendeen/#resource-caac7cd8-c722-45fd-aaaa-13e4f193efb5"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/syane-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-0c400b6b-aad8-44b9-a4a5-529ed232578e"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-de-la-cchvc-communaute-de-communes-de-la-haute-vallee-de-chevreuse-1/#resource-8a744efe-d86b-40c6-bae6-4672a78c1268"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-alize-liberte/#resource-69ca00e6-7e2c-48de-91cb-1e3729e87429"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-sieml/#resource-9ac553be-1ff3-4da2-8990-540168006546"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sieeen-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-5a3daa68-4e61-432b-adfa-5217f749b2ef"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/useda-dirve02/#resource-e18a9301-f0ec-4c84-aec8-494c9d1fbc6d"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sded-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-58688976-cc9f-4d89-8854-58b727142bc2"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-sieml/#resource-9ac553be-1ff3-4da2-8990-540168006546"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sded-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-58688976-cc9f-4d89-8854-58b727142bc2"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/localisation-des-points-de-recharge-pour-vehicules-electriques/#resource-a05390b1-0e05-463f-9b73-45cab31f2d44"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/irve-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique-departement-du-var-mouvelecvar/#resource-d8625d88-3dd1-4396-a6af-7e0a87bdc4bc"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-pour-vehicules-electriques-sde29/#resource-ef3b67f9-915c-4252-b67e-b2a1f70e7831"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-de-vehicules-electriques-irve/#resource-564a7e24-eb69-456c-a0d1-a2750011b363"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-irve/#resource-237aa852-c252-415e-b358-f8649c980dd8"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-de-laube-irve/#resource-313244c6-bfe0-49f2-8892-6c91e3e6338c"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructure-de-recharge-pour-vehicules-electriques-et-hybrides-rechargeables-du-syndicat-intercommunal-denergie-dindre-et-loire-1/#resource-ad6eea4a-9ceb-4c9d-8b25-e9cea40c49f0"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/irve-sied70-recensement-et-information-haute-saone/#resource-6ee579c7-f9d2-4395-8dc1-b0420ad50479"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/useda-dirve02/#resource-e18a9301-f0ec-4c84-aec8-494c9d1fbc6d"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-sde-76-syndicat-departemental-denergie-de-la-seine-maritime/#resource-12a253fe-526e-4dbe-971c-61870e1b8083"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sedi-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-6ba94c66-7a0d-4fff-a7d9-4f6d142e9da2"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/stations-de-recharge-pour-vehicules-electriques-sur-le-territoire-vendeen/#resource-caac7cd8-c722-45fd-aaaa-13e4f193efb5"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-de-laube-irve/#resource-313244c6-bfe0-49f2-8892-6c91e3e6338c"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/irve-se61-20170306/#resource-0ea3d6d8-04e6-42d7-a2a3-48dd35ba4a9e"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-sieml/#resource-9ac553be-1ff3-4da2-8990-540168006546"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/borne-de-recharge/#resource-fc85a64c-8097-41c8-ab82-e91df3b3a3c9"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructure-de-recharge-pour-vehicules-electriques-et-hybrides-rechargeables-du-syndicat-intercommunal-denergie-dindre-et-loire-1/#resource-ad6eea4a-9ceb-4c9d-8b25-e9cea40c49f0"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-alize-liberte/#resource-69ca00e6-7e2c-48de-91cb-1e3729e87429"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-te53/#resource-3df75ed9-3804-4f09-b7af-9c14973a75d7"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-alterbase/#resource-65a7294c-1f96-4c3e-a5d7-069b0ca970d4"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-de-bornes-de-recharge-pour-vehicules-electriques-irve/#resource-f51609f5-69ff-4f3c-8994-abe6a98c7e23"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-de-vehicules-electriques-irve/#resource-564a7e24-eb69-456c-a0d1-a2750011b363"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/stations-de-recharge-publiques-pour-vehicules-electriques-sur-le-departement-de-la-vienne/#resource-84a44c7f-af11-4b6c-992e-ccfdf5db650b"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sde07-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique-3/#resource-92615879-e926-4ed8-8d26-ced081b20301"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/stations-de-recharge-publiques-pour-vehicules-electriques-sur-le-departement-de-la-vienne/#resource-84a44c7f-af11-4b6c-992e-ccfdf5db650b"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-de-bornes-de-recharge-pour-vehicules-electriques-irve/#resource-f51609f5-69ff-4f3c-8994-abe6a98c7e23"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/mouvoise/#resource-ae6c56cb-ba4e-474c-9019-b84a4da24880"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/useda-dirve02/#resource-e18a9301-f0ec-4c84-aec8-494c9d1fbc6d"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sedi-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-6ba94c66-7a0d-4fff-a7d9-4f6d142e9da2"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-de-bornes-de-recharge-pour-vehicules-electriques-irve/#resource-f51609f5-69ff-4f3c-8994-abe6a98c7e23"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sdey-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-e3cb2d9d-6d14-487b-a8af-bdd2608692f3"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sedi-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-6ba94c66-7a0d-4fff-a7d9-4f6d142e9da2"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructure-de-recharge-pour-vehicules-electriques-et-hybrides-rechargeables-du-syndicat-intercommunal-denergie-dindre-et-loire-1/#resource-ad6eea4a-9ceb-4c9d-8b25-e9cea40c49f0"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sde07-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique-3/#resource-92615879-e926-4ed8-8d26-ced081b20301"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/syane-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-0c400b6b-aad8-44b9-a4a5-529ed232578e"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/borne-de-recharge/#resource-fc85a64c-8097-41c8-ab82-e91df3b3a3c9"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/stations-de-recharge-publiques-pour-vehicules-electriques-sur-le-departement-de-la-vienne/#resource-84a44c7f-af11-4b6c-992e-ccfdf5db650b"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/irve-se61-20170306/#resource-0ea3d6d8-04e6-42d7-a2a3-48dd35ba4a9e"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sded-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-58688976-cc9f-4d89-8854-58b727142bc2"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/syme05-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-e944d844-5507-4b60-9b1f-936811b0ea1e"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharges-ecocharge77/#resource-fe1d80c5-4a0b-417f-9ca9-3a11aebfc9dc"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-e-car18/#resource-ef0f3505-b7a5-416e-aa70-2a24a835933e"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-de-la-communaute-dagglomeration-du-boulonnais/#resource-1bf801fa-43c0-448e-949a-0a91ac15d11c"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/useda-dirve02/#resource-e18a9301-f0ec-4c84-aec8-494c9d1fbc6d"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sded-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-58688976-cc9f-4d89-8854-58b727142bc2"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/stations-de-recharge-ionity/#resource-96f2bee1-aee8-4026-9fd7-01fa73634c13"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-de-laube-irve/#resource-313244c6-bfe0-49f2-8892-6c91e3e6338c"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/irve-sdey-yonne-20170519/#resource-e8b3dd76-d39e-4016-80b6-92384f056390"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/syane-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-0c400b6b-aad8-44b9-a4a5-529ed232578e"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructure-de-recharge-pour-vehicules-electriques-et-hybrides-rechargeables-du-syndicat-intercommunal-denergie-dindre-et-loire-1/#resource-ad6eea4a-9ceb-4c9d-8b25-e9cea40c49f0"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/useda-dirve02/#resource-e18a9301-f0ec-4c84-aec8-494c9d1fbc6d"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/mouvoise/#resource-ae6c56cb-ba4e-474c-9019-b84a4da24880"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-sieml/#resource-9ac553be-1ff3-4da2-8990-540168006546"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/reseau-de-bornes-de-recharge-pour-vehicules-electriques-du-syndicat-departemental-denergie-des-hautes-pyrenees-sde65/#resource-5f6e45e2-95bd-46b2-817c-78f533405415"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-paris-aeroports/#resource-f63cf765-8aa2-47d1-ba7e-5e3d2828daf7"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/useda-dirve02/#resource-e18a9301-f0ec-4c84-aec8-494c9d1fbc6d"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/syme05-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-e944d844-5507-4b60-9b1f-936811b0ea1e"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-de-vehicules-electriques-irve/#resource-564a7e24-eb69-456c-a0d1-a2750011b363"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/infrastructures-de-recharge-pour-vehicules-electriques-reveo-1/#resource-a7ebee0c-bc62-4a34-bc06-fe55e5f4bc7f"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/sedi-bornes-de-recharge-pour-vehicule-electrique/#resource-6ba94c66-7a0d-4fff-a7d9-4f6d142e9da2"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/useda-dirve02/#resource-cd04822a-97ac-4291-9c50-6207764ea73b"", ""https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/bornes-de-recharge-sde-76-syndicat-departemental-denergie-de-la-seine-maritime/#resource-12a253fe-526e-4dbe-971c-61870e1b8083""]",url
21208,code_postal,0.3,0.0,st_areasha,1b213456-4ee8-4451-b73e-e430d582f98a,http://data.iledefrance.fr/explore/dataset/reseau-hydrographique-principal-simplifie-dile-de-france/download?format=csv,;,utf-8,Fichier CSV,Réseau hydrographique principal simplifié d'Île-de-France,"['geo_point_2d', 'geo_shape', 'shape_leng', 'nomtol', 'nbcommune', 'pls2009', 'objecloge', 'logcomma', 'ratiobjcon', 'log2007', 'popmun2008', 'objectid', 'st_areasha', 'st_lengths']",http://localhost:9000/link-proxy-files/data.iledefrance.fr/2020-09-07/5f55ca67152fab688a777f3a/reseau-hydrographique-principal-simplifie-dile-de-france.csv,"[""561752319.5"", ""29564394.0"", ""82893502.5"", ""92974946.0"", ""955803180.5"", ""617871336.0"", ""79369640.5"", ""725167146.0"", ""665417069.0"", ""442580634.5"", ""48184551.5"", ""348734998.5"", ""314300361.0"", ""419622213.0"", ""545251840.5"", ""45467641.0"", ""95329281.0"", ""595387563.5"", ""1231461091.0"", ""86723168.0"", ""82016848.5"", ""85714505.0"", ""66103897.0"", ""516249124.5"", ""49579899.5"", ""193574803.5"", ""26324903.0"", ""752021866.5"", ""168146906.5"", ""597750022.0"", ""134085736.5"", ""77376842.5"", ""106351242.0"", ""60836409.5"", ""45871150.5"", ""710771700.5"", ""406900923.5""]",Ne sais pas
19556,longitude_wgs,0.0,0.4,longitude,9017eb26-e829-4ac6-8c34-36e9f971a889,https://static.data.gouv.fr/resources/sites-de-prelevements-pour-les-tests-covid/20200807-183118/sites-prelevements-acces-restreint.csv,",",utf-8,sites-prelevements-acces-restreint.csv,Sites de prélèvements pour les tests COVID,"['ID', 'id_ej', 'finess', 'rs', 'adresse', 'cpl_loc', 'longitude', 'latitude', 'mod_prel', 'public', 'horaire', 'check_rdv', 'tel_rdv', 'web_rdv']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-07/5f2d8e7eb1b70a5b93b8ea59/sites-prelevements-acces-restreint.csv,"[""0.293476581573486"", ""-0.937326647828774"", ""2.57161627427222"", ""0.9813019547378"", ""7.1172322292086"", ""3.75195129607802"", ""4.0788"", ""-1.55901518838745"", ""3.21290445784298"", ""2.14644040133499"", ""6.58557990308221"", ""4.82935514781647"", ""-0.508884532526938"", ""2.257654"", ""-1.70249351426916"", ""3.08298"", ""4.01212888115739"", ""-1.52951608154862"", ""-0.630403701678405"", ""-0.442804302169103"", ""5.58608193476711"", ""4.309223"", ""3.852538"", ""1.46053175685432"", ""5.62734768997551"", ""-0.657859523788957"", ""4.63212132453919"", ""3.073663"", ""6.03155"", ""3.87114195259911"", ""2.33083491997901"", ""5.93001873157787"", ""3.871575"", ""1.705075"", ""3.840069"", ""0.676693522815284"", ""-0.5912939422588"", ""1.69768586875193"", ""6.01042374154228"", ""3.32205596326149"", ""1.68255197323199"", ""2.33871953961247"", ""3.232855"", ""5.44142180485349"", ""3.20728"", ""3.849992"", ""2.660854"", ""2.39799638919864"", ""4.00820907964487"", ""2.35654505029452"", ""3.98453729701864"", ""3.34461596595945"", ""3.874815"", ""-1.13249718511133"", ""3.830491"", ""-0.569843819922378"", ""4.136779"", ""5.97851412234159"", ""1.67648596665754"", ""2.039347"", ""-0.35672185791546"", ""2.88459940248094"", ""4.198424"", ""7.230306"", ""1.57731492851441"", ""-1.71951778712181"", ""3.216916"", ""2.078768"", ""5.87080975265359"", ""-1.66308094249511"", ""5.98208"", ""2.95747339725494"", ""-0.629767208256271"", ""-1.54817077032996"", ""2.567048"", ""-1.63818956788894"", ""3.913143"", ""4.276001"", ""2.58329487340273"", ""-0.503596288887257"", ""5.069419878896"", ""4.810499"", ""2.57161627427222"", ""2.255031"", ""-1.61295619425623"", ""1.42199191404584"", ""-1.58988952231064"", ""0.705742362020643"", ""3.86671"", ""3.886798"", ""3.398026"", ""-0.556482294458317"", ""6.01042374154228"", ""7.12152361419178"", ""2.17927022878736"", ""-0.599765459354051"", ""4.639194"", ""3.95185141847232"", ""2.31446434051903"", ""4.41721793579028""]",code_postal
54024,longitude_wgs,0.0,0.404,longitude,9017eb26-e829-4ac6-8c34-36e9f971a889,https://static.data.gouv.fr/resources/sites-de-prelevements-pour-les-tests-covid/20200828-221638/sites-prelevements-acces-restreint.csv,",",utf-8,sites-prelevements-acces-restreint.csv,Sites de prélèvements pour les tests COVID,"['ID', 'id_ej', 'finess', 'rs', 'adresse', 'cpl_loc', 'longitude', 'latitude', 'mod_prel', 'public', 'horaire', 'check_rdv', 'tel_rdv', 'web_rdv']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-29/5f49ead0b1b70a5b93b95c87/sites-prelevements-acces-restreint.csv,"[""3.90119"", ""3.75195129607802"", ""3.98453729701864"", ""1.36184807675169"", ""5.069419878896"", ""7.27287780162723"", ""2.57161627427222"", ""-0.629767208256271"", ""3.849992"", ""2.887033"", ""2.77028527653943"", ""6.01854"", ""-0.583606464838651"", ""4.32692"", ""3.21290445784298"", ""2.16422848747298"", ""6.01042374154228"", ""3.25679145231925"", ""3.11431781227789"", ""-0.57639094163174"", ""4.82935514781647"", ""6.03155"", ""2.257654"", ""2.14644040133499"", ""-0.48951771871787"", ""4.69082439617806"", ""-0.559690287791306"", ""-1.61295619425623"", ""-0.616563025902994"", ""5.87080975265359"", ""3.09444567878183"", ""-1.71951778712181"", ""3.232855"", ""3.398026"", ""0.705742362020643"", ""2.37593183567283"", ""3.86735361127514"", ""-1.55901518838745"", ""3.66834184004126"", ""2.2754404244023"", ""2.660854"", ""6.01042374154228"", ""3.88784951475836"", ""3.874815"", ""0.676693522815284"", ""-0.365359783172607"", ""2.57161627427222"", ""2.40832080528123"", ""3.886798"", ""2.58329487340273"", ""3.913143"", ""1.4872200458583"", ""1.46053175685432"", ""4.07755900016788"", ""5.87771"", ""-1.58988952231064"", ""3.845536"", ""2.534201"", ""4.231375"", ""-1.70249351426916"", ""6.149623"", ""1.67648596665754"", ""3.87114195259911"", ""3.852201"", ""3.86671"", ""2.078768"", ""5.87080975265359"", ""2.43682054080446"", ""5.97851412234159"", ""3.60232655050906"", ""1.57731492851441"", ""3.34461596595945"", ""2.08072731355023"", ""-0.35672185791546"", ""4.01212888115739"", ""5.58608193476711"", ""2.36974621795578"", ""2.33871953961247"", ""4.639194"", ""-0.442804302169103"", ""3.89973599504291"", ""2.25438"", ""5.96702784586418"", ""4.031667"", ""3.985609"", ""2.40075810973818"", ""2.06279184912927"", ""5.98208"", ""1.68255197323199"", ""-0.508884532526938"", ""7.27064848607833"", ""2.3827677512857"", ""6.11651"", ""2.33083491997901"", ""4.079213"", ""2.52354"", ""2.17945921286848"", ""-1.66308094249511"", ""6.58557990308221"", ""1.52213004278008""]",longitude_wgs
69461,longitude_l93,0.333,0.996,Sais_2019_2019,35f46fbb-7a97-46b3-a93c-35a471033447,http://ias.openhealth.fr/Portals/1/download/grippe/Openhealth_S-Grippal_Regions.csv,;,ascii,IAS® Syndrome Grippal : Série temporelle régionales depuis Janvier 2008,Indicateur Avancé Sanitaire IAS® - SYNDROME GRIPPAL,"['""PERIODE""', '""Senti""', '""Sais_2019_2019""', '""Sais_2018_2018""', '""Sais_2017_2017""', '""Sais_2016_2016""', '""Sais_2015_2015""', '""Sais_2014_2014""', '""Sais_2013_2013""', '""Sais_2012_2012""', '""Sais_2011_2011""', '""Sais_2010_2010""', '""Sais_2009_2009""', '""Sais_2008_2008""', '""Loc_Reg11""', '""Loc_Reg21""', '""Loc_Reg22""', '""Loc_Reg23""', '""Loc_Reg24""', '""Loc_Reg25""', '""Loc_Reg26""', '""Loc_Reg31""', '""Loc_Reg41""', '""Loc_Reg42""', '""Loc_Reg43""', '""Loc_Reg52""', '""Loc_Reg53""', '""Loc_Reg54""', '""Loc_Reg72""', '""Loc_Reg73""', '""Loc_Reg74""', '""Loc_Reg82""', '""Loc_Reg83""', '""Loc_Reg91""', '""Loc_Reg93""', '""Loc_Reg94""', '""MIN_Saison""', '""MAX_Saison""', '""IN_Def""', '""IN_Temp""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/ias.openhealth.fr/2020-09-14/5f5f035e152fab688a77a3d6/openhealth-s-grippal-regions.csv,"[""35,6286019045766"", ""3,61102407385161"", ""1,42297371046991"", ""1,94514172875823"", ""9,00707735559462"", ""9,16732875194577"", ""1,41773180132725"", ""7,39545393990236"", ""3,77187588668402"", ""9,14335386860522"", ""464,276268210502"", ""1,44614358090283"", ""14,0198279988621"", ""2,4534078938381"", ""11,6759970237927"", ""4,01727306658106"", ""2,06067945829704"", ""4,01727306658106"", ""49,18478529014"", ""6,72690631620789"", ""8,98883151330019"", ""5,96315774720967"", ""6,40141963369582"", ""1,5870988160415"", ""6,15159380596174"", ""2,64599371137984"", ""1,84427875191672"", ""58,431013327039"", ""1,18649479181368"", ""2,23790464794097"", ""120,7021551263"", ""2,75280251657304"", ""4,11579050487881"", ""3,54131337798871"", ""5,97751370449377"", ""1,34348694796912"", ""2,19006765641992"", ""9,84915397874392"", ""2,89319015027901"", ""1,43205054107322"", ""196,514383676116"", ""2,68545714507849"", ""4,06444966699593"", ""266,701667713954"", ""1,99123061539304"", ""91,513110356274"", ""5,61145822946836"", ""2,55184305981545"", ""165,294295999945"", ""2,12559918164382"", ""2,41422433497189"", ""20,7493958704009"", ""10,5672379059673"", ""2,91641728012261"", ""25,0960282491333"", ""61,14996970842"", ""4,54550732104909"", ""14,0939369755534"", ""7,02139161077599"", ""4,02763744457133"", ""3,36667578709946"", ""10,386349901463"", ""3,92219824279557"", ""1,42684888102712"", ""5,00433679026064"", ""3,96302349995991"", ""1,34348694796912"", ""1,84427875191672"", ""3,00337451948882"", ""4,41088916441272"", ""2,91641728012261"", ""3,38413238322142"", ""3,65064823320799"", ""13,4893515069126"", ""2,8480344749806"", ""11,6759970237927"", ""2,70817755916342"", ""4,18947639351058"", ""17,6463836247559"", ""1,74499014625679"", ""1,74934144513634"", ""9,84915397874392"", ""2,62266404866475"", ""9,75595001665027"", ""27,4151354286197"", ""3,64966949847317"", ""2,47439198339005"", ""4,41088916441272"", ""5,77978135905492"", ""11,4737354253098"", ""2,85840223541089"", ""1,3905244729785"", ""2,88668209334946"", ""1,77145797936695"", ""7,02608530543669"", ""3,92762903210496"", ""1,74499014625679"", ""28,7070214119567"", ""20,7493958704009"", ""5,79016711036949""]",Ne sais pas
65328,code_postal,0.16699999999999998,0.0,sns_date,3a985646-f742-4a24-bfd5-f120ad24280b,https://static.data.gouv.fr/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres/20141216-152815/N201111.csv,;,iso-8859-1,N201111.CSV,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-07/5f55c95e152fab688a77770f/n201111.csv,"[""201109"", ""201111"", ""201110"", ""201006"", ""201105"", ""201110"", ""201107"", ""201012"", ""200812"", ""201108"", ""201110"", ""201110"", ""201104"", ""201102"", ""201010"", ""201106"", ""201012"", ""201001"", ""201106"", ""201104"", ""201110"", ""201001"", ""201110"", ""200911"", ""201110"", ""201109"", ""201108"", ""200912"", ""201105"", ""201010"", ""201109"", ""201104"", ""201012"", ""201109"", ""201109"", ""201003"", ""201002"", ""201110"", ""201106"", ""201109"", ""201109"", ""201110"", ""201111"", ""201109"", ""201009"", ""201110"", ""201111"", ""200802"", ""201101"", ""201110"", ""201105"", ""201107"", ""200909"", ""201012"", ""201104"", ""201009"", ""201110"", ""201012"", ""200912"", ""201003"", ""201009"", ""201105"", ""201003"", ""201111"", ""200902"", ""201110"", ""201107"", ""201003"", ""201108"", ""201110"", ""201106"", ""201010"", ""201111"", ""201105"", ""201111"", ""201103"", ""201105"", ""200908"", ""200912"", ""201109"", ""201108"", ""201006"", ""201109"", ""201009"", ""201110"", ""201109"", ""201111"", ""201101"", ""201111"", ""200711"", ""201106"", ""201011"", ""201110"", ""201007"", ""201110"", ""200903"", ""201111"", ""201111"", ""200910"", ""201003""]",date
78920,longitude_l93,0.0,0.104,cd_kg,4af37b1e-7ed6-421e-b608-c309b237b667,https://trouver.datasud.fr/dataset/cac87748-3ae5-43ea-b62e-03650485e865/resource/4af37b1e-7ed6-421e-b608-c309b237b667/download/emi_sudpaca_epci_2007.csv,",",utf-8,Emissions totales par EPCI en 2007,Emissions de polluants des EPCI tous secteurs d'activité confondus dans la région Sud,"['FID', 'code_epci', 'lib_epci', 'version', 'annee_inv', 'nox_kg', 'so2_kg', 'pm10_kg', 'pm25_kg', 'co_kg', 'c6h6_kg', 'covnm_kg', 'nh3_kg', 'as_kg', 'cd_kg', 'ni_kg', 'pb_kg', 'bap_kg']",http://localhost:9000/link-proxy-files/trouver.datasud.fr/2020-09-16/5f61a61f152fab688a77b078/emi-sudpaca-epci-2007.csv,"[""0.042"", ""0.188"", ""0.096"", ""0.163"", ""0.551"", ""0.082"", ""0.413"", ""0.238"", ""0.082"", ""0.092"", ""0.095"", ""0.118"", ""0.062"", ""0.055"", ""0.119"", ""0.036"", ""0.057"", ""0.144"", ""0.414"", ""0.264"", ""2.757"", ""0.2"", ""0.464"", ""0.29"", ""0.356"", ""0.471"", ""0.256"", ""5.899"", ""0.431"", ""0.047"", ""0.172"", ""0.185"", ""0.045"", ""0.099"", ""0.091"", ""0.197"", ""0.618"", ""2.103"", ""0.67"", ""524.158"", ""0.651"", ""0.066"", ""0.156"", ""0.118"", ""0.623"", ""0.113"", ""33.603"", ""1.117"", ""0.08"", ""3.418"", ""4.449"", ""4.217""]",Ne sais pas
58953,longitude_wgs,0.0,0.912,etab_juri,af654762-d852-436a-97ef-89ae403605a7,https://static.data.gouv.fr/resources/capacite-analytique-de-tests-virologiques-dans-le-cadre-de-lepidemie-covid-19/20200829-191510/sp-couv-quot-dep-2020-08-29-19h15.csv,;,ascii,sp-couv-quot-dep-2020-08-29-19h15.csv,Capacité analytique de tests virologiques dans le cadre de l'épidémie COVID-19,"['dep', 'jour', 'etab_juri', 'site_juri', 'geo', 'total']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-30/5f4b3c4ab1b70a5b93b96075/sp-couv-quot-dep-2020-08-29-19h15.csv,"[""0.25"", ""7.16071429"", ""2.51156878"", ""0.25"", ""2"", ""10.95289987"", ""1.2962963"", ""1.2962963"", ""1"", ""1.2"", ""3"", ""2.37179487"", ""1.2097166"", ""3.79166667"", ""3"", ""0.4"", ""5.33333333"", ""0.79487179"", ""1.79904306"", ""1.43939394"", ""2.18333333"", ""0.26666667"", ""2.58333333"", ""10.93301192"", ""1.79166667"", ""0.06666667"", ""0.68446852"", ""2.88333333"", ""1.92592593"", ""3"", ""2.57142857"", ""2.3377193"", ""1.13563218"", ""1.92592593"", ""1.75"", ""3"", ""2.58823529"", ""0"", ""4.32288191"", ""3.73529412"", ""0"", ""3.73178211"", ""5.43794326"", ""0.06666667"", ""2"", ""3.2748538"", ""2.37179487"", ""2.57142857"", ""17.3377193"", ""2.37179487"", ""4.32347914"", ""2.07407407"", ""0.06666667"", ""3"", ""5.54815027"", ""1.79904306"", ""3.79166667"", ""1.13563218"", ""0"", ""2.57142857"", ""1.79904306"", ""4.25900647"", ""4.90833333"", ""3.125"", ""1.75"", ""2.01587302"", ""3.6"", ""3.2"", ""0.26666667"", ""3.65882353"", ""3.92865419"", ""3.68939394"", ""1.25"", ""2"", ""0.26666667"", ""2.01587302"", ""3.2"", ""2.77873563"", ""13.26012985"", ""2.30859199"", ""1.33333333"", ""3.65882353"", ""3.30365419"", ""2.35247209"", ""1.9018759"", ""1.18333333"", ""2.13636364"", ""4.1"", ""1"", ""4.10784314"", ""1.91428571"", ""5.90833333"", ""3.65882353"", ""1.2"", ""2.38303959"", ""1.75"", ""2.51156878"", ""2.13636364"", ""1.57142857"", ""1.05""]",Ne sais pas
44403,code_commune_insee,0.001,0.198,SERIE,f2ab1aea-de27-4ece-8c35-87adb5019517,https://static.data.gouv.fr/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres/20141216-151719/N201009.csv,;,iso-8859-1,N201009.CSV,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8e368b42482c29bb83d3/n201009.csv,"[""111113"", ""114222"", ""11451"", ""1141121"", ""11611"", ""111113"", ""111191"", ""111112"", ""114544"", ""114315"", ""111191"", ""111133"", ""114315"", ""11453"", ""114222"", ""114222"", ""1111354"", ""1141121"", ""114222"", ""1111413"", ""111112"", ""1141122"", ""11421"", ""115222"", ""11412"", ""11451"", ""114544"", ""11415"", ""111112"", ""11412"", ""111145"", ""11412"", ""111112"", ""11412"", ""1141121"", ""114114"", ""111113"", ""1141131"", ""111112"", ""114222"", ""11116"", ""1141121"", ""11453"", ""1141134"", ""11415"", ""11451"", ""11421"", ""1141121"", ""1141121"", ""11451"", ""11453"", ""11611"", ""11452"", ""11421"", ""11425"", ""11421"", ""1141134"", ""11451"", ""111136"", ""11433"", ""111122"", ""11425"", ""111112"", ""115223"", ""111112"", ""111112"", ""1141131"", ""1151"", ""111136"", ""111112"", ""11425"", ""111192"", ""114314"", ""11425"", ""111131"", ""111131"", ""11421"", ""111136"", ""111112"", ""111113"", ""111131"", ""114314"", ""11421"", ""111112"", ""111136"", ""111111"", ""11415"", ""111181"", ""114223"", ""114314"", ""114541"", ""1141131"", ""111112"", ""114311"", ""1111M"", ""111112"", ""111121"", ""111113"", ""114314"", ""111136""]",Ne sais pas
75952,booleen,0.435,0.422,nbre_pass_corona,d2af5160-a21d-47b7-8f30-3c20dade63b1,https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-des-urgences-hospitalieres-et-de-sos-medecins-relatives-a-lepidemie-de-covid-19/20200908-191510/sursaud-corona-quot-reg-2020-09-08-19h15.csv,;,ascii,sursaud-corona-quot-reg-2020-09-08-19h15.csv,Données des urgences hospitalières et de SOS médecins relatives à l'épidémie de COVID-19 ,"['reg', 'date_de_passage', 'sursaud_cl_age_corona', 'nbre_pass_corona', 'nbre_pass_tot', 'nbre_hospit_corona', 'nbre_pass_corona_h', 'nbre_pass_corona_f', 'nbre_pass_tot_h', 'nbre_pass_tot_f', 'nbre_hospit_corona_h', 'nbre_hospit_corona_f', 'nbre_acte_corona', 'nbre_acte_tot', 'nbre_acte_corona_h', 'nbre_acte_corona_f', 'nbre_acte_tot_h', 'nbre_acte_tot_f']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-09/5f586b41152fab688a7786c6/sursaud-corona-quot-reg-2020-09-08-19h15.csv,"[""1"", ""6"", ""2"", ""0"", ""21"", ""0"", ""7"", ""0"", ""0"", ""5"", ""26"", ""0"", ""12"", ""5"", ""12"", ""0"", ""1"", ""10"", ""6"", ""1"", ""0"", ""1"", ""0"", ""0"", ""13"", ""36"", ""61"", ""14"", ""5"", ""5"", ""0"", ""0"", ""28"", ""1"", ""0"", ""8"", ""0"", ""0"", ""7"", ""9"", ""86"", ""1"", ""69"", ""3"", ""0"", ""0"", ""8"", ""76"", ""12"", ""365"", ""0"", ""1"", ""0"", ""7"", ""31"", ""2"", ""32"", ""31"", ""4"", ""17"", ""0"", ""4"", ""1"", ""8"", ""0"", ""0"", ""0"", ""5"", ""123"", ""7"", ""23"", ""0"", ""0"", ""12"", ""13"", ""10"", ""12"", ""4"", ""7"", ""2"", ""0"", ""0"", ""3"", ""0"", ""2"", ""11"", ""0"", ""5"", ""6"", ""6"", ""0"", ""2"", ""1"", ""2"", ""73"", ""26"", ""0"", ""14"", ""3"", ""15""]",Ne sais pas
53407,region,0.0,0.936,c17_6,f0a0b8fb-011a-4348-96f9-067334114bf8,https://static.data.gouv.fr/resources/etude-sur-les-equipements-et-usages-des-pme-et-eti/20170614-111805/export_base_public_anonyme.csv,;,iso-8859-1,base de donnees equipements PME TPE,Etude sur les équipements et usages des PME et ETI,"['num', 'effectif', 'freg9', 'freg5', 'fville', 'fagglo', 'rsecteur', 'annee', 'rage', 'a5ab__a5ab_1', 'a5ab__a5ab_2', 'b1', 'b2', 'b2_recap', 'b3', 'b4', 'b5_2', 'b6_1', 'b6_2', 'b6_3', 'b6_4', 'b6_5', 'b6_6', 'b6_7', 'b6_8', 'b6_9', 'b7a_1', 'b7a_2', 'b7a_3', 'b7a_4', 'b7a_5', 'b7b', 'b4b7', 'b4b7_1', 'b8', 'c1_1', 'c1_2', 'c1_3', 'c1_4', 'c1_5', 'c1_6', 'c1_7', 'c1_8', 'c1_9', 'c1_10', 'c8new__c3new_1', 'c8new__c3new_2', 'c8new__c3new_3', 'c6', 'c7_1', 'c7_2', 'c7_3', 'c7_4', 'c7_5', 'c21new', 'c11', 'c13ah__c13ah_1', 'c13ah__c13ah_2', 'c13ah__c13ah_3', 'c13ah__c13ah_4', 'c13ah__c13ah_5', 'c13ah__c13ah_6', 'c13ah__c13ah_7', 'c13ah__c13ah_8', 'c14', 'c15af__c15af_1', 'c15af__c15af_2', 'c15af__c15af_3', 'c15af__c15af_4', 'c15af__c15af_5', 'c15af__c15af_6', 'c16', 'c17_1', 'c17_2', 'c17_3', 'c17_4', 'c17_5', 'c17_6', 'c17_7', 'c17_8', 'c17_9', 'c17_10', 'c17_11', 'c17_12', 'c18_1', 'c18_2', 'c18_3', 'c18_4', 'c23', 'c24', 'c25_1', 'c25_2', 'c25_3', 'c25_4', 'c25_5', 'c25_6', 'c26', 'c27_1', 'c27_2', 'c27_3', 'c27_4', 'c27_5', 'c27_6', 'd1a__d1a_1', 'd1a__d1a_2', 'd1a__d1a_3', 'd1a__d1a_4', 'd1a__d1a_5', 'd2', 'd4__d4_1', 'd4__d4_2', 'd4__d4_3', 'd4__d4_4', 'd4__d4_5', 'd4__d4_6', 'd4__d4_7', 'd4__d4_8', 'd4__d4_9', 'd4__d4_10', 'd4__d4_11', 'd5__d5_1', 'd5__d5_2', 'd5__d5_3', 'e1_1__e1r_1', 'e1_2__e1r_1', 'e1_3__e1r_1', 'e1_4__e1r_1', 'e1_5__e1r_1', 'e1_6__e1r_1', 'e1_7__e1r_1', 'e1_8__e1r_1', 'e1_9__e1r_1', 'e1_10__e1r_1', 'e1_1__e1r_2', 'e1_2__e1r_2', 'e1_3__e1r_2', 'e1_4__e1r_2', 'e1_5__e1r_2', 'e1_6__e1r_2', 'e1_7__e1r_2', 'e1_8__e1r_2', 'e1_9__e1r_2', 'e1_10__e1r_2', 'e1_1__e1r_3', 'e1_2__e1r_3', 'e1_3__e1r_3', 'e1_4__e1r_3', 'e1_5__e1r_3', 'e1_6__e1r_3', 'e1_7__e1r_3', 'e1_8__e1r_3', 'e1_9__e1r_3', 'e1_10__e1r_3', 'e1_1__e1r_4', 'e1_2__e1r_4', 'e1_3__e1r_4', 'e1_4__e1r_4', 'e1_5__e1r_4', 'e1_6__e1r_4', 'e1_7__e1r_4', 'e1_8__e1r_4', 'e1_9__e1r_4', 'e1_10__e1r_4', 'e246__e1_1', 'e246__e1_2', 'e246__e1_3', 'e357__e1_1', 'e357__e1_2', 'e357__e1_3', 'e8_1', 'e8_2', 'e8_3', 'e8_4', 'e8_5', 'e8_6', 'e8_7', 'e8_8', 'e8_9', 'e9_1__e9r_1', 'e9_2__e9r_1', 'e9_3__e9r_1', 'e9_4__e9r_1', 'e9_5__e9r_1', 'e9_6__e9r_1', 'e9_1__e9r_2', 'e9_2__e9r_2', 'e9_3__e9r_2', 'e9_4__e9r_2', 'e9_5__e9r_2', 'e9_6__e9r_2', 'e9_1__e9r_3', 'e9_2__e9r_3', 'e9_3__e9r_3', 'e9_4__e9r_3', 'e9_5__e9r_3', 'e9_6__e9r_3', 'e9_1__e9r_4', 'e9_2__e9r_4', 'e9_3__e9r_4', 'e9_4__e9r_4', 'e9_5__e9r_4', 'e9_6__e9r_4', 'e10a__e10_1', 'e10a__e10_2', 'e10a__e10_3', 'e10a__e10_4', 'e10a__e10_5', 'e10a__e10_6', 'e10a__e10_7', 'e10a__e10_8', 'e11__e11_1', 'e11__e11_2', 'e11__e11_3', 'e11__e11_4', 'e11__e11_5', 'e11__e11_6', 'e11__e11_7', 'e11__e11_8', 'e11__e11_9', 'e11__e11_10', 'e11__e11_11', 'e12', 'poids']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8e328b42482c29bb8307/export-base-public-anonyme.csv,"["" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", ""H\u00e9berger des logiciels de relation client (type : CRM, par exemple Salesforce)"", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", ""H\u00e9berger des logiciels de relation client (type : CRM, par exemple Salesforce)"", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", ""H\u00e9berger des logiciels de relation client (type : CRM, par exemple Salesforce)"", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", ""H\u00e9berger des logiciels de relation client (type : CRM, par exemple Salesforce)"", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", "" "", ""H\u00e9berger des logiciels de relation client (type : CRM, par exemple Salesforce)"", "" "", "" "", "" "", "" ""]",Ne sais pas
52187,code_departement,0.002,0.126,rea,08c18e08-6780-452d-9b8c-ae244ad529b3,https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-hospitalieres-relatives-a-lepidemie-de-covid-19/20200830-190019/donnees-hospitalieres-classe-age-covid19-2020-08-30-19h00.csv,;,ascii,donnees-hospitalieres-classe-age-covid19-2020-08-30-19h00.csv,Données hospitalières relatives à l'épidémie de COVID-19,"['""reg""', '""cl_age90""', '""jour""', '""hosp""', '""rea""', '""rad""', '""dc""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8dc5b1b70a5b93b962e8/donnees-hospitalieres-classe-age-covid19-2020-08-30-19h00.csv,"[""3"", ""3"", ""0"", ""1"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""3"", ""1"", ""0"", ""432"", ""0"", ""0"", ""54"", ""0"", ""1"", ""4"", ""0"", ""1"", ""1"", ""12"", ""0"", ""796"", ""0"", ""0"", ""0"", ""1"", ""0"", ""245"", ""58"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""1"", ""71"", ""18"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""20"", ""4"", ""1"", ""1"", ""0"", ""0"", ""8"", ""0"", ""1"", ""0"", ""27"", ""2"", ""0"", ""0"", ""0"", ""14"", ""0"", ""21"", ""217"", ""0"", ""2"", ""0"", ""0"", ""0"", ""1"", ""0"", ""0"", ""0"", ""1"", ""17"", ""0"", ""22"", ""0"", ""1"", ""8"", ""0"", ""0"", ""1"", ""33"", ""0"", ""0"", ""1"", ""4"", ""3"", ""1"", ""3"", ""0"", ""0"", ""2"", ""1"", ""0""]",Ne sais pas
42128,booleen,0.375,0.068,nbre_pass_corona_f,eceb9fb4-3ebc-4da3-828d-f5939712600a,https://static.data.gouv.fr/resources/donnees-des-urgences-hospitalieres-et-de-sos-medecins-relatives-a-lepidemie-de-covid-19/20200818-191515/sursaud-corona-quot-dep-2020-08-18-19h15.csv,;,ascii,sursaud-corona-quot-dep-2020-08-18-19h15.csv,Données des urgences hospitalières et de SOS médecins relatives à l'épidémie de COVID-19 ,"['dep', 'date_de_passage', 'sursaud_cl_age_corona', 'nbre_pass_corona', 'nbre_pass_tot', 'nbre_hospit_corona', 'nbre_pass_corona_h', 'nbre_pass_corona_f', 'nbre_pass_tot_h', 'nbre_pass_tot_f', 'nbre_hospit_corona_h', 'nbre_hospit_corona_f', 'nbre_acte_corona', 'nbre_acte_tot', 'nbre_acte_corona_h', 'nbre_acte_corona_f', 'nbre_acte_tot_h', 'nbre_acte_tot_f']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-19/5f3cbbbfb1b70a5b93b92e8b/sursaud-corona-quot-dep-2020-08-18-19h15.csv,"[""0"", ""0"", ""6"", ""0"", ""13"", ""10"", ""0"", ""0"", ""0"", ""7"", ""0"", ""7"", ""2"", ""9"", ""11"", ""0"", ""18"", ""0"", ""1"", ""2"", ""0"", ""30"", ""6"", ""21"", ""0"", ""6"", ""1"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""3"", ""3"", ""11"", ""0"", ""0"", ""0"", ""4"", ""1"", ""0"", ""25"", ""0"", ""9"", ""4"", ""0"", ""7"", ""1"", ""5"", ""0"", ""4"", ""0"", ""0"", ""5"", ""6"", ""0"", ""4"", ""0"", ""0"", ""0"", ""17"", ""1"", ""1"", ""3"", ""4"", ""3"", ""2"", ""0"", ""0"", ""6"", ""2"", ""2"", ""4"", ""0"", ""0"", ""1"", ""2"", ""17"", ""3"", ""3"", ""0"", ""4"", ""0"", ""1"", ""9"", ""7"", ""1"", ""0"", ""2"", ""4"", ""0"", ""0"", ""0"", ""4"", ""0"", ""3"", ""0"", ""2"", ""0"", ""5"", ""1""]",Ne sais pas
42163,siret,0.7879999999999999,0.0,Longitude,f3ffee6c-b2ff-4195-9ea8-b0f72e2257ec,https://static.data.gouv.fr/resources/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/20200823-034829/datatourisme.fma.20200823.csv,",",utf-8,datatourisme.fma.20200823.csv,"DATAtourisme, la base nationale des données du tourisme en Open Data","['Nom_du_POI', 'Categories_de_POI', 'Latitude', 'Longitude', 'Adresse_postale', 'Code_postal_et_commune', 'Periodes_regroupees', 'Covid19_mesures_specifiques', 'Covid19_est_en_activite', 'Covid19_periodes_d_ouvertures_confirmees', 'Createur_de_la_donnee', 'SIT_diffuseur', 'Date_de_mise_a_jour', 'Contacts_du_POI', 'Classements_du_POI', 'Description', 'URI_ID_du_POI']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-23/5f4201c1b1b70a5b93b93ae4/datatourisme.fma.20200823.csv,"[""2.078232"", ""2.6822571"", ""1.40287314"", ""1.1400998"", ""3.44340013"", ""4.0556442"", ""2.291324"", ""-0.016792"", ""1.28926699"", ""-1.6634251"", ""3.9302399"", ""3.42370683"", ""1.8104395"", ""-0.498226"", ""1.83943288"", ""5.367872"", ""0.162"", ""-2.4209364"", ""1.19689454"", ""0.404379"", ""-0.2303673"", ""6.49022253850098"", ""2.308272"", ""3.7246126"", ""-0.3465971"", ""-1.6005917"", ""1.58221675"", ""4.808168"", ""3.679078"", ""-3.001164"", ""0.930353"", ""2.653954"", ""7.45416048891605"", ""-0.697143"", ""-1.40269"", ""-4.7186759"", ""4.0505308"", ""5.1346"", ""2.115595"", ""1.95501272"", ""-0.217652"", ""-1.6610345"", ""4.896236"", ""-0.836219"", ""-3.5679769"", ""4.0675171"", ""2.09863"", ""-0.404084"", ""2.135937"", ""-0.382011"", ""4.074288"", ""1.44089091"", ""6.45777777777778"", ""-3.6979416"", ""2.2685174"", ""3.087128"", ""7.85988499999996"", ""4.115094"", ""0.642277"", ""0.55543316"", ""3.185897"", ""7.02119566668705"", ""4.978352"", ""1.33623366"", ""1.433841"", ""1.630329"", ""6.59004230157473"", ""4.5231402"", ""1.83835999"", ""7.11623589999999"", ""7.426194"", ""0.64510465"", ""0.626761"", ""-1.1393152"", ""4.913023"", ""4.0709227"", ""-0.756586"", ""5.610438"", ""-3.4793744"", ""6.745626"", ""0.07881876"", ""3.28238445"", ""-1.4705741"", ""-0.600101"", ""5.111941"", ""1.43316379"", ""-1.4338697"", ""3.74415"", ""1.48583394"", ""1.3820693"", ""0.372269"", ""2.198335"", ""4.0815342"", ""-2.7440568"", ""2.0323118"", ""2.188181"", ""1.65702899"", ""6.872077"", ""1.669032"", ""-2.051094""]",booleen
73473,adresse,0.528,0.0,observations,54135a75-8d1e-4ad7-81d2-8c1ca262ae1f,https://static.data.gouv.fr/resources/bornes-irve-pays-de-gex-agglo-2/20200909-095730/irve-pdga-v3.csv,;,utf-8,irve-pdga-v3.csv,Bornes IRVE - Pays de Gex Agglo,"['n_amenageur', 'n_operateur', 'n_enseigne', 'id_station', 'n_station', 'ad_station', 'code_insee', 'Xlongitude', 'Ylatitude', 'nbre_pdc', 'id_pdc', 'puiss_max', 'type_prise', 'acces_recharge', 'accessibilité', 'observations', 'date_maj', 'source']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-10/5f59bcd0152fab688a778c56/irve-pdga-v3.csv,"[""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone"", ""Recharge par badge pour les abonn\u00e9s, par carte bancaire, ou avec une application smartphone""]",Ne sais pas
5201,departement,0.0,0.816,ville,d3aaeaf1-e38c-4e23-8680-6b5f7f93b46a,http://data.iledefrance.fr/explore/dataset/velib_a_paris_et_communes_limitrophes/download?format=csv,;,utf-8,Fichier CSV,Vélib' - Paris et communes limitrophes,"['number', 'name', 'address', 'dept', 'cp', 'ville', 'latitude', 'longitude', 'wgs84']",http://localhost:9000/link-proxy-files/data.iledefrance.fr/2020-08-06/5f2c1191b1b70a5b93b8d2ef/velib-a-paris-et-communes-limitrophes.csv,"[""CLICHY"", ""PARIS"", ""BAGNOLET"", ""SAINT-OUEN"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""IVRY-SUR-SEINE"", ""LE KREMLIN-BICETRE"", ""PARIS"", ""IVRY-SUR-SEINE"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""MONTROUGE"", ""MALAKOFF"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""IVRY-SUR-SEINE"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""AUBERVILLIERS"", ""PARIS"", ""PANTIN"", ""PARIS"", ""ISSY-LES-MOULINEAUX"", ""GENTILLY"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""MONTROUGE"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""ARCUEIL"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""SAINT-MANDE"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""IVRY-SUR-SEINE"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""MONTREUIL"", ""PARIS"", ""MONTROUGE"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""SAINT-OUEN"", ""PARIS"", ""PARIS"", ""PARIS""]",commune
73989,url,0.0,0.998,URI_ID_du_POI,d402cdb3-d9d0-4baf-8ca8-ab52776e2a5d,https://static.data.gouv.fr/resources/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/20200908-034958/datatourisme.fma.20200908.csv,",",utf-8,datatourisme.fma.20200908.csv,"DATAtourisme, la base nationale des données du tourisme en Open Data","['Nom_du_POI', 'Categories_de_POI', 'Latitude', 'Longitude', 'Adresse_postale', 'Code_postal_et_commune', 'Periodes_regroupees', 'Covid19_mesures_specifiques', 'Covid19_est_en_activite', 'Covid19_periodes_d_ouvertures_confirmees', 'Createur_de_la_donnee', 'SIT_diffuseur', 'Date_de_mise_a_jour', 'Contacts_du_POI', 'Classements_du_POI', 'Description', 'URI_ID_du_POI']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-08/5f5719dc152fab688a77841a/datatourisme.fma.20200908.csv,"[""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/24bd2c25-4cb3-341c-aa59-bb356d4883ec"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/0bebc414-d28c-397e-92d2-734326f00ebf"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/23/fb60b429-2857-3aad-a4f9-133b9880307c"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/4211f1cf-3441-3841-800d-a1e02c828b34"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/28/eaab980e-d2a4-37b7-bc68-7b4d1c7e0d9f"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/15/67b002ee-0d1b-32d0-8628-1e1856705674"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/14/3864d031-5135-317a-9a76-60952a07234a"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/49/8df644ab-c524-3aab-91ea-cc96f8883f9d"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/23/9005bc13-3e5f-3779-91fc-3e566e5f2bc4"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/75a07eec-c458-350b-89d0-6af72c14c199"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/ef88e0ab-9ba2-3677-b611-e8f4744a2196"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/30/942a91a5-ad6e-3dfa-921b-5376cace8987"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/00e496e1-4850-35dc-a0c8-a408751db100"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/148560bd-b9dd-3a58-9afa-66c497988b56"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/47/f6536dca-b504-391b-ba4e-caba61f6c820"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/39d34596-e0ca-3977-a9b7-5d06c0770ace"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/14/5a6860e3-66b2-37fa-930c-117f24d53fc9"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/766e2e0f-a0ed-3c7c-8fee-772521cd56a7"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/43/1a81033f-7040-37c6-9f66-44abb0c1e280"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/69f20dde-628b-36c4-a2f4-31e4b3332ac9"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/faca7d81-eaf9-3924-9b04-ab45f9963c8e"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/9de429fc-6d7d-341a-8fe7-6f4353c2627d"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/32/1424556c-4895-3f06-af71-0c245a1dabf1"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/10c26d65-58fe-3568-b427-f9a61b044599"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/33/67ecb3e4-cb75-3516-8f01-adfaf9b8ec7a"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/30/a6a0cc1c-fe3b-3ed9-ab9d-6af3fe4931e3"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/947bae79-5b11-357a-a384-5d942818b9f9"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/6/231ffcdb-9898-3941-b4df-bc7299dc18b8"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/6956a1c5-43e2-33d5-946b-6fba16dbcf96"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/31/4314c249-343f-3b15-8456-8dd674f8baf1"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/a63779db-fb68-3b10-9308-e700e9aabb5e"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/91e4bffe-0e40-3bf1-ab4a-2c59b52c1230"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/86469937-f5fe-3a77-9911-52f744e7d839"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/ec87c59f-9ee7-383c-b84b-d993247a40c2"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/d8d7a22a-ac0d-35b2-80b4-59304ace46d9"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/5/573d8de4-5149-3f78-a7e0-e4e83e5e4b6b"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/23/6e8774ad-27bb-3441-a1c6-c01f46767e17"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/38/4735816a-9301-3feb-8518-893f5625400f"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/23/8588d251-4220-3926-85ac-ac2f4a22e6b4"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/c5043370-f6f6-3270-bf89-ecf8e0bfdbd6"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/30/c921e8dc-669a-368d-9745-2ae26ac2e63b"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/4bd4b244-a411-30d1-acb6-61c49c2cb43f"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/5/d8017481-1b0a-3a9e-8200-778fe0f15ac1"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/46/9108a319-16e7-371d-a1d7-9b6de89a5992"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/4e9aff41-0066-37c3-818a-7ba14f1e5a19"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/38/251f09b7-3345-3950-b903-e40023fb3aae"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/31/3458fd7a-1a3c-3f49-bd37-96e82b006135"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/5215f9aa-037c-3038-89e0-956260bbc4c2"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/16db1e52-a563-38cc-bd1a-ee6240db6c20"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/26/cc927362-cb2b-344a-bc22-11604b3c422d"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/20/5c00d59b-0e32-3102-817f-1b83af8233c4"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/9478c52f-08d8-3d7c-bf6e-45dda943d7c9"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/30/c76deb18-e609-37f8-8c99-69c17442e224"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/14/be93aff9-98ea-3951-8507-01911c70dfb0"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/51ccd030-6518-334b-8c36-eca756272caf"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/d193e258-fe94-3e0b-b8eb-90180ba577bb"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/20/13abdd0e-bfa4-3a05-b0cb-5752d2da86ac"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/b5dd0d35-d499-3b9f-82b9-04e4537120f2"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/14/2ac52a97-1fa0-31c3-a9bc-405c91d2a222"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/15/8861ee3d-1e67-3b27-bbfa-6f95ec39c9db"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/23/0f36e905-50f8-35a1-9ece-3fbae4f864ed"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/b7fcf9a6-7cf6-32b9-a4dc-3577a9e2837f"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/5/3192eb8e-9523-3fdd-8f09-02f8f9faa086"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/60c086a2-e875-35a0-85e0-1b043f270792"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/49/2edc360d-b41d-3468-ae4e-e09018df0de5"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/827594fd-1fa9-3d1f-8d00-ac00af81f4be"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/32/8501c241-6826-3ad2-93be-8f625144e08e"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/20/8fdce852-0e2f-3a6c-9425-4d5aebfcbd7b"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/c85381ac-1c0b-3ace-b0aa-5af9d26384b4"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/fd66f7bd-7a36-3562-8104-834eae48b8e1"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/4d79d73c-44da-3f0c-8d0a-5987ad5c5994"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/31/4462ac1e-e3f5-3459-a827-3ddc82f5a1dc"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/bec2b192-0e86-344d-807d-01d8720d5bf8"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/a477ff2c-c737-309a-8f36-00fd4f29555d"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/32/6054c069-6716-3c4a-b13c-e5931646e089"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/e9067702-1558-3f8c-a073-19dfac85ff17"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/a88bce51-3e1b-39dc-941d-c77f31080bf5"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/14/4ec221aa-5646-34ce-b800-22caa5546b28"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/14/569ecf91-5c05-3ef7-8247-6b420dd955a0"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/47/2913b81a-9771-34c5-a33a-c56dbf407b65"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/30/72d191f2-3535-3e56-b475-5dfcb36a6aae"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/b65025ca-a2d6-39e0-af5a-f375a9d9f967"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/15/01888939-dc02-397e-8afd-efb6a1eefe54"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/7/a732aa58-ed93-3bbf-84a8-8383cdc6e7f5"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/49/6004c814-edc6-3a33-ba0d-955582f41810"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/45/eaf65630-af2f-37d0-9175-6bf3b5cfa347"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/15/6eaba6ef-fb0e-3f75-b3d3-b83ae38a532d"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/26/f583813e-2331-3b67-86e2-77ff7a4737e3"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/8440276b-de35-35b0-bc91-c0a1fa03a70c"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/38/3626e912-d74e-35d3-8b2d-dc91779d6d99"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/32/cf6f9ac9-47bc-376b-894f-a28e891c8234"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/3769c35e-e477-3316-8579-b6b2d66a0f22"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/f0673ba2-71a7-3207-858d-bb285296a464"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/13/5e2858ef-0e42-301b-8e75-b4f1409d317a"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/3/03c6b5d3-4a47-35b1-8979-078b3c53c90f"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/22/32078dab-baca-328a-8029-a35f35899725"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/10/35d1d0c5-a48f-374d-ad0a-89166cbaaa87"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/32/b5c282fe-fafc-3d90-a125-555726f9c501"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/20/d0550139-eb5c-3b06-8981-ce4fb8c83a07"", ""https://data.datatourisme.gouv.fr/15/35de8980-fbfc-315d-ac14-bdf61fc94fa2""]",url
12220,longitude_wgs,0.0,0.862,taux_de_chomage_regional,a27a4212-6732-408e-85e4-819ce897046b,https://data.enseignementsup-recherche.gouv.fr/explore/dataset/fr-esr-insertion_professionnelle-master/download?format=csv,;,utf-8,Fichier CSV,Insertion professionnelle des diplômés de Master en universités et établissements assimilés,"['annee', 'diplome', 'numero_de_l_etablissement', 'etablissement', 'code_de_l_academie', 'academie', 'code_du_domaine', 'domaine', 'code_de_la_discipline', 'discipline', 'situation', 'remarque', 'nombre_de_reponses', 'taux_de_reponse', 'poids_de_la_discipline', 'taux_dinsertion', 'emplois_cadre_ou_professions_intermediaires', 'emplois_stables', 'emplois_a_temps_plein', 'salaire_net_median_des_emplois_a_temps_plein', 'salaire_brut_annuel_estime', 'de_diplomes_boursiers', 'taux_de_chomage_regional', 'salaire_net_mensuel_median_regional', 'emplois_cadre', 'emplois_exterieurs_a_la_region_de_luniversite', 'femmes', 'salaire_net_mensuel_regional_1er_quartile', 'salaire_net_mensuel_regional_3eme_quartile', 'cle_etab', 'cle_disc', 'id_paysage']",http://localhost:9000/link-proxy-files/data.enseignementsup-recherche.gouv.fr/2020-08-06/5f2c112202c1252162a8e126/fr-esr-insertion-professionnelle-master.csv,"[""9"", ""9.6"", ""9"", ""8.2"", ""8.9"", ""7.6"", ""10"", ""9.3"", ""11.7"", ""8.4"", ""11.2"", ""7.4"", ""nd"", ""9"", ""9"", ""8.8"", ""8.8"", ""8.8"", ""11.5"", ""9.3"", ""8.5"", ""7.5"", ""7.5"", ""11.7"", ""11.7"", ""7.2"", ""7.3"", ""7.4"", ""9.6"", ""13"", ""7.6"", ""8.6"", ""9.6"", ""8.3"", ""9"", ""7.6"", ""12.3"", ""9"", ""9"", ""9.8"", ""nd"", ""8.5"", ""12.8"", ""9.2"", ""9.7"", ""7.6"", ""10.1"", ""8.3"", ""9.7"", ""8.6"", ""9.3"", ""7.3"", ""7.3"", ""9"", ""7.6"", ""9.5"", ""9.2"", ""11"", ""7.6"", ""8.8"", ""7.8"", ""8.3"", ""7.5"", ""8.4"", ""7.5"", ""8.8"", ""8"", ""9.6"", ""8.8"", ""10.1"", ""9"", ""8.8"", ""11.7"", ""14"", ""10"", ""7.6"", ""9"", ""10.5"", ""9.6"", ""8.6"", ""8.9"", ""9.1"", ""11"", ""10.5"", ""12.4"", ""8.3"", ""11.1"", ""9"", ""9.9"", ""12.4"", ""11.7"", ""13"", ""8.6"", ""7.2"", ""9.6"", ""10.3"", ""10.5"", ""7.5"", ""nd"", ""8.8""]",Ne sais pas
25525,code_waldec,0.0,0.244,Loc_Reg31,6c415be9-4ebf-4af5-b0dc-9867bb1ec0e3,http://ias.openhealth.fr/Portals/1/download/gastroenterite/Openhealth_Gastro_Regions.csv,;,ascii,IAS® Gastro -entérite :  régionaux gastro-entérite,Indicateur Avancé Sanitaire IAS® - GASTRO-ENTERITE,"['""PERIODE""', '""Senti""', '""Sais_2018_2019""', '""Sais_2017_2018""', '""Sais_2016_2017""', '""Sais_2015_2016""', '""Sais_2014_2015""', '""Sais_2013_2014""', '""Sais_2012_2013""', '""Sais_2011_2012""', '""Sais_2010_2011""', '""Sais_2009_2010""', '""Sais_2008_2009""', '""Loc_Reg11""', '""Loc_Reg21""', '""Loc_Reg22""', '""Loc_Reg23""', '""Loc_Reg24""', '""Loc_Reg25""', '""Loc_Reg26""', '""Loc_Reg31""', '""Loc_Reg41""', '""Loc_Reg42""', '""Loc_Reg43""', '""Loc_Reg52""', '""Loc_Reg53""', '""Loc_Reg54""', '""Loc_Reg72""', '""Loc_Reg73""', '""Loc_Reg74""', '""Loc_Reg82""', '""Loc_Reg83""', '""Loc_Reg91""', '""Loc_Reg93""', '""Loc_Reg94""', '""MIN_Saison""', '""MAX_Saison""', '""IN_Def""', '""IN_Temp""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/ias.openhealth.fr/2020-09-14/5f5f0337152fab688a779fc2/openhealth-gastro-regions.csv,"[""108,635"", ""109,47"", ""109,395"", ""64,305"", ""112,105"", ""119,11"", ""71,995"", ""57,42"", ""113,31"", ""62,55"", ""114,41"", ""88,485"", ""142,665"", ""118,55"", ""61,11"", ""108,725"", ""112,52"", ""84,84"", ""60,75"", ""63,73"", ""107,165"", ""60,165"", ""59,71"", ""54,25"", ""111,255"", ""128"", ""110,425"", ""68,44"", ""67,575"", ""111,125"", ""107,61"", ""166,35"", ""55,32"", ""115,605"", ""58,72"", ""98,165"", ""62,635"", ""58,045"", ""79,805"", ""94,76"", ""56,835"", ""115,705"", ""64,305"", ""108,79"", ""55,44"", ""116,565"", ""109,85"", ""113,4"", ""62,595"", ""116,73"", ""111,54"", ""56,295"", ""109,015"", ""118,025"", ""108,305"", ""60,065"", ""111,235"", ""103,865"", ""75,23"", ""54,22"", ""108,595"", ""116,84"", ""64,235"", ""53,97"", ""113,02"", ""76,045"", ""63,565"", ""70,77"", ""112,885"", ""57,21"", ""115,365"", ""56,27"", ""93,305"", ""148,18"", ""159,76"", ""57,315"", ""110,355"", ""109,025"", ""78,11"", ""57,23"", ""62,33"", ""174,81"", ""56,32"", ""112,575"", ""115,605"", ""97,785"", ""111,485"", ""97,4"", ""109,415"", ""62,325"", ""118,55"", ""112,575"", ""63,9"", ""178,025"", ""113,165"", ""109,725"", ""55,35"", ""109,47"", ""58,245"", ""92,76""]",Ne sais pas
1053,booleen,0.145,0.154,Unnamed: 51,b5f16af8-399c-477c-aaf6-ed4274664a15,http://static.data.gouv.fr/12/a59c5da87df880156fb5159e85255cf4140d84d00823f605925a950bf2871f.csv,;,windows-1252,Faits constatés par départements avril 2012,Faits constatés mensuels par départements,"['Tableau 4. Faits constatés par la police et la gendarmerie, par département de France métropolitaine, en avril 2012.']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c12fbb1b70a5b93b8e4e4/a59c5da87df880156fb5159e85255cf4140d84d00823f605925a950bf2871f.csv,"[""10"", ""0"", ""4"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""5"", ""4"", ""0"", ""0"", ""1"", ""0"", ""0"", ""1"", ""3"", ""1"", ""11"", ""5"", ""1"", ""0"", ""6"", ""1"", ""1"", ""0"", ""1"", ""6"", ""0"", ""1"", ""0"", ""12"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""1"", ""0"", ""0"", ""2"", ""0"", ""7"", ""2"", ""3"", ""0"", ""1"", ""7"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""10"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""1"", ""1"", ""1"", ""0"", ""1"", ""1"", ""0"", ""0"", ""0"", ""1"", ""1"", ""0"", ""0"", ""4"", ""4"", ""0"", ""1"", ""0"", ""0"", ""2"", ""0"", ""5"", ""0"", ""2"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""5"", ""1"", ""0"", ""2"", ""0"", ""0"", ""0"", ""2"", ""0"", ""0"", ""0"", ""0"", ""5"", ""0"", ""0""]",Ne sais pas
45029,code_commune_insee,0.003,0.284,Votants,1d51d6ab-2a06-437d-9350-83e5373ec2fb,https://static.data.gouv.fr/resources/elections-legislatives-1958-2012/20150206-165713/cdsp_legi1962t2_circ.csv,",",utf-8,Résultats des législatives par circonscription 1962 2nd tour (25 novembre 1962),Elections législatives 1958-2012,"['Code département', 'département', 'circonscription', 'élu premier tour', 'Inscrits', 'Votants', 'Exprimés', 'Blancs et nuls', 'Parti communiste', 'Parti Socialiste Unifié', ""Section Française de l'Internationale Ouvrière"", 'Radicaux socialistes', 'Radicaux centristes', '""Union pour la Nouvelle République', ' Union Pour le Travail ""', 'Divers gaullistes', '""Républicains Indépendants', 'Vème République""', '""Mouvement Républicain Populaire', ' Vème République""', 'Mouvement Républicain Populaire', 'Centre National des Indépendants', 'Modérés', 'Divers extrême droite', 'Poujadiste']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-31/5f4c8dfdb1b70a5b93b9665a/cdsp-legi1962t2-circ.csv,"[""39241"", ""48964"", ""36283"", ""41222"", ""42533"", ""47728"", ""42171"", ""41736"", ""48656"", ""44236"", ""36824"", ""57015"", ""40018"", ""32895"", ""47843"", ""30104"", ""44560"", ""30975"", ""45321"", ""48444"", ""35025"", ""34261"", ""61786"", ""31338"", ""62165"", ""29895"", ""25132"", ""38707"", ""34920"", ""28658"", ""35832"", ""29273"", ""45401"", ""43856"", ""36109"", ""39183"", ""41219"", ""33744"", ""38636"", ""64108"", ""34654"", ""29776"", ""51016"", ""30567"", ""51224"", ""41180"", ""50610"", ""38963"", ""35588"", ""37977"", ""37342"", ""38254"", ""33510"", ""43906"", ""41038"", ""39739"", ""52536"", ""35315"", ""42609"", ""35861"", ""44673"", ""59251"", ""53721"", ""37536"", ""51796"", ""52974"", ""47170"", ""40083"", ""45512"", ""22433"", ""23579"", ""55575"", ""53020"", ""53134"", ""47988"", ""57906"", ""34859"", ""48032"", ""40250"", ""41354"", ""42088"", ""45640"", ""45836"", ""41970"", ""47810"", ""52997"", ""39301"", ""49593"", ""47177"", ""38896"", ""41286"", ""37930"", ""40667"", ""48512"", ""43933"", ""45173"", ""40004"", ""29584"", ""47825"", ""50412""]",Ne sais pas
2431,longitude_l93,0.001,0.746,regularite,2a4f7375-e090-4fbb-bea4-ea280a2d1028,https://static.data.gouv.fr/resources/regularite-quotidienne-lignes-sncf/20200807-191535/regularite.csv,",",utf-8,regularite.csv,Régularité quotidienne lignes SNCF,"['date', 'famille_transport', 'ligne', 'regularite', 'explication']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-07/5f2d8e7db1b70a5b93b8ea12/regularite.csv,"[""94.5"", ""95.2"", ""97.1"", ""67.7"", ""100.0"", ""95.4"", ""33.3"", ""93.6"", ""92.2"", ""75.1"", ""88.3"", ""100.0"", ""80.7"", ""95.5"", ""100.0"", ""58.4"", ""92.3"", ""80.3"", ""85.7"", ""93.1"", ""84.5"", ""87.5"", ""60.0"", ""88.4"", ""94.4"", ""75.5"", ""57.1"", ""96.1"", ""98.6"", ""50.0"", ""99.5"", ""79.5"", ""89.9"", ""82.7"", ""83.8"", ""89.1"", ""70.6"", ""75.9"", ""100.0"", ""90.6"", ""85.3"", ""83.3"", ""93.9"", ""91.5"", ""81.8"", ""12.5"", ""86.7"", ""87.9"", ""100.0"", ""96.7"", ""62.9"", ""83.3"", ""92.9"", ""35.3"", ""90.0"", ""82.4"", ""81.1"", ""93.5"", ""38.9"", ""96.7"", ""87.5"", ""90.2"", ""100.0"", ""92.2"", ""98.2"", ""92.5"", ""100.0"", ""71.5"", ""85.9"", ""87.8"", ""92.8"", ""83.5"", ""77.2"", ""87.7"", ""78.8"", ""83.9"", ""53.3"", ""92.2"", ""99.4"", ""96.1"", ""90.2"", ""89.9"", ""92.2"", ""93.3"", ""65.3"", ""25.0"", ""99.5"", ""82.7"", ""93.1"", ""100.0"", ""75.3"", ""87.7"", ""100.0"", ""0.0"", ""92.7"", ""42.9"", ""94.0"", ""97.9"", ""100.0"", ""83.2""]",Ne sais pas
35512,url,0.0,0.48,description,f868cca6-8da1-4369-a78d-47463f19a9a3,https://static.data.gouv.fr/resources/catalogue-des-donnees-de-data-gouv-fr/20200815-074508/export-dataset-20200815-074508.csv,;,utf-8,export-dataset-20200815-074508.csv,Catalogue des données de data.gouv.fr,"['""id""', '""title""', '""slug""', '""url""', '""organization""', '""organization_id""', '""description""', '""frequency""', '""license""', '""temporal_coverage.start""', '""temporal_coverage.end""', '""spatial.granularity""', '""spatial.zones""', '""private""', '""featured""', '""created_at""', '""last_modified""', '""tags""', '""metric.discussions""', '""metric.issues""', '""metric.reuses""', '""metric.followers""', '""metric.views""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-16/5f38c742b1b70a5b93b917ab/export-dataset-20200815-074508.csv,"[""Organismes touristiques dans le Pas-de-Calais.\n\n\\\n\nCe jeu de donn\u00e9es est en N\u00e9erlandais."", ""Ce jeu de donn\u00e9es contient les p\u00e9rim\u00e8tres de d\u00e9limitation aux diff\u00e9rents stades de l&#x27;\u00e9laboration du PPRN. Ces p\u00e9rim\u00e8tres ont comme caract\u00e9ristique d&#x27;\u00eatre la cons\u00e9quence d&#x27;un acte officiel et de produire leurs effets \u00e0 compter d&#x27;une date d\u00e9finie. Il s&#x27;agit du :\r\n- p\u00e9rim\u00e8tre prescrit figurant dans l&#x27;arr\u00eat\u00e9 de prescription d&#x27;un PPR (naturel ou technologique) ;\r\n- p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;exposition aux risques qui correspond au p\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9glement\u00e9 par le PPR approuv\u00e9. Ce p\u00e9rim\u00e8tre approuv\u00e9 vaut servitude d&#x27;utilit\u00e9 publique (PM1 pour les PPRN et PM3 pour les PPRT) ;\r\n- p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;\u00e9tude qui correspond \u00e0 l&#x27;enveloppe dans laquelle ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s les al\u00e9as.\n\n__Origine__\n\nLes limites d&#x27;une zone r\u00e9glement\u00e9e sont repr\u00e9sent\u00e9es sur les documents graphiques du PPR. Les limites r\u00e9glementaires sont g\u00e9n\u00e9ralement cal\u00e9es sur les ph\u00e9nom\u00e8nes naturels, qui ne suivent ni le d\u00e9coupage cadastral ni les limites administratives. Un PPR d\u00e9termine les limites des diff\u00e9rentes zones r\u00e9glement\u00e9es en fonction de l&#x27;emprise calcul\u00e9e des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux. \r\nLa publication du standard est intervenue apr\u00e8s la prescription de la proc\u00e9dure PPR. Le ma\u00eetre d&#x27;oeuvre responsable de la gestion du PPR a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre le dossier pour produire les donn\u00e9es au format COVADIS. Cette production peut comporter de la reprise de donn\u00e9es g\u00e9ographiques pr\u00e9-existantes comme une part de num\u00e9risation.Cette m\u00e9tadonn\u00e9e pourra \u00eatre utilement compl\u00e9t\u00e9e des caract\u00e9ristiques sp\u00e9cifiques aux jeux de donn\u00e9es obtenus en indiquant si les recommandations de qualit\u00e9 (B.4) du standard ont \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es ou \u00e9ventuellement mesur\u00e9es, et en pr\u00e9cisant toute limite technique provoqu\u00e9e par le mode op\u00e9ratoire utilis\u00e9.\r\nLe PPRN  opposable est un document papier. Lors de la num\u00e9risation du trac\u00e9, le contour a \u00e9t\u00e9 recal\u00e9 sur le plan cadastral de la DGFiP tout en respectant au mieux le contour original.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT 47 (Direction D\u00e9partementale des Territoires de Lot-et-Garonne), DDT Lot-et-Garonne\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-c4c7bcba-9653-4d5b-8901-34fcece2ff3f)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Zone r\u00e9glement\u00e9e d&#x27;un PPRN](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?jeu&#x3D;N_ZONE_REG_PPRN_AAAANNNN_S)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/d0826a782a89f0f7c794000b045db28fa0598006)"", ""Equipements sportifs, espaces et sites de pratiques en Pays de la Loire : fiches \u00e9quipements.   \nLa base de recensement des \u00e9quipements sportifs du Minist\u00e8re de la ville, de la jeunesse et des sports (consultable [ici](http://www.res.sports.gouv.fr/)) est une nomenclature constitu\u00e9e d'installations dans lesquelles sont situ\u00e9s des \u00e9quipements auquels sont rattach\u00e9s des activit\u00e9s.  \nLa documentation compl\u00e8te est [ici](https://www.data.gouv.fr/s/resources/recensement-des-equipements-sportifs-espaces-et-sites-de-pratiques/20170419-162323/20170419_DocumentationRES_data.gouv.pdf).\n\n* * *\n\nCe jeu de donn\u00e9es est \u00e0 mettre en lien avec les autres fiches suivantes :   \n\n\n  * [Equipements sportifs, espaces et sites de pratiques en Pays de la Loire : activit\u00e9s des fiches \u00e9quipements](https:/../../../../explore/dataset/23440003400026_004-009_activites-des-fiches-equipements-rpdl/table/)\n  * [Equipements sportifs, espaces et sites de pratiques en Pays de la Loire : fiches installations](https:/../../../../explore/dataset/23440003400026_004-010_fiches-installations-rpdl/?disjunctive.comlib&disjunctive.inspartlibelle)"", ""POS rendu caduc (article L 174-3 du code de l&#x27;urbanisme). Retour au RNU depuis le 27/03/2017.\r\nLes p\u00e9rim\u00e8tres informatifs du plan d&#x27;occupation des sols (POS) sont num\u00e9ris\u00e9s conform\u00e9ment aux prescriptions nationales du CNIG. Ils repr\u00e9sentent les informations g\u00e9ographiques surfaciques ajout\u00e9es soit pour des raisons r\u00e8glementaires, soit \u00e0 titre d&#x27;information :\r\n- les informations surfaciques qui sont \u00e0 annexer aux documents d&#x27;urbanisme conform\u00e9ment aux articles R123-13 et R123-14 du code de l&#x27;urbanisme ;\r\n- les informations surfaciques report\u00e9es sur les documents graphiques \u00e0 titre d&#x27;information.\r\nDans ce jeu de donn\u00e9es se trouvent les informations surfaciques de TYPE 04 (p\u00e9rim\u00e8tres de droit de pr\u00e9emption urbain) et 05 (zones d&#x27;am\u00e9nagement diff\u00e9r\u00e9) si elles figurent sur les documents graphiques du POS.\n\n__Origine__\n\nReconstruction par digitalisation \u00e0 l&#x27;\u00e9cran des informations surfaciques (p\u00e9rim\u00e8tres de droit de pr\u00e9emption urbain et zones d&#x27;am\u00e9nagement diff\u00e9r\u00e9) qui figurent sur les documents graphiques du PLU. La num\u00e9risation suit les prescriptions nationales du standard CNIG (octobre 2014). Le r\u00e9f\u00e9rentiel g\u00e9ographique cadastral est la BD Parcellaire fournie par l&#x27;IGN.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Ari\u00e8ge\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-6e3cfefe-4d5e-4488-a317-c85fa2a9e5b2)\n * [CNIG POS-PLU octobre 2014](http://cnig.gouv.fr/?page_id&#x3D;2732)\n * [URL de base des services wms/wfs sur internet](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/wxs?map&#x3D;/opt/data/carto/geoide-catalogue/1.4/org_37958/edf333f3-689e-43a1-bb8d-8c5739e180b8.internet.map)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/4d59347c477a4ad5da4198d38e3ffad922a03782)"", ""Couche g\u00e9ographique d\u00e9crivant les stations V\u00e9ligo d'\u00cele-de-France. \n\n**D\u00e9finition**\n\nV\u00e9ligo est un service de stationnement de v\u00e9los offrant des abris en libre-service et des consignes collectives s\u00e9curis\u00e9es.   \nPour en savoir plus sur le service V\u00e9ligo : <http://www.stif.org/presse-et-publications/publications/les-publications-du-stif/article/veligo.html>. \n\n**G\u00e9n\u00e9alogie**\n\nRelev\u00e9 GPS de l'emplacement des stations communiqu\u00e9 lors des travaux de cr\u00e9ation de la station V\u00e9ligo. \n\n**Qualit\u00e9**\n\nLe point est positionn\u00e9 \u00e0 l'emplacement de la station. \n\n**Modifications r\u00e9centes**\n\nOctobre 2016\u00a0:   \n>\u00a0Ajout des nouvelles stations mises en service, et diffusion des stations en projet. [Voir la carte interactive](http://www.stif.info/carte-veligo.html \""voir la carte interactive\"")   \n>\u00a0L'information des tarifs n'est plus propos\u00e9e directement dans la donn\u00e9e\u00a0; il faut se rendre sur le site du gestionnaire pour la conna\u00eetre.   \n\u00a0  \nMars 2017\u00a0: mise \u00e0 jour de la donn\u00e9e suite \u00e0 mise en service de nouvelles stations."", ""Localisation de l&#x27;emprise des casernes de pompiers - service d\u00e9partemental-m\u00e9tropolitain d\u2019incendie et de secours (SDMIS)\n\n__Origine__\n\nLes lieux (surfaces ou points) sont d\u00e9compos\u00e9s par th\u00e8mes et sous-th\u00e8mes \u00e0 partir des lieux surfaciques et ponctuels de la base &quot;Lieux et \u00e9difices&quot;\r\nDes mises \u00e0 jour sont assur\u00e9es par des campagnes r\u00e9guli\u00e8re de v\u00e9rification.\r\nLa pr\u00e9cision de localisation ne peut exc\u00e9der celle du cadastre num\u00e9ris\u00e9 sur lequel sont saisies ces donn\u00e9es. Les contours des lieux peuvent ne pas correspondre exactement \u00e0 l&#x27;emprise des entit\u00e9s r\u00e9elles sur le terrain.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nM\u00e9tropole de Lyon\n\n__Liens annexes__\n\n * [adr_voie_lieu.adrsecours/all.json](https://download.data.grandlyon.com/ws/grandlyon/adr_voie_lieu.adrsecours/all.json)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/cda6cd14e6ed30f9f9e967cda074cf8aa80e35a7)"", ""La loi Barnier du 2 f\u00e9vrier 1995 conf\u00e8re aux PSS un statut de plan de pr\u00e9vention des risques (PPR), les rendant par cons\u00e9quent opposables au tiers. Le PSS est un document qui instaure une servitude d&#x27;utilit\u00e9 publique affectant l&#x27;utilisation du sol. Il permet \u00e0 l&#x27;administration de s&#x27;opposer \u00e0 toute action ou ouvrage susceptibles de faire obstacle au libre \u00e9coulement des eaux ou \u00e0 la conservation des champs d&#x27;inondation (article R425-21 du Code de l&#x27;Urbanisme).\n\n__Origine__\n\nCes couches sont issues de la num\u00e9risation des zones r\u00e9glement\u00e9es figurant sur les plans originaux du PSS de 1956 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du 1/ 25 000. Ces limites sont g\u00e9n\u00e9ralement cal\u00e9es sur les ph\u00e9nom\u00e8nes naturels, qui ne suivent ni le d\u00e9coupage cadastral ni les limites administratives.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Ari\u00e8ge, DDT Meurthe-et-Moselle\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-ldd-290f1079-e233-4096-8c50-bfa6ffdc71fb)\n * [Carte dynamique Consulta\u2019Risques](http://carto.geo-ide.application.developpement-durable.gouv.fr/595/RISQ_CONSULT.map)\n * [Les services de l\u2019\u00c9tat en Meurthe-et-Moselle](http://www.meurthe-et-moselle.gouv.fr/Politiques-publiques/Prevention-des-risques/Prevention-des-risques)\n * [URL de base des services wms/wfs sur internet](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/wxs?map&#x3D;/opt/data/carto/geoide-catalogue/1.4/org_38050/fr-120066022-orphan-dd778b64-f173-4504-b21c-709496df7376.internet.map)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/6ed3bb2f1f67484e11afd056e716a2bfdfa3a31f)"", ""Ensemble des donn\u00e9es SIG et PDF des Documents d&#x27;Urbanisme du Plan Local d&#x27;Urbanisme de ALLEX 26006 - PLU approuv\u00e9 le 27/06/2017 \u2013 caract\u00e8re ex\u00e9cutoire le 30/07/2017- FIN de VALIDITE : 31/10/2017 Mise \u00e0 jour SUP\n\n__Origine__\n\nPLU approuv\u00e9 le 27/06/2017 \u2013 caract\u00e8re ex\u00e9cutoire le 30/07/2017- FIN de VALIDITE : 31/10/2017 Mise \u00e0 jour SUP\r\nR\u00e9f\u00e9rentiel de saisie : PCI-Vecteur - Origine DGFiP Cadastre \u00a9 Droits de l&#x27;Etat r\u00e9serv\u00e9s \u00ae 2017\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Dr\u00f4me\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-ldd-f0df9e93-ecb6-415f-af5b-07ea8908dcbb)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Plan local d&#x27;urbanisme v2.0](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?lot&#x3D;Plan-local-d-urbanisme-v2.0)\n * [URL de base des services wms/wfs sur internet](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/wxs?map&#x3D;/opt/data/carto/geoide-catalogue/1.4/org_37990/fr-120066022-orphan-89105f02-36cf-4a01-a7b3-91842da317e3.internet.map)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/472dae147ce4a7ddb0bc4d8103784bbfba5f685b)"", ""L'agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 des m\u00e9dicaments et de produits de sant\u00e9 (ANSM), qui s'est substitu\u00e9e en 2012 \u00e0 l'agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire et des produits de sant\u00e9, a pour missions d'\u00e9valuer leurs b\u00e9n\u00e9fices et leurs risques et de garantir leur s\u00e9curit\u00e9 en continu. Sur sa mission d\u2019autorisation d\u2019essais cliniques et de mise sur le march\u00e9 des m\u00e9dicaments, l\u2019ANSM doit consolider son influence scientifique en Europe, ce qui suppose aussi de r\u00e9duire le nombre des comit\u00e9s de protection des personnes. Sur sa mission de vigilance, l'ANSM gagnerait \u00e0 renforcer l'exigence de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire pour les dispositifs m\u00e9dicaux, et les moyens consacr\u00e9s aux produits cosm\u00e9tiques devraient \u00eatre \u00e9toff\u00e9s. La relation entre les administrations de tutelle et l\u2019agence devrait s\u2019inscrire dans un cadre contractuel renouvel\u00e9. Le transfert du financement \u00e0 l\u2019assurance maladie, d\u00e9cid\u00e9 pour 2020, devrait faciliter cette \u00e9volution. Enfin, pour maintenir la confiance des citoyens, l'ANSM doit poursuivre son effort de transparence et renforcer ses contr\u00f4les en interne.\n\nLa Cour formule huit recommandations \u00e0 cet effet."", ""Cette table liste les diff\u00e9rents corridors \u00e9cologiques qui assurent des connexions entre des r\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9, offrant aux esp\u00e8ces des conditions favorables \u00e0 leur d\u00e9placement et \u00e0 l\u2019accomplissement de leur cycle de vie. (article R. 317-19 III du code de l\u2019environnement). Ces corridors repr\u00e9sentent des principes de connexion entre r\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9. Leur localisation doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9e au niveau local.\n\n__Origine__\n\nCorridors \u00e9cologiques issues de la concertation en atelier de deuxi\u00e8me vague des acteurs de la r\u00e9gion.\r\n\r\nIl a \u00e9t\u00e9 convenu que les \u00ab enveloppes de mailles \u00bb seront utilis\u00e9es comme support pour l\u2019identification des corridors \u00e9cologiques. Cependant, les enveloppes foresti\u00e8res de niveau 4 ne sont pas retenues par le comit\u00e9 d\u2019expert. De plus, les enveloppes de niveaux 3 sont affich\u00e9es en hachures pour retranscrire le caract\u00e8re diffus de la sous-trame.\r\n\r\nLes r\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9 sont repr\u00e9sent\u00e9s de la m\u00eame couleur, qu\u2019ils appartiennent \u00e0 la Trame Verte ou \u00e0 la Trame Bleue.\r\n\r\nConcernant la Trame Bleue, les cours d\u2019eau de la BD CARTHAGE\u00a9 et les zones humides d\u2019importance nationale sont propos\u00e9s comme corridors \u00e9cologiques.\r\n\r\nLa fragmentation est repr\u00e9sent\u00e9e de deux mani\u00e8res : la fragmentation lin\u00e9aire (niveaux 1 \u00e0 3) et surfacique (t\u00e2che urbaine) pour la Trame Verte. Pour la Trame Bleue, c\u2019est le R\u00e9f\u00e9rentiel des Obstacles \u00e0 l\u2019Ecoulement qui est utilis\u00e9.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nBiotope, DREAL Pays de la Loire\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/314bd298ead2f521187279fe9033f32fadd70dcf)"", ""Tableaux statistiques : r\u00e9partition des \u00e9tudiants inscrits en STS, classes de mise \u00e0 niveau ou DMA par sp\u00e9cialit\u00e9 de formation.\r\n"", ""Pour les PPR naturels, le code de l&#x27;environnement d\u00e9finit deux cat\u00e9gories de zones (L562-1) : les zones expos\u00e9es aux risques et les zones qui ne sont pas directement expos\u00e9es aux risques mais sur lesquelles des mesures peuvent \u00eatre pr\u00e9vues pour \u00e9viter d&#x27;aggraver le risque.\r\nEn fonction du niveau d&#x27;al\u00e9a, chaque zone fait l&#x27;objet d&#x27;un r\u00e8glement opposable. Les r\u00e8glements distinguent g\u00e9n\u00e9ralement trois types de zones :\r\n1- les \u00ab zones d&#x27;interdiction de construire \u00bb, dites \u00ab zones rouges \u00bb, lorsque le niveau d&#x27;al\u00e9a est fort et que la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale est l&#x27;interdiction de construire ;\r\n2- les \u00ab zones soumises \u00e0 prescriptions \u00bb, dites \u00ab zones bleues \u00bb, lorsque le niveau d&#x27;al\u00e9a est moyen et que les projets sont soumis \u00e0 des prescriptions adapt\u00e9es au type d&#x27;enjeu ;\r\n3- les zones non directement expos\u00e9es aux risques mais o\u00f9 des constructions, des ouvrages, des am\u00e9nagements ou des exploitations agricoles, foresti\u00e8res, artisanales, commerciales ou industrielles pourraient aggraver des risques ou en provoquer de nouveaux, soumises \u00e0 interdictions ou prescriptions (cf. article L562-1 du Code de l&#x27;environnement) . Cette derni\u00e8re cat\u00e9gorie ne s&#x27;applique qu&#x27;aux PPR naturels.\n\n__Origine__\n\nLes limites d&#x27;une zone r\u00e9glement\u00e9e sont repr\u00e9sent\u00e9es sur les documents graphiques du PPR. Les limites r\u00e9glementaires sont g\u00e9n\u00e9ralement cal\u00e9es sur les ph\u00e9nom\u00e8nes naturels, qui ne suivent ni le d\u00e9coupage cadastral ni les limites administratives. Un PPR d\u00e9termine les limites des diff\u00e9rentes zones r\u00e9glement\u00e9es en fonction de l&#x27;emprise calcul\u00e9e des ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux du site.Certains PPR peuvent parfois contenir des r\u00e8glements associ\u00e9s \u00e0 des figur\u00e9s lin\u00e9aires ou ponctuels (cavit\u00e9s, axe de ruissellement...). Les primitives graphiques lin\u00e9aire et ponctuelle sont \u00e0 utiliser respectivement dans ces cas de figure.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Haute-Savoie\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue HTML des m\u00e9tadonn\u00e9es sur internet](http://catalogue.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/catalogue/srv/fre/catalog.search#/metadata/fr-120066022-jdd-a8156ce7-45f0-458c-a46f-6a30fc6bdcab)\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-a8156ce7-45f0-458c-a46f-6a30fc6bdcab)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Zone r\u00e9glement\u00e9e d&#x27;un PPRN](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?jeu&#x3D;N_ZONE_REG_PPRN_AAAANNNN_S)\n * [URL de base des services wms/wfs sur internet](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/wxs?map&#x3D;/opt/data/carto/geoide-catalogue/1.4/org_38090/1b6e51ab-354a-4434-b3c1-c8da7e2659f9.internet.map)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/1f630d1009bed86393e4e59e66c96e22c84007ea)"", ""Cette donn\u00e9e renseigne l\u2019emplacement g\u00e9ographique de certains types d\u2019espaces verts. Il s\u2019agit en particulier des abords de b\u00e2timent, des abords de voirie, des berges de rivi\u00e8re et des jardini\u00e8res. Le fichier contient des informations compl\u00e9mentaires sur chacun des espaces, comme la v\u00e9g\u00e9tation pr\u00e9sente, les diff\u00e9rents types de fermeture, ou encore les points d\u2019acc\u00e8s."", ""Cette donn\u00e9e renseigne l\u2019emplacement des bassins versants pr\u00e9sents sur la commune de Montpellier. Un bassin versant se d\u00e9finit comme une \u00e9tendue sur laquelle l\u2019eau s\u2019\u00e9coule de mani\u00e8re continue d\u2019amont en aval (rivi\u00e8re fleuve), ainsi que des cr\u00eates aux vall\u00e9es. On peut aussi parler de bassin hydrographique."", ""D\u00e9claration du profil acheteur"", ""\u00c0 l'occasion de sa #DataSession, la Cour des comptes a d\u00e9cid\u00e9 de mettre \u00e0 disposition la liste des organismes soumis obligatoirement \u00e0 son contr\u00f4le.\n\nCette liste, \u00e0 date de mai 2016, pr\u00e9cise, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la nature juridique de l'organisme contr\u00f4l\u00e9 et la chambre de la Cour comp\u00e9tente pour un \u00e9ventuel contr\u00f4le. Elle est susceptible d'\u00e9voluer et de conna\u00eetre des modifications ou corrections.\n\nElle ne signifie pas que tous ces organismes ont \u00e9t\u00e9 ou vont \u00eatre contr\u00f4l\u00e9s. Elle signifie qu'ils sont tous susceptibles d'\u00eatre contr\u00f4l\u00e9s. La Cour des comptes d\u00e9termine chaque ann\u00e9e en toute ind\u00e9pendance, son programme de travail, qui est arr\u00eat\u00e9 par le Premier pr\u00e9sident.\n\nLa Cour veillera \u00e0 garder cette liste aussi \u00e0 jour que possible."", ""Ce jeu de donn\u00e9es est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 partir des informations sur les mosa\u00efques qui composent la [BD Ortho](http://professionnels.ign.fr/bdortho) produite par l'IGN.\n\nC'est une agr\u00e9gation des fichiers \""Mosaique\"" disponible dans la [BD Ortho 5m](http://professionnels.ign.fr/bdortho-5m) diffus\u00e9e sous Licence Ouverte. Les emprises ayant la m\u00eame date et heure de prise de vue ont \u00e9t\u00e9 fusionn\u00e9es.\n\nIl permet de connaitre la fra\u00eecheur des images a\u00e9riennes composant la BD Ortho, mais aussi par exemple de calculer la position du soleil lors de la prise de vue et donc les orientations et longueurs des ombres port\u00e9es voire d'autres calculs sur les ombres.\n\n![](http://data.cquest.org/ortho/datation_bdortho5m_medium.png)\n\n(vert: les prises de vues les plus r\u00e9centes, rouge: les plus anciennes)"", ""Outre le zonage r\u00e9glementaire (Zonage PLUI de la CARENE), les documents graphiques font appara\u00eetre un certain nombre de prescriptions faisant l'objet d'une repr\u00e9sentation graphique: secteurs \u00e0 diversit\u00e9 commerciale, espaces bois\u00e9s class\u00e9s, emplacements r\u00e9serv\u00e9s, secteurs \u00e0 densit\u00e9 minimale de construction, terrains cultiv\u00e9s \u00e0 prot\u00e9ger, secteurs avec taille minimale de logements, secteurs de majoration de constructibilit\u00e9, etc."", ""Sur le territoire de la Gironde et par commune, prix TTC du service de l'eau potable au m\u00b3 pour une facture type de 120 m\u00b3"", ""Cette couche contient les p\u00e9rim\u00e8tres d&#x27;exposition au risque du plan de pr\u00e9vention des risques naturels de Brazey-en-Plaine\n\n__Origine__\n\nLes niveaux de bruit \u00e9mis par une infrastructure donn\u00e9e au cours d\u2019une journ\u00e9e moyenne sont \u00e9valu\u00e9s au moyen de mod\u00e8les num\u00e9riques produisant des courbes isophones traduites en zones de bruit, selon l&#x27;indice recommand\u00e9 pour tous les modes de transport au niveau europ\u00e9en, \u00e0 savoir l&#x27;indice Lden et l&#x27;indice Ln.Les courbes isophones, d\u00e9crites par la ressource N_BRUIT_ISOPHONE_L servent ainsi \u00e0 d\u00e9limiter les fronti\u00e8res externes et le cas \u00e9ch\u00e9ant internes des zones de bruit par plages d&#x27;indices.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT C\u00f4te-d&#x27;Or\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-fccee4ca-57ea-4bf3-b2e8-bcd4894e9346)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Table d\u00e9crivant les Zones de Bruit de (\u00e0 compl\u00e9ter)](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?jeu&#x3D;N_BRUIT_ZBR_INFRA_S)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/6629d6cb2c626dd2d582bd112216371fd86f7556)"", ""Le Code de l&#x27;urbanisme d\u00e9finit quatre types de zones r\u00e8glement\u00e9es dans le plan local d&#x27;urbanisme (R.123-5 \u00e0 8)\u00a0: les zones urbaines (U), les zones \u00e0 urbaniser (AU), les zones agricoles (A) et les zones naturelles et foresti\u00e8res (N). Ces zones sont d\u00e9limit\u00e9es sur un ou plusieurs documents graphiques. A chaque zone est attach\u00e9 un r\u00e8glement. Le r\u00e8glement peut fixer des r\u00e8gles diff\u00e9rentes, selon que la destination des constructions concerne l&#x27;habitation, l&#x27;h\u00e9bergement h\u00f4telier, les bureaux, le commerce, l&#x27;artisanat, l&#x27;industrie, l&#x27;exploitation agricole ou foresti\u00e8re ou la fonction d&#x27;entrep\u00f4t. Ces cat\u00e9gories sont limitatives (art R.123-9).Sont class\u00e9s en zones U les secteurs d\u00e9j\u00e0 urbanis\u00e9s o\u00f9 les \u00e9quipements publics existants ou en cours de r\u00e9alisation ont une capacit\u00e9 suffisante pour desservir les constructions \u00e0 implanter.Peuvent \u00eatre class\u00e9s en zones AU, les secteurs \u00e0 caract\u00e8re naturel de la commune destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre ouverts \u00e0 l&#x27;urbanisation selon que les \u00e9quipements existants \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie sont ou non suffisants pour desservir les constructions \u00e0 implanter. On distingue deux types de zone AU\u00a0: les zones AU \u00ab\u00a0constructibles\u00a0\u00bb et les zones AU \u00ab\u00a0inconstructibles\u00a0\u00bb.Peuvent \u00eatre class\u00e9s en zones A, les secteurs de la commune, \u00e9quip\u00e9s ou non, \u00e0 prot\u00e9ger en raison du potentiel agronomique, biologique ou \u00e9conomique des terres agricoles.Peuvent \u00eatre class\u00e9s en zones N, les secteurs de la commune \u00e9quip\u00e9s ou non, \u00e0 prot\u00e9ger en raison soit de la qualit\u00e9 des sites, des milieux naturels, des paysages et de leur int\u00e9r\u00eat, notamment du point de vue esth\u00e9tique, historique ou \u00e9cologique, soit de l&#x27;existence d&#x27;une exploitation foresti\u00e8re, soit de leur caract\u00e8re d&#x27;espaces naturels.- A l&#x27;int\u00e9rieur des zones N, peuvent \u00eatre d\u00e9limit\u00e9s\u00a0:des p\u00e9rim\u00e8tres dans lesquels des possibilit\u00e9s de transfert de droit \u00e0 construire pourront s&#x27;effectuer (transfert de COS),- des secteurs de taille et de capacit\u00e9 limit\u00e9es o\u00f9 des constructions sont possibles sous condition d&#x27;implantation et de densit\u00e9.\n\n__Origine__\n\nLes limites d&#x27;une zone sont repr\u00e9sent\u00e9es sur les documents graphiques du PLU ou du POS. Elles correspondent g\u00e9n\u00e9ralement aux limites d&#x27;un agr\u00e9gat de parcelles cadastrales. La g\u00e9om\u00e9trie des parcelles cadastrales est une donn\u00e9e issue du r\u00e9f\u00e9rentiel g\u00e9ographique cadastral choisi au moment de l&#x27;\u00e9laboration du document d&#x27;urbanisme. Ce r\u00e9f\u00e9rentiel g\u00e9ographique cadastral peut \u00eatre soit la BD Parcellaire fournie par l&#x27;IGN, soit le plan cadastral informatis\u00e9 (PCI) fourni par la DGI.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDTM Somme\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-16cb77b0-b180-4470-85b0-978476eefe36)\n * [Service de t\u00e9l\u00e9chargement associ\u00e9](http://atom.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/atomMetadata/GetResourceDescription?id&#x3D;dd956bbcb390dfff3afa158cbb2d40f6&amp;scope&#x3D;INTERNET)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Zone d&#x27;un PLU](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?jeu&#x3D;N_ZONE_URBA_ccccc)\n * [T\u00e9l\u00e9chargement direct du jeu et des documents associ\u00e9s](http://atom.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/atomArchive/GetResource?id&#x3D;dd956bbcb390dfff3afa158cbb2d40f6&amp;full&#x3D;true)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/da565ef80842616fcc796aa86a89a00760e376a9)"", ""Meudon ouvre ses comptes administratifs depuis 2012. Ce tableur pr\u00e9sente les d\u00e9penses et recettes d'investissement pour les fonctions enseignement et formation."", ""Ce tableur regroupe la deuxi\u00e8me partie des recettes d'investissement en d\u00e9tails : les virements de la section de fonctionnement, les op\u00e9rations d'ordre de transferts entre sections, les pr\u00e9l\u00e8vements provenant de la section de fonctionnement et les op\u00e9rations patrimoniales. Chaque poste budg\u00e9taire est d\u00e9taill\u00e9 en quatre parties : les cr\u00e9dits ouverts, les titres \u00e9mis, les restes \u00e0 r\u00e9aliser et les cr\u00e9dits annul\u00e9s. Meudon ouvre ses comptes administratifs depuis 2012. Chaque tableau d\u00e9taillant les d\u00e9penses et recettes, fonction par fonction, en fonctionnement et investissement, est ouvert sous forme de tableau CSV."", ""Ce jeu de donn\u00e9es contient les p\u00e9rim\u00e8tres des communes rattach\u00e9es \u00e0 une Op\u00e9ration Programm\u00e9e d&#x27;Am\u00e9lioration de l&#x27;Habitat (OPAH) de la r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine.\r\nATTENTION : ce jeu de donn\u00e9es n&#x27;est pas exhaustif sur le p\u00e9rim\u00e8tre Nouvelle-Aquitaine, il concerne le p\u00e9rim\u00e8tre des communes de l&#x27;ex-r\u00e9gion Aquitaine.\r\n\r\nCr\u00e9\u00e9es en 1977, les Op\u00e9rations Programm\u00e9es d&#x27;Am\u00e9lioration de l&#x27;Habitat (OPAH) constituent depuis trente ans l&#x27;outil principal par lequel est r\u00e9alis\u00e9e la r\u00e9habilitation des centres urbains et des bourgs ruraux.\r\nD&#x27;autres outils ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour r\u00e9pondre \u00e0 des sp\u00e9cificit\u00e9s territoriales, techniques et sociales : d\u00e9clinaison des OPAH (rurale, urbaine, copropri\u00e9t\u00e9s d\u00e9grad\u00e9s), Programmes d&#x27;Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral (PIG) et Programmes Sociaux Th\u00e9matiques (PST).\r\nUne Op\u00e9ration Programm\u00e9e d&#x27;Am\u00e9lioration de l&#x27;Habitat (OPAH) a pour objectif de r\u00e9habiliter le patrimoine b\u00e2ti et d&#x27;am\u00e9liorer le confort des logements par le biais de subventions, ainsi que de requalifier dans son ensemble un quartier, une ville, ou un secteur rural. Elles tendent \u00e0 am\u00e9liorer l&#x27;offre de logements, en particulier locatif et ainsi \u00e0 maintenir ou \u00e0 d\u00e9velopper les services de voisinage dans le respect du PLH. L&#x27;OPAH r\u00e9pond avant tout \u00e0 un projet local, port\u00e9 par la collectivit\u00e9 territoriale concern\u00e9e, que l&#x27;\u00c9tat soutient au titre des enjeux de solidarit\u00e9 nationale et de lutte contre l&#x27;exclusion par le logement, dont il est porteur.\r\nLes OPAH sont con\u00e7ues et mises en \u0153uvre conjointement par l&#x27;\u00c9tat (le pr\u00e9fet de R\u00e9gion fixe les priorit\u00e9s et r\u00e9partit les aides), l&#x27;Agence Nationale de l&#x27;H abitat (ANAH) et les collectivit\u00e9s qui signent une convention. Cette convention pr\u00e9cise notamment les p\u00e9rim\u00e8tres d&#x27;intervention : la collectivit\u00e9 concern\u00e9e d\u00e9limite ces p\u00e9rim\u00e8tres et y fixe les objectifs, en concertation avec l&#x27;ANAH.\r\nLes OPAH peuvent se d\u00e9rouler sur 5 ans (d\u00e9lai maximal) avec un minimum de 3 ans.\r\nLes OPAH sont d\u00e9finies l\u00e9gislativement par l&#x27;article L303-1 du code de la construction et de l&#x27;habitation (CCH).\r\nVoir aussi : http://www.lesopah.fr/\n\n__Origine__\n\nCe JDD a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sur le p\u00e9rim\u00e8tre de la r\u00e9gionNouvelle-Aquitaine lors du chantier d\u2019harmonisation des patrimoines en juillet 2016. Il est produit \u00e0 partir des donn\u00e9es de l&#x27;ex-r\u00e9gion Aquitaine.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDREAL Nouvelle-Aquitaine\n\n__Liens annexes__\n\n * [panierDownloadFrontalParametrage](https://catalogue.sigena.fr/geosource/panierDownloadFrontalParametrage?LAYERIDTS&#x3D;3933706)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/d354ceea92fe2a12c085e89fb7432af4fa72cedf)"", ""\n\nDRIAS a pour vocation de mettre \u00e0 disposition des projections climatiques r\u00e9gionalis\u00e9es r\u00e9alis\u00e9es dans les laboratoires fran\u00e7ais de mod\u00e9lisation du climat (IPSL, CERFACS, CNRM-GAME). Les informations climatiques sont d\u00e9livr\u00e9es sous diff\u00e9rentes formes graphiques ou num\u00e9riques.\n\nDriasles futurs du climat propose une d\u00e9marche d\u2019appropriation en trois \u00e9tapes : l\u2019Espace Accompagnement pr\u00e9sente un guide d\u2019utilisation et de bonnes pratiques pour les projections climatiques. L\u2019Espace D\u00e9couverte permet de visualiser et g\u00e9olocaliser les projections climatiques au plus pr\u00e8s de chez vous, en m\u00e9tropole comme outre-mer : vous avez acc\u00e8s \u00e0 toutes les informations fournies par les mod\u00e8les de climat, pour les sc\u00e9narios les plus r\u00e9cents (RCP) pr\u00e9sent\u00e9s dans le dernier rapport du GIEC. Enfin, l\u2019Espace Donn\u00e9es et Produits vous permet de t\u00e9l\u00e9charger ces param\u00e8tres et indices climatiques sous forme de donn\u00e9es num\u00e9riques.\n"", ""Couche de points repr\u00e9sentant les structures intervenant sur le domaine de l&#x27;emploi, de droit commun ou sectorielles.\n\n__Origine__\n\nDonn\u00e9es compil\u00e9es par l&#x27;EPT Grand-Orly Seine Bi\u00e8vre pour ses besoins propres.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nEPT Grand-Orly Seine Bi\u00e8vre\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/6678a40f1aa7b5480378b96429b1ea785a236c8b)"", ""Le dispositif d&#x27;aides FEADER (fonds europ\u00e9en agricole pour le d\u00e9veloppement rural) 2007-2013 pr\u00e9voit un accompagnement des exploitations s&#x27;engageant (y compris pour partie) dans une d\u00e9marche de : \r\n- pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 en zone Natura 2000 (mesure 214 I1), \r\n- modification de pratiques agricoles sur des bassins prioritaires et o\u00f9 la gestion quantitative ou qualitative de la ressource en eau est n\u00e9cessaire (mesure 214 I2), \r\n- pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 ou les paysages, ou de protection des zones humides ou de pr\u00e9vention de l\u2019\u00e9rosion des sols (mesure 214 I3).\r\n\r\nPour l&#x27;instruction et le calcul de l&#x27;aide, les exploitants fournissent les points (arbre isol\u00e9, une mare, etc.) qu&#x27;ils engagent dans cette mesure agro-environnementale. Ces points portent les obligations d\u00e9finies dans le cahier des charges de la mesure sur laquelle ils sont engag\u00e9s. \r\n\r\nLes donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 rendues anonymes.\n\n__Origine__\n\nSaisie sur fonds de photographies a\u00e9riennes par les directions d\u00e9partementales des territoires des \u00e9l\u00e9ments surfaciques engag\u00e9s par les exploitants (toute mesure agroenvironnementale confondue).\r\n\r\nExtraction des donn\u00e9es, puis assemblage des 8 tables d\u00e9partementales.\r\n\r\nExtraction des \u00e9l\u00e9ments surfaciques engag\u00e9s dans une mesure agroenvironnementale territorialis\u00e9e et traitement pour rendre les donn\u00e9es anonymes.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDirection R\u00e9gionale de l&#x27;Alimentation de l&#x27;Agriculture et de la For\u00eat d&#x27;Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes (Direction R\u00e9gionale de l&#x27;Alimentation de l&#x27;Agriculture et de la For\u00eat d&#x27;Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes (DRAAF Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes))\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/5abcfdc0d9f53a14defac2caf8a08560c587783f)"", ""Ensemble des donn\u00e9es parlementaires sur les d\u00e9put\u00e9s. Informations extraites du site de l'Assembl\u00e9e nationale et du Journal Officiel pour la constitution du site http://NosDeputes.fr\nCes donn\u00e9es comprennent toutes les informations disponibles sur chaque d\u00e9put\u00e9, toutes les questions et interventions en s\u00e9ance publique et en commissions ainsi que tous les amendements, propositions de lois et rapports produits depuis le d\u00e9but de la l\u00e9gislature.\nCes donn\u00e9es sont celles en date du 1er du mois en cours et sont remises \u00e0 jour mensuellement.\n\nUne API est \u00e9galement disponible pour acc\u00e9der aux donn\u00e9es : http://cpc.regardscitoyens.org/trac/wiki/API"", ""150 clous, orn\u00e9s d'une hermine, sont diss\u00e9min\u00e9s dans les rues de la Cit\u00e9 Corsaire. Ils mat\u00e9rialisent un parcours historique jalonn\u00e9 de 42 bornes explicatives (dont les donn\u00e9es ouvertes sont disponibles [ici](https://www.data.gouv.fr/fr/datasets/parcours-historique-saint-malo-intra-muros/)).\r\nLe trac\u00e9 de ce parcours est t\u00e9l\u00e9chargeable ci-dessous.\r\n\r\n![entrez la description de l'image ici](http://www.ville-saint-malo.fr/fileadmin/saintmalo/MEDIA/Grand_projets/opendata/plot_hermine.png \""entrez le titre de l'image ici\"")\r\n\r\nL'hermine repr\u00e9sente les armoiries de la Ville de Saint-Malo, et rappelle son appartenance au duch\u00e9 de Bretagne."", ""Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou occasionnelle du spectacle vivant dans le Val-de-Marne.\n\n **Structure des donn\u00e9es**  \nnom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site internet ; g\u00e9olocalisation (WGS84)."", ""POS rendu caduc (article L 174-3 du code de l&#x27;urbanisme). Retour au RNU depuis le 27/03/2017.\r\nLes p\u00e9rim\u00e8tres informatifs du plan d&#x27;occupation des sols (POS) sont num\u00e9ris\u00e9s conform\u00e9ment aux prescriptions nationales du CNIG. Ils repr\u00e9sentent les informations g\u00e9ographiques surfaciques ajout\u00e9es soit pour des raisons r\u00e8glementaires, soit \u00e0 titre d&#x27;information :\r\n- les informations surfaciques qui sont \u00e0 annexer aux documents d&#x27;urbanisme conform\u00e9ment aux articles R123-13 et R123-14 du code de l&#x27;urbanisme ;\r\n- les informations surfaciques report\u00e9es sur les documents graphiques \u00e0 titre d&#x27;information.\r\nDans ce jeu de donn\u00e9es se trouvent les informations surfaciques de TYPE 04 (p\u00e9rim\u00e8tres de droit de pr\u00e9emption urbain) et 05 (zones d&#x27;am\u00e9nagement diff\u00e9r\u00e9) si elles figurent sur les documents graphiques du POS.\n\n__Origine__\n\nReconstruction par digitalisation \u00e0 l&#x27;\u00e9cran des informations surfaciques (p\u00e9rim\u00e8tres de droit de pr\u00e9emption urbain et zones d&#x27;am\u00e9nagement diff\u00e9r\u00e9) qui figurent sur les documents graphiques du PLU. La num\u00e9risation suit les prescriptions nationales du standard CNIG (octobre 2014). Le r\u00e9f\u00e9rentiel g\u00e9ographique cadastral est la BD Parcellaire fournie par l&#x27;IGN.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Ari\u00e8ge\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-fd8dc1ad-1437-4f7c-a8f2-d957c8af6949)\n * [CNIG POS-PLU octobre 2014](http://cnig.gouv.fr/?page_id&#x3D;2732)\n * [URL de base des services wms/wfs sur internet](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/wxs?map&#x3D;/opt/data/carto/geoide-catalogue/1.4/org_37958/a4edcdf5-c994-4440-bceb-968e2930a741.internet.map)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/a6ad474e9d386c38f9acacc60c25ec944eba2a7e)"", ""Ce jeu de donn\u00e9es est issu du capteur n\u00b0 13 situ\u00e9 sur le site des centres de loisirs municipaux (Quartier Pech David \u00e0 Toulouse) qui fait parti d'un r\u00e9seau de stations m\u00e9t\u00e9o situ\u00e9es sur la m\u00e9tropole Toulousaine en vue d'\u00e9tudier le ph\u00e9nom\u00e8ne d'Ilot de Chaleur Urbain (ICU)"", ""Les servitudes d&#x27;utilit\u00e9 publique (SUP) de type AC2 d\u00e9coulent de l&#x27;inscription ou du classement des monuments naturels et des sites dont la conservation ou la pr\u00e9servation pr\u00e9sente, au point de vue artistique, historique, scientifique, l\u00e9gendaire ou pittoresque, un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.\r\n\r\nLes actes instituant cette SUP sont soit un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel pour l&#x27;inscription, soit un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des sites ou un d\u00e9cret en Conseil d\u2019\u00c9tat pour le classement.\n\n__Origine__\n\nL&#x27;assiette d&#x27;une servitude AC2 est \u00e9gale au trac\u00e9 du g\u00e9n\u00e9rateur. Elles sont d\u00e9finies par des plans de d\u00e9limitation annex\u00e9s \u00e0 la d\u00e9cision d&#x27;inscription ou de classement. Elles ont \u00e9t\u00e9 obtenues par duplication des objets lin\u00e9aires correspondants.\r\n\r\nLa s\u00e9rie de donn\u00e9es est conforme au standard CNIG de juillet 2016.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDEAL Guyane\n\n__Liens annexes__\n\n * [panierDownloadFrontalParametrage](https://catalogue.geoguyane.fr/geosource/panierDownloadFrontalParametrage?LAYERIDTS&#x3D;2957916)\n * [T\u00e9l\u00e9chargement direct des donn\u00e9es](https://catalogue.geoguyane.fr/rss/atomfeed/atomdataset/e5e01bc6-2fe4-4157-9072-9646c27b152b)\n * [panierDownloadFrontalParametrage](https://catalogue.geoguyane.fr/geosource/panierDownloadFrontalParametrage?LAYERIDTS&#x3D;3220232)\n * [T\u00e9l\u00e9chargement direct des donn\u00e9es](https://catalogue.geoguyane.fr/rss/atomfeed/atomdataset/d396fb5b-e5b9-4b71-af76-49c434633402)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/0060b261a51b6ff148acefd4a53be31c624097f5)"", ""La base de donn\u00e9es publique des m\u00e9dicaments permet au grand public et aux professionnels de sant\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 des donn\u00e9es et documents de r\u00e9f\u00e9rence sur les m\u00e9dicaments commercialis\u00e9s ou ayant \u00e9t\u00e9 commercialis\u00e9s durant les deux derni\u00e8res ann\u00e9es en France.\r\n\r\nCette base de donn\u00e9es administratives et scientifiques sur les traitements et le bon usage des produits de sant\u00e9 est mise en \u0153uvre par l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament et des produits de sant\u00e9 (ANSM), en liaison avec la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 (HAS) et l'Union nationale des caisses d'assurance maladie (UNCAM), sous l'\u00e9gide du minist\u00e8re des Affaires sociales et de la sant\u00e9.\r\n"", ""Position g\u00e9ographique des bornes d'eau \u00e0 paiement par carte"", ""*Source : DREES, \u00c9tudes et r\u00e9sultats N\u00b0851*\r\n\r\n*Auteurs : Marie-Anne LE GARREC et Marion BOUVET*\r\n\r\nLe montant des d\u00e9penses courantes de sant\u00e9 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 243 milliards d\u2019euros en 2012, soit 12 % du produit int\u00e9rieur brut (PIB). La consommation de soins et de biens m\u00e9dicaux (CSBM), qui en repr\u00e9sente les trois quarts, atteint pour sa part 183,6 milliards d\u2019euros. Sa progression en valeur est sensiblement inf\u00e9rieure \u00e0 3 % pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive : +2,2 % en 2012, apr\u00e8s +2,5 % en 2011 et +2,4 % en 2010. Sa part dans le PIB est de 9 %, comme en 2011."", ""La F\u00e9d\u00e9ration des Aveugles de France, en partenariat avec la soci\u00e9t\u00e9 Access42, a r\u00e9alis\u00e9 la premi\u00e8re \u00e9tude d\u2019envergure sur l\u2019usage des lecteurs d\u2019\u00e9cran en France et en Francophonie. \nLe faible nombre d\u2019informations existantes sur les usages des personnes en situation de handicap sur internet, notamment dans le monde francophone a conduit la F\u00e9d\u00e9ration des Aveugles de France \u00e0 initier cette premi\u00e8re \u00e9tude en la mati\u00e8re afin de participer \u00e0 l\u2019enrichissement g\u00e9n\u00e9ral d\u2019informations autour de cette question. 512 r\u00e9pondants ont particip\u00e9 \u00e0 cette \u00e9tude entre le 1er octobre et le 15 d\u00e9cembre 2015.\nLa F\u00e9d\u00e9ration des Aveugles de France met \u00e0 disposition l'ensemble des r\u00e9ponses compl\u00e8tes qui ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es dans le cadre de cette \u00e9tude.    "", ""Agenda des manifestations culturelles, des \u00e9v\u00e9nements, spectacles, festivals, expositions, animations, etc. de la ville de Toulouse et des villes alentours. Les mises \u00e0 jours sont quotidiennes."", ""Les prescriptions surfaciques du plan local d&#x27;urbanisme (PLU) sont num\u00e9ris\u00e9es conform\u00e9ment aux prescriptions nationales du CNIG. Les prescriptions d&#x27;un PLU sont d\u00e9finies dans l&#x27;article R123-11 du code de l&#x27;urbanisme et se pr\u00e9sentent sous la forme d&#x27;informations qui apparaissent sur les documents graphiques du PLU. Une prescription qui se superpose \u00e0 une zone du document d&#x27;urbanisme exerce en g\u00e9n\u00e9ral une contrainte suppl\u00e9mentaire au r\u00e8glement de la zone.\r\nDans ce jeu de donn\u00e9es se trouvent les prescriptions surfaciques de TYPE 01 (espaces bois\u00e9s class\u00e9s) et 05 (emplacements r\u00e9serv\u00e9s) si elles figurent sur les documents graphiques du PLU.\n\n__Origine__\n\nReconstruction par digitalisation \u00e0 l&#x27;\u00e9cran des prescriptions surfaciques (espaces bois\u00e9s class\u00e9s et emplacements r\u00e9serv\u00e9s) qui figurent sur les documents graphiques du PLU. La num\u00e9risation suit les prescriptions nationales du standard CNIG (octobre 2014). Le r\u00e9f\u00e9rentiel g\u00e9ographique cadastral est la BD Parcellaire fournie par l&#x27;IGN.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Ari\u00e8ge\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-ba853e1b-4408-4847-ac59-69ccb911f4f0)\n * [CNIG POS-PLU octobre 2014](http://cnig.gouv.fr/?page_id&#x3D;2732)\n * [URL de base des services wms/wfs sur internet](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/wxs?map&#x3D;/opt/data/carto/geoide-catalogue/1.4/org_37958/7cd591df-cd8b-4fbb-94db-9851abbf9aa1.internet.map)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/147ce33999b4dadacb09aaaf401ba1e1e0dc785f)"", ""Descriptions des points d\u2019arr\u00eat des lignes r\u00e9guli\u00e8res de bus de l'Aude"", ""Le standard de donn\u00e9es COVADIS sur les plans de pr\u00e9vention des risques comporte toutes les sp\u00e9cifications techniques et organisationnelles de stockage au format num\u00e9rique des donn\u00e9es g\u00e9ographiques repr\u00e9sent\u00e9es dans les plans de pr\u00e9vention des risques (PPR).\r\nLes risques majeurs regroupent les huit risques naturels principaux pr\u00e9visibles sur le territoire national : les inondations, les s\u00e9ismes, les \u00e9ruptions volcaniques, les mouvements de terrain, les risques littoraux, les avalanches, les feux de for\u00eat, les cyclones et les temp\u00eates, et quatre risques technologiques : le risque nucl\u00e9aire, le risque industriel, le risque de transport de mati\u00e8res dangereuses et le risque de rupture de barrage.\r\nLes plans de pr\u00e9vention des risques (PPR) ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9s par la loi du 2 f\u00e9vrier 1995 relative au renforcement de la protection de l&#x27;environnement.\r\nL&#x27;outil PPR s&#x27;ins\u00e8re dans le cadre de la loi du 22 juillet 1987 relative \u00e0 l&#x27;organisation de la s\u00e9curit\u00e9 civile, \u00e0 la protection de la for\u00eat contre l&#x27;incendie et \u00e0 la pr\u00e9vention des risques majeurs. L&#x27;\u00e9laboration d&#x27;un PPR rel\u00e8ve de la comp\u00e9tence de l&#x27;\u00c9tat. Elle est d\u00e9cid\u00e9e par le Pr\u00e9fet.\r\nQu&#x27;ils soient naturels, technologiques ou multirisques, les plans de pr\u00e9vention des risques pr\u00e9sentent des similitudes.\r\nIls contiennent trois cat\u00e9gories d&#x27;information :\r\n\u2022 La cartographie r\u00e9glementaire se traduit par une d\u00e9limitation g\u00e9ographique du territoire concern\u00e9 par le risque. Cette d\u00e9limitation d\u00e9finit des zones dans lesquelles s&#x27;appliquent des r\u00e8glements sp\u00e9cifiques. Ces r\u00e8glements ont valeur de servitude et imposent des prescriptions variant en fonction du niveau d&#x27;al\u00e9a auquel la zone est expos\u00e9e. Les zones sont repr\u00e9sent\u00e9es sur un plan de zonage qui couvre enti\u00e8rement le p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;\u00e9tude.\r\n\u2022 Les al\u00e9as \u00e0 l&#x27;origine du risque figurent dans des documents d&#x27;al\u00e9as qui peuvent \u00eatre ins\u00e9r\u00e9s dans le rapport de pr\u00e9sentation ou annex\u00e9s au PPR. Ces documents servent \u00e0 cartographier les diff\u00e9rents niveaux d&#x27;intensit\u00e9 de chaque al\u00e9a pris en compte dans le plan de pr\u00e9vention des risques.\r\n\u2022 Les enjeux identifi\u00e9s lors de l&#x27;\u00e9laboration du PPR peuvent \u00e9galement \u00eatre annex\u00e9s au document approuv\u00e9 sous forme de cartes.Ces similitudes entre les diff\u00e9rents types de PPR et la volont\u00e9 d&#x27;atteindre un bon niveau de standardisation des donn\u00e9es PPR ont conduit la COVADIS \u00e0 opter pour un standard de donn\u00e9es unique, suffisamment g\u00e9n\u00e9rique pour traiter les diff\u00e9rents types de plan de pr\u00e9vention des risques (plans de pr\u00e9vention des risques naturels PPRN, plans de pr\u00e9vention des risques technologiques PPRT)\r\nCe standard de donn\u00e9es ne consiste pas en une mod\u00e9lisation compl\u00e8te d&#x27;un dossier de plan de pr\u00e9vention des risques.\r\nLe p\u00e9rim\u00e8tre de ce document est circonscrit aux donn\u00e9es g\u00e9ographiques figurant dans les PPR qu&#x27;elles soient de nature r\u00e9glementaire ou non. Le standard PPR n&#x27;a pas non plus pour objet de standardiser la connaissance des al\u00e9as.\r\nL&#x27;enjeu est de disposer d&#x27;une description pour un stockage homog\u00e8ne des donn\u00e9es g\u00e9ographiques des PPR car ces donn\u00e9es int\u00e9ressent plusieurs m\u00e9tiers au sein des minist\u00e8res en charge de l&#x27;agriculture, d&#x27;une part, et de l&#x27;\u00e9cologie, et du d\u00e9veloppement durable, d&#x27;autre part.\r\n\r\nApprouv\u00e9 le 27 septembre 2002.\n\n__Origine__\n\nLe plan de zonage r\u00e9glementaire est r\u00e9alis\u00e9 en croisant les r\u00e9sultats des \u00e9tudes des al\u00e9as et des enjeux du territoire. Les diff\u00e9rentes r\u00e8gles associ\u00e9es \u00e0 ce zonage sont pr\u00e9cis\u00e9es dans le r\u00e8glement du PPRN qui est un r\u00e8glement d&#x27;&#x27;urbanisme, le plan de zonage valant servitude d&#x27;&#x27;utilit\u00e9 publique.\r\nLe lot de donn\u00e9es est au standard COVADIS (version corrig\u00e9 du 31/10/2012).\r\nR\u00e9f\u00e9rentiel utilis\u00e9 : SCAN25 de 1998.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Tarn\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-sjdd-d53e4c97-e022-4bb6-bfe5-96404ed0f426)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Plan de pr\u00e9vention des risques PPRN PPRT](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?id&#x3D;15)\n * [Lien vers les documents associ\u00e9s documents](http://www.tarn.gouv.fr/ppr-effondrement-des-berges-du-a616.html)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/0523f51bdae87338c02b62294e05bc344bc73281)"", ""Ce jeu de donn\u00e9es contient les p\u00e9rim\u00e8tres de d\u00e9limitation aux diff\u00e9rents stades de l&#x27;\u00e9laboration du PPRN. Ces p\u00e9rim\u00e8tres ont comme caract\u00e9ristique d&#x27;\u00eatre la cons\u00e9quence d&#x27;un acte officiel et de produire leurs effets \u00e0 compter d&#x27;une date d\u00e9finie. Il s&#x27;agit du :\r\n- p\u00e9rim\u00e8tre prescrit figurant dans l&#x27;arr\u00eat\u00e9 de prescription d&#x27;un PPR (naturel ou technologique) ;\r\n- p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;exposition aux risques qui correspond au p\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9glement\u00e9 par le PPR approuv\u00e9. Ce p\u00e9rim\u00e8tre approuv\u00e9 vaut servitude d&#x27;utilit\u00e9 publique (PM1 pour les PPRN et PM3 pour les PPRT) ;\r\n- p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;\u00e9tude qui correspond \u00e0 l&#x27;enveloppe dans laquelle ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s les al\u00e9as.\n\n__Origine__\n\nLe p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;un PPR prescrit est g\u00e9n\u00e9ralement fourni dans l&#x27;arr\u00eat\u00e9 de prescription pris par le pr\u00e9fet. Le p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;exposition aux risques - ou p\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9glement\u00e9 - correspond quant \u00e0 lui \u00e0 l&#x27;agr\u00e9gation g\u00e9om\u00e9trique de l&#x27;ensemble des zones r\u00e9glement\u00e9es figurant dans un m\u00eame PPR. Le p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;\u00e9tude correspond \u00e0 l&#x27;enveloppe dans laquelle ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s les al\u00e9as.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Haute-Savoie\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-ed82a1d0-c2d4-4367-bd7d-db73497dfef4)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : P\u00e9rim\u00e8tre de PPRN](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?jeu&#x3D;N_PERIMETRE_PPRN_AAAANNNN_S)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/b6dc04f08997001f1be357d5f21142f7169e5659)"", ""Liste des services publics \u00e0 l'attention des citoyens pour g\u00e9rer leurs d\u00e9chets, en fonction de leur adresse. Ce fichier est issu de la r\u00e9utilisation de la Base Adresse Nationale (BAN), dont il reprend le format. Pour chaque adresse, sont accol\u00e9es des colonnes pour les services suivants :   \ntsp_01 collecte s\u00e9lective du verre en porte \u00e0 porte  \ntsp_02 collecte s\u00e9lective du verre en apports volontaires  \ntsp_03 collecte s\u00e9lective papiers + emballages en m\u00e9lange en porte \u00e0 porte  \ntsp_04 collecte s\u00e9lective papiers + emballages en m\u00e9lange en regroupement  \ntsp_05 collecte s\u00e9lective papiers + emballages en m\u00e9lange en apports volontaires  \ntsp_06 collecte s\u00e9lective plastiques/briques alimentaires/acier aluminium en porte \u00e0 porte  \ntsp_07 collecte s\u00e9lective plastiques/briques alimentaires/acier aluminium en apports volontaires  \ntsp_08 collecte s\u00e9lective journaux/magazines/papiers/cartons en porte \u00e0 porte  \ntsp_09 collecte s\u00e9lective journaux/magazines/papiers/cartons en apports volontaires  \ntsp_10 collecte des textiles en apports volontaires  \ntsp_11 location de bennes pour les d\u00e9chets verts, les encombrants et les gravats  \ntsp_12 collecte des d\u00e9chets verts en porte \u00e0 porte  \ntsp_13 broyage \u00e0 domicile des d\u00e9chets verts  \ntsp_14 collecte des encombrants en porte \u00e0 porte  \ntsp_15 d\u00e9ch\u00e8terie  \ntsp_16 vente de composteurs individuels  \ntsp_17 mise \u00e0 disposition de composteurs publics  \ntsp_18 vente de poules  \ntsp_19 collecte en porte \u00e0 porte des ordures m\u00e9nag\u00e8res r\u00e9siduelles  \ntsp_20 collecte en regroupement des ordures m\u00e9nag\u00e8res r\u00e9siduelles  \ntsp_21 collecte de points d'apports volontaires d'ordures m\u00e9nag\u00e8res r\u00e9siduelles  \ntsp_22 collecte en regroupement de bacs individuels d'ordures m\u00e9nag\u00e8res  \ntsp_23 collecte d'ordures m\u00e9nag\u00e8res en colonne enterr\u00e9e avec contr\u00f4le d'acc\u00e8s  \ntsp_24 collecte des d\u00e9chets \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques encombrants  \ntsp_25 collecte en porte \u00e0 porte des biod\u00e9chets  \ntsp_26 collecte en regroupement des biod\u00e9chets  \ntsp_27 collecte de points d'apports volontaires des biod\u00e9chets  \ntsp_28 incin\u00e9ration (traitement thermique)  \ntsp_29 compostage de d\u00e9chets verts (traitement biologique)  \ntsp_30 tri des collectes s\u00e9lectives  \n\n\nCe jeu de donn\u00e9es concerne les communes du territoire du Syndicat Mixte Decoset."", ""La\u00a0[BD ORTHO\u00ae Historique](http://professionnels.ign.fr/bdorthohisto)\u00a0fournit plusieurs orthophotographies utilisant des prises de vues r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 diff\u00e9rentes dates sur une m\u00eame zone du terrain. Deux couvertures compl\u00e8tes de la France m\u00e9tropolitaine sont disponibles. Cette nouvelle base des donn\u00e9es historiques est interop\u00e9rable avec le R\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 Grande Echelle (RGE\u00ae), et r\u00e9pond \u00e0 la probl\u00e9matique de l'int\u00e9gration des donn\u00e9es d'hier dans les outils d'aujourd'hui.\n\n![logo de l IGN](http://professionnels.ign.fr/sites/all/themes/ign/logo.png)"", ""Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9pertorie les r\u00e9utilisations que nous avons pu identifier utilisant des donn\u00e9es SNCF. Il sera mis \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8rement.\n\nSi vous avez d'autres r\u00e9utilisations \u00e0 nous indiquer, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous les soumettre via l'adresse open-data@sncf.fr.\n\nPar ailleurs, si vous identifiez une r\u00e9utilisation qui n'utilise en r\u00e9alit\u00e9 pas, ou plus, les donn\u00e9es de la SNCF, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous la signaler."", ""Les plans de pr\u00e9vention des risques (PPR) ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9s par la loi du 2 f\u00e9vrier 1995 relative au renforcement de la protection de l'environnement. Ils constituent l'instrument essentiel de l'\u00c9tat en mati\u00e8re de pr\u00e9vention des risques. Leur objectif est le contr\u00f4le du d\u00e9veloppement dans les zones expos\u00e9es \u00e0 un risque majeur.\nLes plans de pr\u00e9vention des risques (PPR) sont approuv\u00e9s par les pr\u00e9fets et g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9alis\u00e9s par les directions d\u00e9partementales des territoires (DDT). Ces plans r\u00e9glementent l'occupation du sol ou son usage par des interdictions de construire ou des prescriptions sur les b\u00e2timents existants ou futurs (dispositions constructives, travaux de r\u00e9duction de la vuln\u00e9rabilit\u00e9, restrictions d'usage ou de pratiques agricoles...).\nCes plans peuvent \u00eatre en cours d'\u00e9laboration (prescrit), appliqu\u00e9s par anticipation ou approuv\u00e9s.Le dossier de PPR contient une note de pr\u00e9sentation, un plan de zonage r\u00e9glementaire et un r\u00e8glement. Peuvent \u00eatre joints d'autres documents graphiques utiles \u00e0 la compr\u00e9hension de la d\u00e9marche (al\u00e9as, enjeux...). Chaque PPR est rep\u00e9r\u00e9 par un polygone qui correspond \u00e0 l'ensemble de communes concern\u00e9es du p\u00e9rim\u00e8tre de prescription lorsqu'il est \u00e0 l'\u00e9tat prescrit ; et l'enveloppe des zones r\u00e9glement\u00e9es lorsqu'il est \u00e0 l'\u00e9tat approuv\u00e9. Cette table g\u00e9ographique permet de cartographier les PPRN existant sur le d\u00e9partement.Chaque document de PPRN existant dans la table g\u00e9ographique N_DOCUMENT_PPRN est li\u00e9 \u00e0 l'aide de son code GASPAR de format \u00ab ddd[PREF|DDT|DDTM|DREAL]AAAANNNN \u00bb (AAAA et NNNN correspondent \u00e0 l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence et au num\u00e9ro d'ordre de la proc\u00e9dure PPR associ\u00e9e dans GASPAR) :\n1. \u00e0 sa proc\u00e9dure administrative d'\u00e9laboration (ou de r\u00e9vision) g\u00e9r\u00e9e dans l'application GASPAR, d'une part,\n2. \u00e0 sa s\u00e9rie des donn\u00e9es g\u00e9ographiques num\u00e9riques constituantes d\u00e9crite par la fiche de m\u00e9tadonn\u00e9es N_PPRN_AAAANNNN (#0001495) d'autre part."", ""Etude des sols r\u00e9alis\u00e9e sur la commune de Contest situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Mayenne - PROGRAMME 1990 - bureau d&#x27;\u00e9tudes ERPA, PROGRAMME 1999 - bureau d&#x27;\u00e9tudes SESAER.\n\n__Origine__\n\nPr\u00e9cision du document : 1 sondage par ha. Compl\u00e9ments n\u00e9cessaires pour toute utilisation \u00e0 une \u00e9chelle sup\u00e9rieure.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nD\u00e9partement de la Mayenne, D\u00e9partement de la Mayenne - DDDM - DE - P\u00e9dologie\n\n__Liens annexes__\n\n * [Couche ArcGIS](https://www.geomayenne.fr/arcgis/rest/services/D53_Pedologie/MapServer/74)\n * [Service WMS D53_Pedologie](https://www.geomayenne.fr/portail/acces-aux-donnees/donnees/fiche-de-metadonnees/?id&#x3D;854828fc2bab4996be90ca3c1b6de05e)\n * [T\u00e9l\u00e9chargement &quot;geomayenne.fr&quot;](https://www.geomayenne.fr/portail/acces-aux-donnees/donnees/#catalogue)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/fd9a731490b6c91e338565beee4addfe7e28d121)"", ""Pr\u00e9vision de fonds de concours en autorisations d'engagement (AE) et cr\u00e9dit de paiement (CP) des comptes d'affectation sp\u00e9ciale de la loi de finances initiale pour 2013"", ""Tentative de construction d'une base de donn\u00e9es d\u00e9crivant la programmation de Virgin Radio \u00e0 partir des donn\u00e9es disponibles sur le site Web."", ""Zone expos\u00e9e \u00e0 un ou plusieurs al\u00e9as et repr\u00e9sent\u00e9e sur la carte d&#x27;al\u00e9as produite dans le cadre de l&#x27;\u00e9laboration du PPR.\r\nLa carte d&#x27;al\u00e9as est le r\u00e9sultat de l&#x27;\u00e9tude des al\u00e9as dont l&#x27;objectif est d&#x27;\u00e9valuer l&#x27;intensit\u00e9 de chaque al\u00e9a en tout point de la zone d&#x27;\u00e9tude. La m\u00e9thode d&#x27;\u00e9valuation est sp\u00e9cifique \u00e0 chaque type d&#x27;al\u00e9a. Elle conduit \u00e0 d\u00e9limiter un ensemble de zones sur le p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;\u00e9tude constituant \r\nun zonage gradu\u00e9 en fonction du niveau de l&#x27;al\u00e9a. L\u2019attribution d\u2019un niveau d\u2019al\u00e9a en un point donn\u00e9 du territoire prend en compte la probabilit\u00e9 d\u2019occurrence du ph\u00e9nom\u00e8ne dangereux et son degr\u00e9 d\u2019intensit\u00e9.\r\nPour les PPRN multi-al\u00e9as, chaque zone est usuellement rep\u00e9r\u00e9e sur la carte d&#x27;al\u00e9a par un \r\ncode pour chaque al\u00e9a auquel elle est expos\u00e9e. \r\nPour les PPRT les niveaux d&#x27;al\u00e9a sont d\u00e9termin\u00e9s effet par effet sur des cartes par type d&#x27;effets et globalement selon un niveau agr\u00e9g\u00e9 sur une carte de synth\u00e8se.\n\n__Origine__\n\nLes limites d&#x27;une zone d&#x27;al\u00e9a sont repr\u00e9sent\u00e9es sur la carte d&#x27;al\u00e9as en fonction du niveau de l&#x27;al\u00e9a. Autrement dit, les objets polygones repr\u00e9sentant les zone d&#x27;al\u00e9as forment une couverture \r\npartielle de la zone \u00e9tudi\u00e9e dont chaque \u00e9l\u00e9ment de couverture est un polygone ferm\u00e9 dans lequel des al\u00e9as ont le m\u00eame niveau d&#x27;intensit\u00e9. Autrement dit, la modalit\u00e9 de d\u00e9coupage en zone d&#x27;al\u00e9a est le niveau de l&#x27;al\u00e9a.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Rh\u00f4ne\n\n__Liens annexes__\n\n * [panierDownloadFrontalParametrage](https://catalogue.datara.gouv.fr/geosource/panierDownloadFrontalParametrage?LAYERIDTS&#x3D;7085)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/fc6d3e090a526eb4fc41f0381abcabd671a599ee)"", ""Ce jeu de donn\u00e9es dresse la liste des quartiers de la ville de Saint-Paul-l\u00e8s-Dax. Il consiste en une liste de zones geo-localis\u00e9s associ\u00e9es \u00e0 des \u00e9lus r\u00e9f\u00e9rents de quartier.\n\nLes formats de fichiers propos\u00e9s sont des formats g\u00e9ographiques de type GEOJSON et SHAPEFILE.\n\nLes \u00e9lus r\u00e9f\u00e9rents de quartier ont \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9s sur la commune en 2015. R\u00e9sidant dans un quartier, ou \u00e0 proximit\u00e9, ils sont \u00e0 l\u2019\u00e9coute des administr\u00e9s pour toutes les questions qu\u2019ils peuvent se poser et qui touchent le quotidien.\n\nCes donn\u00e9es sont issues de OpenStreetMap.\n\nLes localisations des diff\u00e9rents lieux sont accessibles directement sur [la cartographie de la ville de Saint-Paul-l\u00e8s-Dax](https://carte.st-paul-les-dax.fr/zone/les-quartiers/).\n\n\n```\nTh\u00e8mes : Administration et action publique\nMots cl\u00e9s : Citoyennet\u00e9, D\u00e9mocratie Locale, \u00c9lu, R\u00e9f\u00e9rent, Quartier\nMise \u00e0 jour des donn\u00e9es : Annuelle\n```\n"", ""Synth\u00e8se des pr\u00e9visions pour le trimestre \u00e0 venir, pour la France. Les r\u00e9sultats sont exprim\u00e9s en trois sc\u00e9narios : \u00absup\u00e9rieur \u00e0 la normale \u00bb, \u00ab proche de la normale \u00bb et \u00ab inf\u00e9rieur \u00e0 la normale \u00bb.\n\nM\u00e9tropole et Outre-mer - Fr\u00e9quence : mensuelle - Format : PDF"", ""Ces donn\u00e9es d\u00e9crivent la nature d\u2019occupation du sol dans les parcs et\njardins g\u00e9r\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine (pelouse,\narbustes, enrob\u00e9 noir,\u2026). Elles sont issues des plans topographiques\nservant de support \u00e0 l'entretien des parcs.\n\nCat\u00e9gories et natures d'occupation du sol dans les parcs et jardins\ng\u00e9r\u00e9s par le\u00a0Conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine."", ""Contient les points representant des \u00e9l\u00e9ments g\u00e9ographiques des dossiers gestion saisis dans SYLVA\n\n__Origine__\n\nP\u00e9rim\u00e8tres des p\u00f4les d&#x27;\u00e9quilibre territorial et rural\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Orne\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-7978cc1d-2aa4-4942-afe8-4e23a8f4310e)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/b4729d0d34343757a7105567db4e55895e735a81)"", ""Ce jeu de donn\u00e9es contient les p\u00e9rim\u00e8tres de d\u00e9limitation aux diff\u00e9rents stades de l&#x27;\u00e9laboration du PPRN. Ces p\u00e9rim\u00e8tres ont comme caract\u00e9ristique d&#x27;\u00eatre la cons\u00e9quence d&#x27;un acte officiel et de produire leurs effets \u00e0 compter d&#x27;une date d\u00e9finie. Il s&#x27;agit du :\r\n- p\u00e9rim\u00e8tre prescrit figurant dans l&#x27;arr\u00eat\u00e9 de prescription d&#x27;un PPR (naturel ou technologique) ;\r\n- p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;exposition aux risques qui correspond au p\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9glement\u00e9 par le PPR approuv\u00e9. Ce p\u00e9rim\u00e8tre approuv\u00e9 vaut servitude d&#x27;utilit\u00e9 publique (PM1 pour les PPRN et PM3 pour les PPRT) ;\r\n- p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;\u00e9tude qui correspond \u00e0 l&#x27;enveloppe dans laquelle ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s les al\u00e9as.\n\n__Origine__\n\nRequ\u00eate spatiale croisant les objets de la table GEOFLA et ceux de la table L_CLASSEMENT_SONORE_ROUTE_L_074 pour r\u00e9cup\u00e9rer les communes travers\u00e9es par les infrastructures routi\u00e8res class\u00e9es.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Haute-Savoie\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-8e020c6c-6d34-44ce-b72e-4b6e8b0ac210)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/6e1c25ec03fe64930baa731a6af080e2cc08b949)"", ""Les informations surfaciques, lin\u00e9aires ou ponctuelles figurant sur les documents graphiques d&#x27;un document d&#x27;urbanisme PLU ou POS sont ajout\u00e9es soit pour des raisons r\u00e8glementaires, soit \u00e0 titre d&#x27;information : - les informations qui sont \u00e0 annexer aux documents d&#x27;urbanisme conform\u00e9ment aux articles R123-13 et R123-14 du code de l&#x27;urbanisme,- les informations report\u00e9es sur les documents graphiques \u00e0 titre d&#x27;information.\n\n__Origine__\n\nVersion officielle valid\u00e9e par le bureau m\u00e9tier QV3\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Cher\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-80602dc8-2f07-4427-ba2d-16c72e2eb2e7)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/c93a49dc808f270b5de677853cda4bdd7038ee78)"", ""wdfvwdvwxv"", ""2010 : date de r\u00e9f\u00e9rence de la source sonore.\r\n2012 : approbation de la carte d\u00e9lib\u00e9ration cartographie du bruit\r\n\r\nIndice Lden en dB(A) : bruit global pendant une journ\u00e9e.\r\n(L&#x3D;level (niveau), d&#x3D;day (jour),e&#x3D;evening (soir\u00e9e),n&#x3D;night (nuit))\r\nD\u00e9coupage la journ\u00e9e en trois p\u00e9riodes :\r\nla p\u00e9riode du jour s\u2019\u00e9tend de 6 heures \u00e0 18 heures,\r\nla p\u00e9riode de soir\u00e9e s\u2019\u00e9tend de 18 heures \u00e0 22 heures ; elle est pond\u00e9r\u00e9e par un facteur 5,\r\nla p\u00e9riode de nuit s\u2019\u00e9tend de 22 heures \u00e0 6 heures ; elle est pond\u00e9r\u00e9e par un facteur 10.\n\n__Origine__\n\nSources des donn\u00e9es : Acoucit\u00e9 - SNCF r\u00e9seau (ex-RFF) ; SYTRAL ; Donn\u00e9es Grand Lyon ; BD Topo (IGN)\r\nTravail partenarial entre le Grand Lyon (DDUCV - DPPA) et Acoucit\u00e9.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nM\u00e9tropole de Lyon\n\n__Liens annexes__\n\n * [rail_lden_p](https://download.data.grandlyon.com/wcs/grandlyon)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/f7087cacab5229500d172680dc8ecddaf921a1b6)"", ""Les informations surfaciques, lin\u00e9aires ou ponctuelles figurant sur les documents graphiques d&#x27;un document d&#x27;urbanisme PLU ou POS sont ajout\u00e9es soit pour des raisons r\u00e8glementaires, soit \u00e0 titre d&#x27;information : - les informations qui sont \u00e0 annexer aux documents d&#x27;urbanisme conform\u00e9ment aux articles R123-13 et R123-14 du code de l&#x27;urbanisme,- les informations report\u00e9es sur les documents graphiques \u00e0 titre d&#x27;information.\n\n__Origine__\n\nUne information surfacique, lin\u00e9aire ou ponctuelle est repr\u00e9sent\u00e9e sur le document graphique du PLU ou POS. Sa g\u00e9om\u00e9trie est g\u00e9n\u00e9ralement obtenue par num\u00e9risation des figur\u00e9s dessin\u00e9s en surcharge du plan de zonage r\u00e8glementaire. La table g\u00e9ographique r\u00e9sultante doit contenir tous les objets g\u00e9ographiques \u00e0 caract\u00e8re informatif du document d&#x27;urbanisme.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Cher\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-63bc2b96-423c-49fb-9644-d319c156a26c)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Lin\u00e9aire informatif d&#x27;un PLU](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?jeu&#x3D;N_INFO_LIN_ccccc)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/95cdfa699198bb589713134685ef07dcd971c594)"", ""Liste des stations de traitement des eaux us\u00e9es raccord\u00e9s au r\u00e9seau d'assainissement en Maine-et-Loire.\n\nLe parc du d\u00e9partement de Maine-et-Loire est compos\u00e9 d\u2019environ 400 stations d\u2019\u00e9puration, pour une capacit\u00e9 totale de traitement d\u2019environ un million d\u2019\u00e9quivalents habitants."", ""La liste de tous les \u00d7\u0099tablissements agr\u00d7\u0099\u00d7\u0099s CE conform\u00d7\u0099ment au r\u00d7\u0098glement(CE) n\u00c2\u00b0853/2004 est disponible sur le site du Minist\u00d7\u0098re \u00d7\u0090 l'adresse : http://agriculture.gouv.fr/liste-des-etablissements-agrees-ce"", ""La donn\u00e9e \""Points du Mod\u00e8le Num\u00e9rique de Terrain - Arrondissement de la Montreuil - 2005\"" est une extraction sur le territoire de l'arrondissement de Montreuil du MNT \""Nord- Pas de Calais, repr\u00e9sentation en 21 233 728 points cot\u00e9s de -38 \u00e0 277 m\u00e8tres des altitudes du territoire de la R\u00e9gion du Nord - Pas de Calais, exception faite d'une bande de 4 km de large s'\u00e9tendant de la commune d'Ambricourt (communaut\u00e9 de communes du canton de fruges) jusqu'\u00e0 la commune de Beauvoir Wavans (communaut\u00e9 de communes de l'Auxilois)."", ""Ce jeu de donn\u00e9es r\u00e9f\u00e9rence les lieux de diffusion r\u00e9guli\u00e8re ou\noccasionnelle du spectacle vivant dans le Val-de-Marne.\n\n**Structure des donn\u00e9es**\\\nnom de l'\u00e9tablissement ; adresse ; e-mail ; t\u00e9l\u00e9phone ; fax ; site\ninternet ; g\u00e9olocalisation (WGS84)."", ""Le lot de donn\u00e9es contient le p\u00e9rim\u00e8tre de la Directive Territoriale d&#x27;&#x27;Am\u00e9nagement des Bassins Miniers Nord Lorrain.\r\n\r\nLa Directive Territoriale d&#x27;&#x27;Am\u00e9nagement des Bassins Miniers Nord-Lorrains a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d&#x27;&#x27;Etat en date du 2 ao\u00fbt 2005. Ainsi se trouve valid\u00e9e la nouvelle doctrine de constructibilit\u00e9 dans les bassins miniers qui sert de base juridique \u00e0 l&#x27;&#x27;\u00e9tablissement des Plans de Pr\u00e9vention des Risques Miniers (PPRM). Elabor\u00e9e dans un d\u00e9lai de 4 ans apr\u00e8s son lancement, elle est la deuxi\u00e8me DTA approuv\u00e9e en France.\r\n\r\nCette directive pose les bases de la r\u00e9flexion pour accompagner c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais le d\u00e9veloppement du projet de Belval Ouest sur le territoire du Grand duch\u00e9 de Luxembourg. Afin de permettre la n\u00e9cessaire mutation des bassins miniers, elle donne les impulsions pour l&#x27;&#x27;essor des capacit\u00e9s de transport ferroviaire, Moselle canalis\u00e9e, mais aussi autoroute A32. Elle traite \u00e9galement de la consolidation des p\u00f4les de d\u00e9veloppement \u00e9conomique, de la pr\u00e9servation de l&#x27;&#x27;environnement et des paysages et de la ressource en eau\r\n(source : site internet DREAL Lorraine, f\u00e9vrier 2012).\r\n\r\nDes informations suppl\u00e9mentaires sur le lot de donn\u00e9es sont accessibles depuis la rubrique &quot;Fichiers du lot de donn\u00e9es&quot; de la fiche de m\u00e9tadonn\u00e9es.\r\n\r\nFichiers contenus dans le jeu de donn\u00e9es :\r\n*  dta_perimetre_BDC.TAB : DTA - P\u00e9rim\u00e8tre de la DTA (BD Carto IGN),\n\n__Origine__\n\nG\u00c9N\u00c9ALOGIE : Les donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 produites par la DREAL Lorraine pour r\u00e9aliser la carte contenue dans le document officiel de la DTA.\r\n\r\n QUALIT\u00c9 DES DONN\u00c9ES : \r\nLe p\u00e9rim\u00e8tre de la DTA, agr\u00e9gation de communes,  est disponible dans un fichier r\u00e9alis\u00e9 avec la BD CARTO IGN et dans un fichier r\u00e9alis\u00e9 avec GEOFLA IGN.\r\n\r\nResponsable du lot de donn\u00e9es en DREAL Lorraine :    Michel ANTOINE  ( SCELA/ DADT)\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDREAL Grand Est [ex-Lorraine] (Direction R\u00e9gionale de l&#x27;Environnement, de l&#x27;Am\u00e9nagement et du Logement Grand Est), JOGUET-RECCORDON\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-58cd863d-ca52-4b1e-afbd-09f6406b6070)\n * [Description et visualisation sur le site internet de la DREAL Lorraine](http://www.lorraine.developpement-durable.gouv.fr/dta-r1546.html)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/fdcd525ae60a65ad0a427869d61607a48810533d)"", ""Ce jeu de donn\u00e9es contient l\u2019ensemble des indicateurs de responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale de l\u2019Entreprise (RSE) SNCF RESEAU depuis 2016.\n\nCe jeu de donn\u00e9es pr\u00e9sente les indicateurs de la politique de responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale de l\u2019Entreprise (RSE) de SNCF RESEAU. Ces indicateurs recouvrent les 42 th\u00e9matiques du d\u00e9cret 225 de la loi Grenelle 2 que sont les volets sociaux (l\u2019emploi, l\u2019organisation du travail, les relations sociales, la sant\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9, la formation, l\u2019\u00e9galit\u00e9 de traitement, la discrimination\u2026), environnementaux (la pollution, la gestion des d\u00e9chets, l\u2019utilisation durable des ressources, le changement climatique, la protection de la biodiversit\u00e9, l\u2019\u00e9nergie \u2026 et soci\u00e9taux (ancrage territorial, \u00e9conomique et social des activit\u00e9s de SNCF R\u00e9seau, le dialogue avec les parties prenantes\u2026) mais aussi des 3 principes d\u2019actions qui la gouverne (parties prenantes, gouvernance et \u00e9thique).\n\nEl\u00e9ments de compr\u00e9hension sur certains indicateurs : <https://www.sncf-reseau.com/sites/default/files/2019-09/M%C3%A9thodologie%20DPEF%20SNCF%20R%C3%A9seau%202018.pdf>"", ""Table non g\u00e9om\u00e9trique \u00e0 utiliser pour d\u00e9crire les zones multi-al\u00e9as dans les cas de PPRN. Cette table compl\u00e9mentaire permet de renseigner toutes les informations relatives \u00e0 une zone multi-al\u00e9as : renseigner tous les types d&#x27;al\u00e9a auxquels elle est expos\u00e9e, renseigner le niveau \u00e0 chaque al\u00e9a (les zones expos\u00e9es \u00e0 plusieurs al\u00e9as comportent autant de niveaux que de types d&#x27;al\u00e9a recens\u00e9s).\n\n__Origine__\n\nRenseigner tous les types d&#x27;al\u00e9a auxquels la zone multi-al\u00e9as est expos\u00e9e, renseigner le niveau \u00e0 chaque al\u00e9a (les zones expos\u00e9es \u00e0 plusieurs al\u00e9as comportent autant de niveaux que de types d&#x27;al\u00e9a recens\u00e9s).\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Tarn-et-Garonne\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-bb3262f1-dd2e-43fd-8e92-0d110a98214e)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Table non g\u00e9om\u00e9trique \u00e0 utiliser pour d\u00e9crire les zones multi-al\u00e9as dans les cas de PPRN.](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?jeu&#x3D;N_MULTIALEA_PPRN_AAAANNNN)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/880af232eaabae717c15f1e22a8c397b90ee3ee3)"", ""Description of the corpus\n\nThe corpus describes fulltexts publication in sciences (mathemtaics, computing, statistics) in LATEX or TXT format.\nThey are published in open access.\n\nPurprose to use this corpus is twice :\n\n- information extraction (for instance: extract all collocations around a target word, or extract methods names)\n- comparison of abstract and body text\n\n\nsize of publication corpus  : 650,000\nsize of publication sample :       20 \n\n\ndata :\n\nbody string text data"", ""Editeur de profil acheteur"", ""P\u00e9rim\u00e8tre d'intervention des Centres Locaux d'Information et de Coordination g\u00e9rontologiques (CLIC). Ils permettent de donner toutes les informations concernant la vie quotidienne des personnes \u00e2g\u00e9es : habitat, soins, aides, vie sociale et relationnelle."", ""Les plans de pr\u00e9vention des risques naturels (PPRn) ont \u00e9t\u00e9 institu\u00e9s par la loi du 2 f\u00e9vrier 1995 relative au renforcement de la protection de l&#x27;environnement. Ils constituent l&#x27;instrument essentiel de l&#x27;\u00c9tat en mati\u00e8re de pr\u00e9vention des risques. L&#x27;objectif de cette proc\u00e9dure est le contr\u00f4le du d\u00e9veloppement dans les zones expos\u00e9es \u00e0 un risque majeur.\r\nLes PPRn sont d\u00e9cid\u00e9s par les pr\u00e9fets et g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9alis\u00e9s par les directions d\u00e9partementales des territoires (DDT). Ces plans r\u00e8glementent l&#x27;occupation du sol ou son usage par des interdictions de construire ou des prescriptions sur les b\u00e2timents existants ou futurs (dispositions constructives, travaux de r\u00e9duction de la vuln\u00e9rabilit\u00e9, (restrictions d&#x27;usage ou de pratiques agricoles...).\r\nCes plans peuvent \u00eatre en cours d&#x27;\u00e9laboration (prescrit), appliqu\u00e9s par anticipation ou approuv\u00e9s.\r\nLes informations d&#x27;expertise permettent d&#x27;apporter un \u00e9clairage sur l&#x27;expertise conduite dans le cadre du PPRn en pr\u00e9cisant des points particulier (zone de fracturation, obstacle comme un pont,...) ou en ajoutant des informations utiles \u00e0 la compr\u00e9hension g\u00e9n\u00e9rale du PPRn (rep\u00e8res de crue, sens d&#x27;\u00e9coulement, vitesse d&#x27;\u00e9coulement, ...)\n\n__Origine__\n\nMise au standard COVADIS, en 2014, des donn\u00e9es num\u00e9riques des PPRn des d\u00e9partements de la r\u00e9gion Aquitaine.\r\nLes p\u00e9rim\u00e8tres correspondent \u00e0 ceux disponible dans les donn\u00e9es trait\u00e9es. En cas d&#x27;absence de cette donn\u00e9es le p\u00e9rim\u00e8tre est extrait \u00e0 partir des limites communales de la BD CARTO\u00ae de l&#x27;IGN en version 2013.\r\n\r\nLe p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;un PPR prescrit est g\u00e9n\u00e9ralement fourni dans l&#x27;arr\u00eat\u00e9 de prescription pris par le pr\u00e9fet. Le p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;exposition aux risques - ou p\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9glement\u00e9 - correspond quant \u00e0 lui \u00e0 l&#x27;agr\u00e9gation g\u00e9om\u00e9trique de l&#x27;ensemble des zones r\u00e9glement\u00e9es figurant dans un m\u00eame PPR. Le p\u00e9rim\u00e8tre d&#x27;\u00e9tude correspond \u00e0 l&#x27;enveloppe dans laquelle ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s les al\u00e9as.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDTM Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-1ec42bd7-9f7c-4a20-8708-dcdcfbb27450)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Plan de pr\u00e9vention des risques PPRN PPRT](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?id&#x3D;15)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/a32937fd37666540537b8452616711ebfce5a80f)"", ""Ma description"", ""Les bases de donn\u00e9es documentaires du SRI forment un ensemble coh\u00e9rent organis\u00e9 selon le principe suivant : \n\nLa base \""Architecture\"" contient un ensemble de notices d\u00e9crivant chacune un espace ou un \u00e9difice dans lequel peuvent \u00eatre conserv\u00e9es des oeuvres objets mobilier, chacun \u00e9tant d\u00e9crit sous forme d'une notice dans la base \""Mobilier\""."", ""March\u00e9s publics en France en 2011"", ""Tonnage par type de collecte 2017 et 2018 "", ""Pr\u00e9sentation des cr\u00e9dits (autorisations d'engagement (AE) et cr\u00e9dits de paiement (CP)) du budget g\u00e9n\u00e9ral du projet de lois de finances (PLF) 2012 par Mission et Titre 2 / hors Titre 2"", ""La biblioth\u00e8que de Rennes M\u00e9tropole aux Champs Libres r\u00e9alise un d\u00e9compte des entr\u00e9es via six portails situ\u00e9s au rez de chauss\u00e9e et au premier \u00e9tage. Ce jeu de donn\u00e9es contient les statistiques de fr\u00e9quentation par portail et par jour, durant les horaires d'ouverture, du mois de juin au mois de d\u00e9cembre 2010."", ""Les circonscriptions l\u00e9gislatives sont le cadre territorial d'\u00e9lection de chaque d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus au suffrage universel direct pour un mandat de 5 ans renouvelable (sauf si la l\u00e9gislature est interrompue par une dissolution, article 24 de la Constitution). Ce d\u00e9coupage a \u00e9t\u00e9 saisi par le SIGU sur la base de documents transmis par la pr\u00e9fecture par l'interm\u00e9diaire du service \u00e9lections de la Ville du Havre."", ""Ce jeu de donn\u00e9es renseigne le nombre mensuel de divorces enregistr\u00e9s en 2014 pour les mariages c\u00e9l\u00e9br\u00e9s \u00e0 Nice."", ""Le plan cadastral est le **d\u00e9coupage du territoire fran\u00e7ais** en unit\u00e9s de surfaces permettant le calcul de certains imp\u00f4ts.\n\nChaque commune est **subdivis\u00e9e en sections, elles-m\u00eames subdivis\u00e9es en feuilles (ou planches)**. Une feuille cadastrale comporte des parcelles, qui peuvent supporter des b\u00e2timents.\n\n##Diff\u00e9rence par rapport au PCI Vecteur##\n\nContrairement au Plan Cadastral Informatis\u00e9 au format EDIG\u00c9O qui est un ensemble de 600 000 feuilles cadastrales avec de nombreux \u00e9l\u00e9ments li\u00e9s \u00e0 la fiscalit\u00e9 ou \u00e0 l'habillage du plan, cette version retravaill\u00e9e par Etalab se **concentre sur le d\u00e9coupage parcellaire et sur les b\u00e2timents**.\n\nLes diff\u00e9rentes couches d'information g\u00e9ographique sont constitu\u00e9es par juxtaposition des feuilles, sans correction.\n\nEnfin cette version est disponible directement dans des formats de donn\u00e9es g\u00e9ographiques usuels, ce qui rend son utilisation plus simple.\n\n###Couverture###\n\n32 864 communes sont couvertes par le PCI Vecteur, sur un total de pr\u00e8s de 36 000. Les plans des autres communes sont disponibles sous forme d'images, via le PCI Image (diffusion pr\u00e9vue courant octobre).\n\n\nCouches de donn\u00e9es\n\n  *  parcelles\n  *  feuilles\n  *  sections\n  *  communes\n  * b\u00e2timents"", ""Les prescriptions d&#x27;un document d&#x27;urbanisme sont d\u00e9finies dans l&#x27;article R123-11 du code de l&#x27;urbanisme. Une prescription se pr\u00e9sente sous la forme d&#x27;une information surfacique, lin\u00e9aire ou ponctuelle qui apparait sur les documents graphiques du PLU ou du POS. Une prescription qui se superpose \u00e0 une zone du document d&#x27;urbanisme exerce en g\u00e9n\u00e9ral une contrainte suppl\u00e9mentaire au r\u00e8glement de la zone.\n\n__Origine__\n\nUne prescription est repr\u00e9sent\u00e9e sur les documents graphiques du PLU ou POS. Sa g\u00e9om\u00e9trie est g\u00e9n\u00e9ralement obtenue par num\u00e9risation des figur\u00e9s dessin\u00e9s sur le plan de zonage r\u00e8glementaire. La table g\u00e9ographique r\u00e9sultante doit contenir toutes les prescriptions identifi\u00e9es comme telles dans le document d&#x27;urbanisme.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDTM Somme\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-78a733dd-c192-43ca-8342-f476a6ee3c0d)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Prescription surfacique d&#x27;un PLU](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?jeu&#x3D;N_PRESCRIPTION_SURF_ccccc)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/c575dd88f0aa3bc3e851abd288a4f4e0019be5c8)"", ""Liste des \u00e9tablissements du domaine sanitaire et social.\n\n\nInformations sur la G\u00e9o-localisation : Le syst\u00e8me d\u2019information source contenant les coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques permettant de g\u00e9o-localiser les \u00e9tablissements\nr\u00e9pertori\u00e9s dans FINESS est le produit BD-ADRESSE en version 2.1 de l\u2019IGN (Institut G\u00e9ographique National).\n\n**ZONE                    SYST\u00c8ME GEODESIQUE         ELLIPSO\u00cfDE ASSOCIEE              PROJECTION **\n//France m\u00e9tropolitaine : RGF93                      IAG GRS 1980                     Coniques conformes 9 zones - Lambert 93 \n//Guadeloupe, Martinique   : WGS84                      IAG GRS 1980                     UTM Nord fuseau 20 \n//Guyane                   : RGFG95                     IAG GRS 1980                     UTM Nord fuseau 22 \n//R\u00e9union                  : RGR92                      IAG GRS 1980                     UTM Sud fuseau 40 \n//Mayotte                  : RGM04                      IAG GRS 1980                     UTM Sud fuseau 38 \n//Saint Pierre et Miquelon : RGSPM06                    IAG GRS 1980                     UTM Nord fuseau 21                         \nFAQ : Pourquoi les colonnes n'apparaissent pas sur le fichier propos\u00e9 ?\nPour permettre l'utilisation d'automates, la structure du fichier s'affiche en format XSD. Pour retrouver les colonnes d'un format type tableur, il faut vous r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 la description du fichier disponible en format PDF."", ""Le programme national Litto3D\u00ae vise \u00e0 produire un mod\u00e8le num\u00e9rique altim\u00e9trique de r\u00e9f\u00e9rence, continu terre-mer et pr\u00e9cis, sur la frange du littoral m\u00e9tropolitain et ultramarin. Il met en oeuvre des moyens de lev\u00e9s par lasers a\u00e9roport\u00e9s (LIDAR), permettant de mesurer les profondeurs dans les zones d'estran difficilement accessibles, en compl\u00e9ment des sondeurs multifaisceaux embarqu\u00e9s \u00e0 bord des navires.\r\n\r\nLitto3D\u00ae d\u00e9crit la bande littorale :\r\n\r\n- en mer, jusqu'\u00e0 l'isobathe 10m et au plus jusqu'\u00e0 6 milles marins des c\u00f4tes;\r\n\r\n- sur terre, jusqu'\u00e0 l'altitude +10m et \u00e0 au moins 2km \u00e0 l'int\u00e9rieur des terres.\r\n\r\n\r\nCette op\u00e9ration, pilot\u00e9e par le Service hydrographique et oc\u00e9anographique de la marine (SHOM) et l\u2019Institut national de l\u2019information g\u00e9ographique et foresti\u00e8re (IGN), a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en partenariat avec le Minist\u00e8re de l\u2019Ecologie, de l\u2019Energie, du D\u00e9veloppement durable et de la Mer (repr\u00e9sent\u00e9 par le Pr\u00e9fet de la Guadeloupe), la R\u00e9gion Guadeloupe, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de la Guadeloupe, l\u2019Office de l\u2019eau Guadeloupe, l\u2019Agence des 50 pas g\u00e9om\u00e9triques de la Guadeloupe et l\u2019Agence des aires marines prot\u00e9g\u00e9es.\r\n\r\n![entrez la description de l'image ici](http://diffusion.shom.fr/media/wysiwyg/logos/logo_litto_guadeloupe_reduit.jpg \""entrez le titre de l'image ici\"")\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n**_Format de diffusion :_ **\r\nLitto3D\u00ae est disponible sous deux formes : un semis de points tridimensionnels (XYZ) et un mod\u00e8le num\u00e9rique de terrain maill\u00e9 et qualifi\u00e9, structur\u00e9 en dalles de 1km\u00b2 (ASC).\r\n\r\n\r\n**_Syst\u00e8mes de r\u00e9f\u00e9rence et projection_ :**\r\nLes donn\u00e9es sont g\u00e9or\u00e9f\u00e9renc\u00e9es dans les projections Lambert-93 pour la m\u00e9tropole et UTM pour les DOM, associ\u00e9es au syst\u00e8me g\u00e9od\u00e9sique l\u00e9gal de la zone concern\u00e9e (RGF93 pour la m\u00e9tropole). Le syst\u00e8me d'altitude est le syst\u00e8me l\u00e9gal de la zone (IGN 1969 pour la m\u00e9tropole).\r\n\r\n\r\n\r\n###**Les dalles sont t\u00e9l\u00e9chargeables librement et gratuitement sur l'espace de diffusion du SHOM. http://diffusion.shom.fr **"", ""profil d'acheteur"", ""Le diagnostic des cales met en \u00e9vidence les contraintes relatives \u00e0 chaque site, et les probl\u00e8mes pos\u00e9s pour la mise \u00e0 l&#x27;eau des embarcations l\u00e9g\u00e8res.\r\n\r\nLe recensement des cales a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 aux mois de juin et juillet 2003 et mise \u00e0 jour en 2012 sur les communes de Guidel, Ploemeur, Larmor-Plage, Lorient, Lanester, Hennebont, Kervignac, Locmiqu\u00e9lic, Port-Louis, Riantec, G\u00e2vres et Groix.\r\n\r\nChaque site fait l&#x27;objet d&#x27;une fiche de pr\u00e9sentation.\r\n\r\nCette \u00e9tude s\u2019inscrit dans le sch\u00e9ma de d\u00e9veloppement coh\u00e9rent des \u00e9quipements de plaisance men\u00e9 par Lorient Agglom\u00e9ration.\r\n\r\nR\u00e9alis\u00e9e en concertation avec Gilles Dornic (P\u00f4le AET), par Erwann LE CORNEC (Bureau d&#x27;\u00e9tude G\u00e9os) et Sylvaine DUCEUX (G\u00e9oconsult) avec la participation de Emmanuel Jahan (stagiaire) avec la collaboration du Service Maritime de Lorient, Mr Le LAN, Mme Dimeet, Mme Junker, Mr Le Jars, Mr Le Quillieuc, Mr Orsini, et Mr Palletier.\r\n\r\nMise \u00e0 jour en juillet 2012 par Pauline DESDISE (stagiaire SIG au p\u00f4le AET de Lorient Agglom\u00e9ration).\n\n__Origine__\n\nTravail de terrain du bureau d&#x27;\u00e9tude GEOS en collaboration avec le bureau d&#x27;\u00e9tude GEOCONSULT pour la structuration des donn\u00e9es SIG.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nLorient Agglom\u00e9ration\n\n__Liens annexes__\n\n * [Acc\u00e8s \u00e0 la mer au format shapefile](http://geoservices.lorient-agglo.fr/csw/p/AiCyPK6W8fg012l-vHV0s5tPry5b0/resources/ab3bc511587f4e73b6d218212be1ce75/links/f212ef73263f45db8ebe4a68651c184c.bin)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/fdee7ffedfdab556ed36e3966ac26dcf53ef20bc)"", ""Donn\u00e9es essentielles des conventions pass\u00e9es avec des organismes de droit priv\u00e9 pour l'octroi de subventions attribu\u00e9es par le D\u00e9partement de Maine-et-Loire d'un montant sup\u00e9rieur \u00e0 23 000 euros, depuis ao\u00fbt 2017, au sens du d\u00e9cret n\u00b0 2017-779 du 5 mai 2017."", ""L\u2019enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9tranger dispose d\u2019un r\u00e9seau unique au monde, aussi bien par sa taille, par sa diversit\u00e9 que par l\u2019excellence de ses r\u00e9sultats. Confront\u00e9 \u00e0 une concurrence de plus en plus vive sur le march\u00e9 mondial de l\u2019\u00e9ducation, il peine toutefois \u00e0 \u00e9voluer. L\u2019absence de d\u00e9cisions ambitieuses le condamnerait \u00e0 l\u2019incertitude, voire \u00e0 un lent d\u00e9clin, \u00e0 la fois en raison de cr\u00e9dits publics qui ne cessent de diminuer, d\u2019une solvabilit\u00e9 des familles qui n\u2019est pas sans limites et de d\u00e9penses par nature dynamiques. Dans ce contexte, la gestion des ressources humaines par l\u2019Agence pour l\u2019enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9tranger repr\u00e9sente un enjeu crucial. Dans un rapport demand\u00e9 par la commission des finances du S\u00e9nat, la Cour formule huit recommandations pour que soient engag\u00e9es les \u00e9volutions indispensables au devenir de ce r\u00e9seau.\n\nCe rapport est accessible sur [le site de la Cour](https://www.ccomptes.fr/fr/publications/lenseignement-francais-letranger-insuffler-une-nouvelle-dynamique).\n\nLes fichiers publi\u00e9s correspondent aux donn\u00e9es ayant servi de base \u00e0 l'\u00e9laboration du rapport."", ""Tableau listant les \u00e9tablissements publics techniques de l'enseignement agricole avec leurs adresses et adresses mails"", ""Pour toutes les \u00e9coles maternelles (MAT) et \u00e9l\u00e9mentaires (ELEM) de Grenoble. Un jeu de donn\u00e9e \u00ab Correspondance des \u00e9coles \u00bb permet de faire le lien entre codification interne et nom de l\u2019\u00e9cole officielle."", ""Liste des subventions vers\u00e9es par le Conseil D\u00e9partemental des C\u00f4tes d'Armor aux associations depuis 2002 jusque 2015."", ""Recensement des passages en faveur de la petite faune sur reseau routier de la Direction Interd\u00e9partementale des Routes Ouest\n\n__Origine__\n\nnum\u00e9risation des passages sur orthophoto 2008 de l&#x27;IGN\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nCerema\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/ac1bd643e5e9e26a550a628122ad85a032de1be7)"", ""Donn\u00e9es concernant l'\u00e9cole de la commune de Brocas"", ""P\u00e9rim\u00e8tre des zones d\u00e9finies comme \u00e9tant sensibles aux pesticides conform\u00e9ment \u00e0 la Directive Europ\u00e9enne Eaux R\u00e9siduelles Urbaines (ERU) de 1991. Lot de donn\u00e9es de nov 2018 issu du site EAUFRANCE (SANDRE) qui diffuse cette donn\u00e9es sur la France enti\u00e8re. Pour tout t\u00e9l\u00e9chargement, renvoyer vers la fiche de m\u00e9tadonn\u00e9e du SANDRE (http://www.sandre.eaufrance.fr/atlas/srv/fre/catalog.search#/metadata/0c33be77-a885-4ac0-9b10-c088df199c4d)"", ""SILENE : administration des donn\u00e9es faune 2019\n"", ""Pour les PPR naturels, le code de l&#x27;environnement d\u00e9finit deux cat\u00e9gories de zones (L562-1) : \r\n- les zones expos\u00e9es aux risques,\r\n- les zones qui ne sont pas directement expos\u00e9es aux risques mais sur lesquelles des mesures peuvent \u00eatre pr\u00e9vues pour \u00e9viter d&#x27;aggraver le risque. En fonction du niveau d&#x27;al\u00e9a, chaque zone fait l&#x27;objet d&#x27;un r\u00e8glement opposable. \r\n\r\nLes r\u00e8glements distinguent g\u00e9n\u00e9ralement trois types de zones :\r\n1- les \u00ab\u00a0zones d&#x27;interdiction de construire\u00a0\u00bb, dites \u00ab\u00a0zones rouges\u00a0\u00bb, lorsque le niveau d&#x27;al\u00e9a est fort et que la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale est l&#x27;interdiction de construire\u00a0;\r\n2- les \u00ab\u00a0zones soumises \u00e0 prescriptions\u00a0\u00bb, dites \u00ab\u00a0zones bleues\u00a0\u00bb, lorsque le niveau d&#x27;al\u00e9a est moyen et que les projets sont soumis \u00e0 des prescriptions adapt\u00e9es au type d&#x27;enjeu\u00a0;\r\n3- les zones non directement expos\u00e9es aux risques mais o\u00f9 des constructions, des ouvrages, des am\u00e9nagements ou des exploitations agricoles, foresti\u00e8res, artisanales, commerciales ou industrielles pourraient aggraver des risques ou en provoquer de nouveaux, soumises \u00e0 interdictions ou prescriptions (cf. article L562-1 du Code de l&#x27;environnement)\u00a0. Cette derni\u00e8re cat\u00e9gorie ne s&#x27;applique qu&#x27;aux PPR naturels.\r\nTable contenant l&#x27;ensemble des zones r\u00e9glement\u00e9es du PPRn.\r\n\r\n\r\nAvertissement\u00a0: \r\nLes donn\u00e9es diffus\u00e9es sont informatives et non opposables au tiers. Les donn\u00e9es SIG ont \u00e9t\u00e9 standardis\u00e9es \u00e0 partir des donn\u00e9es num\u00e9riques ayant servis \u00e0 l&#x27;\u00e9laboration des PPRn approuv\u00e9s. Nous ne garantissons pas leur exhaustivit\u00e9 et leur exactitude par rapport aux documents opposables. \r\nLes documents officiels et opposables aux tiers peuvent \u00eatre consult\u00e9s \u00e0 la Mairie ou \u00e0 la pr\u00e9fecture.\n\n__Origine__\n\nMise au standard COVADIS des donn\u00e9es num\u00e9riques des PPRn des d\u00e9partements de la r\u00e9gion Aquitaine (en 2014).\r\n\r\nLes limites d&#x27;une zone d&#x27;al\u00e9a sont repr\u00e9sent\u00e9es sur la carte des al\u00e9as en fonction du niveau de l&#x27;al\u00e9a. Autrement dit, les objets polygones repr\u00e9sentant les zones d&#x27;al\u00e9as forment une couverture partielle de la zone \u00e9tudi\u00e9e dont chaque \u00e9l\u00e9ment de couverture est un polygone ferm\u00e9 dans lequel des al\u00e9as ont le m\u00eame niveau d&#x27;intensit\u00e9. Autrement dit, le crit\u00e8re de d\u00e9coupage des zones d&#x27;al\u00e9a est le niveau de l&#x27;al\u00e9a.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDTM Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-143b2763-3473-4b2e-95dd-bdafc16361ac)\n * [Standard de donn\u00e9es COVADIS : Plan de pr\u00e9vention des risques PPRN PPRT](http://geostandards.developpement-durable.gouv.fr/afficherPageStandard.do?id&#x3D;15)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/3e4517ff98e6a6484a021d65cabf617b32ea55cd)"", ""Table exprimant la relation (n - m) entre les SUP et les actes les instituant.\n\n__Origine__\n\nSurfaces.\n\n\n__Organisations partenaires__\n\nDDT Indre, COVADIS\n\n__Liens annexes__\n\n * [Vue XML des m\u00e9tadonn\u00e9es](http://ogc.geo-ide.developpement-durable.gouv.fr/csw/all-dataset?REQUEST&#x3D;GetRecordById&amp;SERVICE&#x3D;CSW&amp;VERSION&#x3D;2.0.2&amp;RESULTTYPE&#x3D;results&amp;elementSetName&#x3D;full&amp;TYPENAMES&#x3D;gmd:MD_Metadata&amp;OUTPUTSCHEMA&#x3D;http://www.isotc211.org/2005/gmd&amp;ID&#x3D;fr-120066022-jdd-47ee306f-cf92-47ce-afa7-007e4cd49e2a)\n * [Site internet d\u00e9partemental des services de l&#x27;Etat](http://www.haute-saone.gouv.fr/Politiques-publiques/Environnement/Prevention-des-risques-et-nuisances/Risques-naturels-et-technologiques)\n\n\u279e [Consulter cette fiche sur geo.data.gouv.fr](https://geo.data.gouv.fr/fr/datasets/1a4ce74961ca6533934c475c23d552cb85cf6c83)"", ""Coop\u00e9ration intercommunale : part des d\u00e9penses mutualis\u00e9es a l'\u00e9chelon intercommunal."", ""L\u2019\u00e9tude quinquennale \u00ab <a href=\""https://www.ademe.fr/expertises/batiment/chiffres-cles-observations/lenquete-energie-patrimoine-communal\"" target=\""_BLANK\"">D\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques des collectivit\u00e9s locales</a> \u00bb porte sur les consommations, les \u00e9missions de CO2 et les d\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques des communes, et de leurs Groupements \u00e0 Fiscalit\u00e9 Propre  pour leur patrimoine. <p>\nCette \u00e9tude, r\u00e9alis\u00e9e en partenariat avec la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, la F\u00e9d\u00e9ration nationale des collectivit\u00e9s conc\u00e9dantes et r\u00e9gies (FNCCR), l'Association des Ing\u00e9nieurs Territoriaux de France (AITF) et le r\u00e9seau des CEP (Conseillers en \u00c9nergie Partag\u00e9s), a pour principaux objectifs de conna\u00eetre les consommations et les d\u00e9penses d\u2019\u00e9nergie en 2017, et les \u00e9missions de CO2 associ\u00e9es, et d\u2019appr\u00e9cier l\u2019\u00e9volution des consommations du patrimoine de ces collectivit\u00e9s locales en 5 ans (2012-2017). </p><p>\nElle constate que m\u00eame si la baisse du prix de l\u2019\u00e9nergie et l\u2019augmentation de la concurrence ont permis une baisse des factures conjoncturelle de 5% sur la p\u00e9riode 2012-2017, les consommations d\u2019\u00e9nergie ont, elles, augment\u00e9 de 4%.</p><p>\nL\u2019enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 conduite en France m\u00e9tropolitaine et dans les DOM (Guadeloupe, Martinique, Guyane, R\u00e9union, Mayotte) aupr\u00e8s :\n<ul>\n<li>Des communes de m\u00e9tropole de plus de 500 habitants, exclusion faite de Paris, Lyon et Marseille, toutes les communes des DOM, </li>\n<li>Des groupements de communes \u00e0 fiscalit\u00e9 propre (communaut\u00e9s urbaines, communaut\u00e9s d\u2019agglom\u00e9ration, m\u00e9tropoles, communaut\u00e9s de communes), ayant au moins une commune de plus de 500 habitants.</li>\n<li>Des structures intercommunales ou syndicats mixtes payant en propre les factures de service d\u2019eau et d\u2019assainissement ou de traitement des d\u00e9chets,</li>\n<li>Des syndicats d\u2019\u00e9nergie ayant en charge directe le paiement de l\u2019\u00e9clairage public.</li>\n</ul>\nLa gestion de l\u2019\u00e9nergie dans la collectivit\u00e9 est interrog\u00e9e.</p><p>\nLes d\u00e9penses et consommations concernent :\n<ul><li>Les b\u00e2timents,</li>\n<li>Le carburant des v\u00e9hicules,</li>\n<li>L\u2019\u00e9clairage public.</li>\n</ul>\nCes d\u00e9penses sont diff\u00e9renci\u00e9es par type d\u2019\u00e9nergie (\u00e9lectricit\u00e9, gaz, fioul, bois, r\u00e9seau de chaleur, autres ENR \u2026)\n</p>\nPour faciliter la r\u00e9utilisation des donn\u00e9es, 8 jeux de donn\u00e9es repr\u00e9sentant 8 domaines sont propos\u00e9s. <a href=\""https://koumoul.com/s/data-fair/api/v1/datasets/epc-1-description/metadata-attachments/EPC%20-%20Description%20des%20variables.pdf\"" target=\""_BLANK\"">Leur description est disponible ici</a>."", ""Cette table contient les niveaux moyens annuels de pollution par le dioxyde d'azote enregistr\u00e9s sur les stations de mesure de l'agglom\u00e9ration nantaise depuis l'ann\u00e9e 2005.\r\n\r\nLE DIOXYDE D'AZOTE\r\n\r\nOrigines : le monoxyde d'azote se forme par combinaison de l'azote et de l'oxyg\u00e8ne atmosph\u00e9riques lors des combustions. Ce polluant principalement \u00e9mis par les pots d'\u00e9chappement, se transforme rapidement en dioxyde d'azote par r\u00e9action avec l'oxyg\u00e8ne de l'air. La fabrication industrielle d'acide nitrique est aussi \u00e0 l'origine de la formation de ces compos\u00e9s.\r\n\r\n\u00c9volutions temporelles : en lien avec leur origine automobile, les oxydes d'azote pr\u00e9sentent en milieu urbain, deux pics de pollution, le matin et le soir. \u00c0 l'\u00e9chelle annuelle, la pollution par les oxydes d'azote est plus forte en hiver, lorsque les chauffages fonctionnent.\r\n\r\nR\u00e9partition g\u00e9ographique : les taux d'oxydes d'azote sont les plus \u00e9lev\u00e9s pr\u00e8s des voies de circulation et sous les vents des \u00e9tablissements \u00e0 rejets importants.\r\n\r\nPour plus d'information : <a href=\""http://www.airpl.org\""> www.airpl.org</a>"", ""Repr\u00e9sente les p\u00e9rim\u00e8tres des zones d'intervention des espaces naturels sensibles d\u00e9partementaux, c'est \u00e0 dire des sites acquis et g\u00e9r\u00e9s par le D\u00e9partement. \n\nLa zone d'intervention est l'espace sur lequel s'applique le plan de gestion du site, soit des actions de recherche scientifiques, de pr\u00e9servation des milieux et des esp\u00e8ces ou encore de valorisation (ouverture au public, animations p\u00e9dagogiques). La ma\u00eetrise fonci\u00e8re ou d'usage, \u00e0 moyen terme, est un pr\u00e9alable \u00e0 la sauvegarde de cet espace. Cette zone est g\u00e9ographiquement incluse dans la zone d'observation. \n\nPlus d'informations sur : <https://biodiversite.isere.fr/>"", ""Ce jeu de donn\u00e9es contient les p\u00e9rim\u00e8tres de d\u00e9limitation aux diff\u00e9rents stades de l'\u00e9laboration du PPRN. Ces p\u00e9rim\u00e8tres ont comme caract\u00e9ristique d'\u00eatre la cons\u00e9quence d'un acte officiel et de produire leurs effets \u00e0 compter d'une date d\u00e9finie. Il s'agit du :\n- p\u00e9rim\u00e8tre prescrit figurant dans l'arr\u00eat\u00e9 de prescription d'un PPR (naturel ou technologique) ;\n- p\u00e9rim\u00e8tre d'exposition aux risques qui correspond au p\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9glement\u00e9 par le PPR approuv\u00e9. Ce p\u00e9rim\u00e8tre approuv\u00e9 vaut servitude d'utilit\u00e9 publique (PM1 pour les PPRN et PM3 pour les PPRT) ;\n- p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude qui correspond \u00e0 l'enveloppe dans laquelle ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s les al\u00e9as.""]",Ne sais pas
78893,booleen,0.002,0.21,Covid19_periodes_d_ouvertures_confirmees,12ae2fa9-a40d-4b59-879a-4555214be6a8,https://static.data.gouv.fr/resources/datatourisme-la-base-nationale-des-donnees-du-tourisme-en-open-data/20200915-035159/datatourisme.fma.20200915.csv,",",utf-8,datatourisme.fma.20200915.csv,"DATAtourisme, la base nationale des données du tourisme en Open Data","['Nom_du_POI', 'Categories_de_POI', 'Latitude', 'Longitude', 'Adresse_postale', 'Code_postal_et_commune', 'Periodes_regroupees', 'Covid19_mesures_specifiques', 'Covid19_est_en_activite', 'Covid19_periodes_d_ouvertures_confirmees', 'Createur_de_la_donnee', 'SIT_diffuseur', 'Date_de_mise_a_jour', 'Contacts_du_POI', 'Classements_du_POI', 'Description', 'URI_ID_du_POI']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-16/5f61a5d6152fab688a77af11/datatourisme.fma.20200915.csv,"[""true"", ""true"", ""true"", ""false"", ""false"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""false"", ""true"", ""false"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""false"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""false"", ""true"", ""true"", ""true"", ""false"", ""true"", ""false"", ""false"", ""true"", ""true"", ""true"", ""false"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""false"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""false"", ""true"", ""true"", ""false"", ""false"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""false"", ""false"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""false"", ""true"", ""true"", ""false"", ""false"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true"", ""true""]",booleen
59999,date,0.001,0.112, DATE DE NOTIFICATION,e3224f03-d884-4849-812b-413eaa3b1edb,http://static.data.gouv.fr/67/f8bec9632f02eb7b22ca079e4abd5afce8716a27bd62063e81451d87831956.csv,;,windows-1252,nan,Liste des Marchés Actifs,"['N° DE MARCHE', ' TITULAIRE', 'TYPE DE MARCHE', 'OBJET', 'AVENANTS', 'EXEMPLAIRE UNIQUE DELIVRE', 'SERVICE DEPENSIER', 'SERVICE UTILISATEUR', 'MONTANT ANNUEL MINI HT', 'MONTANT ANNUEL MAXI HT', 'MONTANT ANNUEL MINI TTC', 'MONTANT ANNUEL MAXI TTC', 'DUREE EN MOIS', ' DATE DE NOTIFICATION', ""DATE DE DEBUT D'EXECUTION DU MARCHE"", ' DATE DE FIN', 'PME PMI', ' CONTACT SOCIETE', 'Adresse SOCIETE', 'PERIODE DE PREPARATION DU NOUVEAU MARCHE', ' AFFAIRE SUIVIE PAR', '""DELAI DE  ']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-09-07/5f55c8c4152fab688a776dc8/f8bec9632f02eb7b22ca079e4abd5afce8716a27bd62063e81451d87831956.csv,"[""01/01/11"", ""01/07/11"", ""20/09/11"", ""26/01/11"", ""11/02/11"", ""31/12/09"", ""12/08/11"", ""22/10/10"", ""19/06/09"", ""15/06/11"", ""02/10/09"", ""17/08/11"", ""03/01/08"", ""19/09/07"", ""02/11/11"", ""26/01/11"", ""29/05/09"", ""08/11/11"", ""31/03/11"", ""12/08/11"", ""21/10/10"", ""31/12/08"", ""25/10/10"", ""01/03/08"", ""08/09/10"", ""11/01/11"", ""21/10/10"", ""07/12/10"", ""01/06/09"", ""01/01/09"", ""02/06/10"", ""08/06/11"", ""06/01/09"", ""08/06/09"", ""30/06/10"", ""15/11/11"", ""01/06/09"", ""01/04/11"", ""21/10/10"", ""03/06/11"", ""20/05/09"", ""06/01/09"", ""28/12/09"", ""20/12/07"", ""01/06/11"", ""19/01/11"", ""05/07/11"", ""01/04/11"", ""31/03/11"", ""20/12/07"", ""02/01/09"", ""25/10/11"", ""02/06/10"", ""10/05/11"", ""08/06/09"", ""20/04/07""]",date
7758,longitude_l93,0.012,0.624,rem_mon,f3512f14-d174-47db-9884-a7485ea76839,https://www.data.gouv.fr/s/resources/depenses-d-assurance-maladie-hors-prestations-hospitalieres/20141216-152242/N201101.csv,;,iso-8859-1,N201101.CSV,Dépenses d' assurance maladie hors prestations hospitalières (données nationales),"['l_serie', 'SERIE', 'prs_nat', 'l_prs_nat', 'rem_date', 'sns_date', 'asu_nat', 'l_asu_nat', 'cpl_cod', 'l_cpl_cod', 'REM_TAU', 'pre_spe', 'l_pre_spe', 'pre_spe1', 'l_pre_spe1', 'pre_stj1', 'l_pre_stj1', 'exe_spe', 'l_exe_spe', 'exe_spe1', 'l_exe_spe1', 'exe_stj1', 'l_exe_stj1', 'rem_mon', 'rec_mon', 'dep_mon', 'act_dnb', 'act_coe']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c119fb1b70a5b93b8d3d8/n201101.csv,"[""-3,00"", ""133,60"", ""114,00"", ""4,00"", ""16,20"", ""116,44"", ""0,15"", ""-14,08"", ""22,68"", ""-3,40"", ""42,03"", ""19,35"", ""6,30"", ""3.616,28"", ""103,52"", ""235,41"", ""18,20"", ""3,31"", ""1.652,82"", ""165,69"", ""30,48"", ""7,56"", ""-1,00"", ""739,36"", ""186,39"", ""404,43"", ""-42,00"", ""32,94"", ""34,00"", ""10,00"", ""24,00"", ""-3,60"", ""140,93"", ""170.280,97"", ""15,55"", ""33,24"", ""35,60"", ""7,02"", ""375,36"", ""100,80"", ""1,20"", ""24,50"", ""0,00"", ""-69,00"", ""121,80"", ""2,65"", ""15,00"", ""16,72"", ""35,20"", ""1,89"", ""1,80"", ""14,00"", ""0,00"", ""13,52"", ""44,00"", ""-56,77"", ""585,93"", ""409,56"", ""-1.867,00"", ""14,00"", ""3,50"", ""101,42"", ""91,10"", ""137,24"", ""35.501,51"", ""0,63"", ""1,45"", ""1.640,40"", ""8,50"", ""7.756,95"", ""380,60"", ""-6,00"", ""4,73"", ""6,00"", ""4,76"", ""0,00"", ""45,90"", ""220,36"", ""42,29"", ""960,27"", ""2,30"", ""2.193,58"", ""166,41"", ""161,04"", ""-8,50"", ""113,40"", ""-3,00"", ""19,00"", ""991,30"", ""102,81"", ""21,96"", ""23,88"", ""8,00"", ""-10,00"", ""10.916,20"", ""8,52"", ""19,00"", ""-5,50"", ""5,52"", ""570,67""]",money
8120,date,0.006,0.116,        ,6fb64311-c898-4bfa-87bf-a1a11774fcbb,https://www.data.gouv.fr/s/resources/fichier-des-equides/20141201-185229/Equides.csv,;,iso-8859-1,Fichier des équidés,Fichier des équidés,"['""OR. INCONNUE""', '""H""', '""BAI""', '""""', '""""', '""HOMME""', '""""', '""""        ']",http://localhost:9000/link-proxy-files/www.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c1148b1b70a5b93b8d010/equides.csv,"[""        "", "" "", ""         "", ""           "", ""                 "", ""                  "", ""27/06/1995"", ""       "", ""        "", ""            "", ""  "", ""             "", ""       "", ""                  "", ""       "", ""        "", ""               "", ""           "", ""17/09/2012   "", ""         "", ""         "", ""                 "", ""    "", ""     "", ""           "", ""                 "", ""   "", ""      "", ""      "", ""                   "", ""             "", ""              "", ""  "", ""                "", ""              "", ""      "", ""                    "", ""    "", ""                   "", ""           "", ""       "", ""        "", ""                "", ""            "", ""         "", ""      "", ""        "", ""     "", ""           "", ""02/05/2006          "", ""           "", ""       "", ""          "", ""      "", ""             "", ""            "", ""  "", ""    "", ""           "", ""     "", ""            "", ""05/02/2001       "", ""        "", ""          "", ""          "", ""             "", ""      "", ""   "", ""03/07/2013           "", ""          "", ""   "", ""       "", ""       "", ""10/12/2002    "", "" "", ""          "", ""     "", ""            "", ""       "", ""               "", ""                  "", ""      "", ""           "", ""     "", ""          "", ""          "", ""02/03/2005    "", ""     "", ""16/10/2006 "", ""                "", ""15/02/1999        "", ""           "", ""           "", ""  "", ""    "", ""       "", ""         "", ""           "", ""      "", ""28/06/2014       ""]",url
43490,commune,0.983,0.006,Ville,1837b984-2ae0-4499-b8ef-d959c0f08c57,https://admin.aedmap.org/media/upload/defibmap_1060_38300.csv,",",iso-8859-1,DAE Bourgoin-Jallieu (38300),Défibrillateurs Publics,"['""Identifiant""', '""Nom""', '""Adresse""', '""Adresse 2""', '""Code postal""', '""Ville""', '""Pays""', '""Longitude""', '""Latitude""', '""Modification""']",http://localhost:9000/link-proxy-files/admin.aedmap.org/2020-08-27/5f4747c9b1b70a5b93b9532d/defibmap-1060-38300.csv,"[""Bourgoin-Jallieu"", ""Bourgoin"", ""Bourgoin-Jallieu"", ""Bourgoin-Jallieu""]",commune
22301,code_departement,0.0,0.918,nbv,9b76a7b6-3eef-4864-b2da-1834417e305c,https://static.data.gouv.fr/resources/base-de-donnees-accidents-corporels-de-la-circulation/20180927-111131/lieux-2017.csv,",",ascii,lieux-2017.csv,Base de données accidents corporels de la circulation,"['Num_Acc', 'catr', 'voie', 'v1', 'v2', 'circ', 'nbv', 'pr', 'pr1', 'vosp', 'prof', 'plan', 'lartpc', 'larrout', 'surf', 'infra', 'situ', 'env1']",http://localhost:9000/link-proxy-files/static.data.gouv.fr/2020-08-06/5f2c11b8b1b70a5b93b8d604/lieux-2017.csv,"[""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""06"", ""02"", ""03"", ""02"", ""02"", ""03"", ""01"", ""04"", ""02"", ""02"", ""03"", ""00"", ""04"", ""02"", ""02"", ""04"", ""03"", ""02"", ""02"", ""04"", ""02"", ""04"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""00"", ""02"", ""02"", ""02"", ""00"", ""02"", ""02"", ""01"", ""02"", ""01"", ""03"", ""00"", ""02"", ""04"", ""02"", ""04"", ""03"", ""02"", ""01"", ""04"", ""01"", ""02"", ""01"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""04"", ""02"", ""02"", ""01"", ""03"", ""01"", ""02"", ""01"", ""02"", ""02"", ""02"", ""01"", ""04"", ""06"", ""02"", ""02"", ""04"", ""02"", ""02"", ""02"", ""03"", ""02"", ""02"", ""01"", ""02"", ""02"", ""00"", ""02"", ""04"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""02"", ""01""]",Ne sais pas
